{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3626,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, associada \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o atrial, em rela\u00e7\u00e3o ao controle de ritmo versus controle de frequ\u00eancia, \u00e9 preconizado, durante a fase de descompensa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 19:35:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2488043,"hashId":"7d34834377f81a57aa94f3a8b3640909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, associada \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o atrial, em rela\u00e7\u00e3o ao controle de ritmo <em>versus <\/em>controle de frequ\u00eancia, \u00e9 preconizado, durante a fase de descompensa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9886675,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle de frequ\u00eancia deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.","id":9886672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de frequ\u00eancia deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o controle de ritmo deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida.","id":9886673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de ritmo deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o controle de ritmo deve ser priorizado tanto nos pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, quanto naqueles com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.","id":9886674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de ritmo deve ser priorizado tanto nos pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, quanto naqueles com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o controle de frequ\u00eancia deve ser priorizado tanto nos pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, quanto naqueles com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.","id":9886675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de frequ\u00eancia deve ser priorizado tanto nos pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, quanto naqueles com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o controle de ritmo deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.","id":9886676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de ritmo deve ser priorizado apenas naqueles pacientes com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enxerto vascularizado da f\u00edbula com a inclus\u00e3o da fise de crescimento proximal, o ped\u00edculo vascular mais utilizado, devido a irriga\u00e7\u00e3o para a cabe\u00e7a e colo da f\u00edbula, \u00e9 o","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 19:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2488042,"hashId":"596c28d555c1952aa1be8fd52e5080a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enxerto vascularizado da f\u00edbula com a inclus\u00e3o da fise de crescimento proximal, o ped\u00edculo vascular mais utilizado, devido a irriga\u00e7\u00e3o para a cabe\u00e7a e colo da f\u00edbula, \u00e9 o<\/p>","resposta":9886667,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tibial anterior.","id":9886667,"corpo":"<p>tibial anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fibular superficial.","id":9886668,"corpo":"<p>fibular superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fibular profundo.","id":9886669,"corpo":"<p>fibular profundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"genicular.","id":9886670,"corpo":"<p>genicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"popl\u00edteo.","id":9886671,"corpo":"<p>popl\u00edteo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No retalho com vasculariza\u00e7\u00e3o ao acaso, para diminuir a chance de falhas, a rela\u00e7\u00e3o entre comprimento: largura m\u00e1xima deve ser de","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 19:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2488030,"hashId":"c00984884231013fe233edbb84fea35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No retalho com vasculariza\u00e7\u00e3o ao acaso, para diminuir a chance de falhas, a rela\u00e7\u00e3o entre comprimento: largura m\u00e1xima deve ser de<\/p>","resposta":9886609,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:1.","id":9886607,"corpo":"<p>1:1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3:1.","id":9886608,"corpo":"<p>3:1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2:1.","id":9886609,"corpo":"<p>2:1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4:1.","id":9886610,"corpo":"<p>4:1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5:1.","id":9886611,"corpo":"<p>5:1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 60 anos, etilista, hipertenso, diab\u00e9tico, procura consult\u00f3rio com quadro de dor lombar \u00e0 direita, em c\u00f3lica, irradiada para regi\u00e3o testicular, associada a n\u00e1useas e hemat\u00faria, de in\u00edcio h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se com hipersensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o lombar direita. O exame que \u00e9 padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 19:35:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2488041,"hashId":"6d21203518d4d49265111e430017e261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 60 anos, etilista, hipertenso, diab\u00e9tico, procura consult\u00f3rio com quadro de dor lombar \u00e0 direita, em c\u00f3lica, irradiada para regi\u00e3o testicular, associada a n\u00e1useas e hemat\u00faria, de in\u00edcio h\u00e1 2 dias. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se com hipersensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o lombar direita. O exame que \u00e9 padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:<\/p>","resposta":9886662,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomografia helicoidal de vias urin\u00e1rias, sem contraste.","id":9886662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomografia helicoidal de vias urin\u00e1rias, sem contraste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tomografia helicoidal de vias urin\u00e1rias, com contraste.","id":9886663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomografia helicoidal de vias urin\u00e1rias, com contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ultrassonografia de vias urin\u00e1rias.","id":9886664,"corpo":"<p>ultrassonografia de vias urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"urina I e urocultura.","id":9886665,"corpo":"<p>urina I e urocultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de vias urin\u00e1rias.","id":9886666,"corpo":"<p>resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de vias urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a classifica\u00e7\u00e3o de choque hipovol\u00eamico no trauma de paciente que perdeu aproximadamente 1500 mL de sangue (30%), apresenta uma frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, a press\u00e3o arterial est\u00e1 diminu\u00edda e a press\u00e3o de pulso fina. O debito urin\u00e1rio foi de 0,6 mL\/h nas \u00faltimas 2h; apresenta ansiedade.","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 19:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2488022,"hashId":"1391a07931ffbfcc773986097f5e52d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente a classifica\u00e7\u00e3o de choque hipovol\u00eamico no trauma de paciente que perdeu aproximadamente 1500 mL de sangue (30%), apresenta uma frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, a press\u00e3o arterial est\u00e1 diminu\u00edda e a press\u00e3o de pulso fina. O debito urin\u00e1rio foi de 0,6 mL\/h nas \u00faltimas 2h; apresenta ansiedade.<\/p>","resposta":9886568,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Choque tipo misto.","id":9886567,"corpo":"<p>Choque tipo misto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Choque tipo II.","id":9886568,"corpo":"<p>Choque tipo II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Choque tipo IV. ","id":9886569,"corpo":"<p>Choque tipo IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Choque tipo III.","id":9886570,"corpo":"<p>Choque tipo III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Choque tipo I. ","id":9886571,"corpo":"<p>Choque tipo I. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os horm\u00f4nios gastrointestinais, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":84367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 20:52:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2481772,"hashId":"8898ad694fad34001f1fe8870654a396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os horm\u00f4nios gastrointestinais, \u00e9 correto afirmar que o(a)<\/p>","resposta":9858600,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidifica\u00e7\u00e3o do antro promove o aumento da libera\u00e7\u00e3o de somatostatina e diminui a secre\u00e7\u00e3o de gastrina.","id":9858600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidifica\u00e7\u00e3o do antro promove o aumento da libera\u00e7\u00e3o de somatostatina e diminui a secre\u00e7\u00e3o de gastrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pept\u00eddeo YY atua estimulando a produ\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e pancre\u00e1tica. ","id":9858601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pept\u00eddeo YY atua estimulando a produ\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e pancre\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neurotensina inibe a motilidade intestinal e causa atrofia da mucosa intestinal.","id":9858602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurotensina inibe a motilidade intestinal e causa atrofia da mucosa intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"glucagon \u00e9 produzido pelas c\u00e9lulas beta das ilhotas pancre\u00e1ticas e \u00e9 importante para a indu\u00e7\u00e3o de lipog\u00eanese.","id":9858603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glucagon \u00e9 produzido pelas c\u00e9lulas beta das ilhotas pancre\u00e1ticas e \u00e9 importante para a indu\u00e7\u00e3o de lipog\u00eanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"polipept\u00eddeo intestinal vasoativo inibe a secre\u00e7\u00e3o ex\u00f3crina do p\u00e2ncreas e estimula a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica de \u00e1cido. ","id":9858604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polipept\u00eddeo intestinal vasoativo inibe a secre\u00e7\u00e3o ex\u00f3crina do p\u00e2ncreas e estimula a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica de \u00e1cido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher p\u00f3s-menopausa apresenta densitometria com T escore -2,0 (coluna) e -2,1 (colo f\u00eamur), bem como Rx com fratura por compress\u00e3o (achatamento) de L4. O procedimento adequado \u00e9","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478895,"hashId":"e8d277eb3b567af1875c1c2d038cfa97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher p\u00f3s-menopausa apresenta densitometria com T escore -2,0 (coluna) e -2,1 (colo f\u00eamur), bem como Rx com fratura por compress\u00e3o (achatamento) de L4. O procedimento adequado \u00e9<\/p>","resposta":9845940,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de bifosfonato, paciente apresenta osteoporose.","id":9845940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica\u00e7\u00e3o de bifosfonato, paciente apresenta osteoporose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio com vitamina D, a paciente tem osteopenia.","id":9845941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio com vitamina D, a paciente tem osteopenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de marcadores de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea urin\u00e1rios.","id":9845942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de marcadores de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea urin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o do escore Z, nessa faixa et\u00e1ria, para interpreta\u00e7\u00e3o da densitometria.","id":9845943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o do escore Z, nessa faixa et\u00e1ria, para interpreta\u00e7\u00e3o da densitometria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) nessa idade.","id":9845944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) nessa idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva apresenta piora da classe funcional por m\u00e1 ades\u00e3o \u00e0 dieta. Ele faz uso de furosemida, espironolactona e enalapril. A medida mais apropriada \u00e9","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:02:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478868,"hashId":"7c6b3235207be42786ca88296953dbf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva apresenta piora da classe funcional por m\u00e1 ades\u00e3o \u00e0 dieta. Ele faz uso de furosemida, espironolactona e enalapril. A medida mais apropriada \u00e9<\/p>","resposta":9845808,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associar ivabradina.","id":9845805,"corpo":"<p>associar ivabradina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iniciar carvedilol.","id":9845806,"corpo":"<p>iniciar carvedilol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trocar imediatamente o enalapril pelo sacubitril.","id":9845807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar imediatamente o enalapril pelo sacubitril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumentar a dose dos diur\u00e9ticos.","id":9845808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a dose dos diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indicar ressincroniza\u00e7\u00e3o com marca-passo.","id":9845809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar ressincroniza\u00e7\u00e3o com marca-passo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oligodramnia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, sendo sua principal causa a","provas":[{"id":84368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 20:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2481847,"hashId":"328a2ef3061595ed0f2c9afa3552d3ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Oligodramnia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, sendo sua principal causa a<\/p>","resposta":9858976,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atresia de es\u00f4fago fetal.","id":9858975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atresia de es\u00f4fago fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rotura prematura de membranas ovulares.","id":9858976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotura prematura de membranas ovulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia placent\u00e1ria.","id":9858977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia placent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o de vias urin\u00e1rias do feto.","id":9858978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malforma\u00e7\u00e3o de vias urin\u00e1rias do feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o materna.","id":9858979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desidrata\u00e7\u00e3o materna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 30 anos vem para consulta de rotina e nos exames complementares observa-se ureia 100 mg\/ele creatinina 3,0 mg\/dL. O dado que sugere doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9:","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478864,"hashId":"27ea936fc2c1ce1ad1ec16e5dfabbc5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 30 anos vem para consulta de rotina e nos exames complementares observa-se ureia 100 mg\/ele creatinina 3,0 mg\/dL. O dado que sugere doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9:<\/p>","resposta":9845785,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PTH 200 pg\/mL.","id":9845785,"corpo":"<p>PTH 200 pg\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemat\u00f3crito 38%.","id":9845786,"corpo":"<p>Hemat\u00f3crito 38%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"US com rins de 11 cm.","id":9845787,"corpo":"<p>US com rins de 11 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio 6,8 mEq\/L.","id":9845788,"corpo":"<p>Pot\u00e1ssio 6,8 mEq\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de uremia.","id":9845789,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de uremia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Necrose e infiltra\u00e7\u00e3o gordurosa s\u00e3o caracter\u00edsticas da les\u00e3o hep\u00e1tica (por efeito t\u00f3xico direto) induzida por","provas":[{"id":84367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 20:58:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2481785,"hashId":"6bcd4a08be92ec5e41eb5f40d63a1a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Necrose e infiltra\u00e7\u00e3o gordurosa s\u00e3o caracter\u00edsticas da les\u00e3o hep\u00e1tica (por efeito t\u00f3xico direto) induzida por<\/p>","resposta":9858669,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrog\u00eanios.","id":9858665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrog\u00eanios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ciprofloxacino.","id":9858666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ciprofloxacino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"izoniazida.","id":9858667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">izoniazida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esteroides androg\u00eanicos. ","id":9858668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteroides androg\u00eanicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tetracloreto de carbono. ","id":9858669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tetracloreto de carbono. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos casos de perfura\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica \u00e9 causada por instrumenta\u00e7\u00e3o ou traumatismo. Em outros casos, v\u00f4mitos violentos ou \u00e2nsia de v\u00f4mito podem causar ruptura espont\u00e2nea na jun\u00e7\u00e3o gastroesof\u00e1gica conhecida como s\u00edndrome de: ","provas":[{"id":84367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 20:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2481769,"hashId":"a76af3e41c1c4d23dead80d8bacaf2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos casos de perfura\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica \u00e9 causada por instrumenta\u00e7\u00e3o ou traumatismo. Em outros casos, v\u00f4mitos violentos ou \u00e2nsia de v\u00f4mito podem causar ruptura espont\u00e2nea na jun\u00e7\u00e3o gastroesof\u00e1gica conhecida como s\u00edndrome de: <\/p>","resposta":9858589,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zenker.","id":9858585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zenker.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mendelson.","id":9858586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mendelson.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tietze.","id":9858587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tietze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menetrier.","id":9858588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menetrier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Boerhaave.","id":9858589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boerhaave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00faltiplas dilata\u00e7\u00f5es c\u00edsticas da \u00e1rvore biliar intrahep\u00e1tica caracteriza a doen\u00e7a de ","provas":[{"id":84367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 20:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2481789,"hashId":"d5be33659d4cab819b475749f7455391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00faltiplas dilata\u00e7\u00f5es c\u00edsticas da \u00e1rvore biliar intrahep\u00e1tica caracteriza a doen\u00e7a de <\/p>","resposta":9858686,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Callot.","id":9858685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Callot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caroli.","id":9858686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caroli.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crigler-Najar.","id":9858687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crigler-Najar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mirizzi.","id":9858688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mirizzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Klatskin.","id":9858689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Klatskin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unicampo","descricao":"Instituto Unicampo","sigla":"","oab":false,"id":1337,"slug":"instituto-unicampo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Olinda","sigla":"","id":4893,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-olinda-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha de Calvin e Haroldo para responder \u00e0 quest\u00e3o.WATTERSON, B. Calvin e Haroldo - As Tiras de Domingo- Vol.13. Edi\u00e7\u00e3o Portugu\u00eas por Alexandre Boide (Tradutor). 1. ed. Editora: ConradA contradi\u00e7\u00e3o na fala de Calvin sobre a TV pode ser explicada por meio da seguinte linguagem figurada:","provas":[{"id":63578,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Olinda","sigla":"","id":4893,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-olinda-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unicampo","descricao":"Instituto Unicampo","sigla":"","oab":false,"id":1337,"slug":"instituto-unicampo"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-olinda-pr-2021-instituto-unicampo-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto Unicampo - Prefeitura de Jardim Olinda - Advogado - 2021"},{"id":63580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Olinda","sigla":"","id":4893,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-olinda-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unicampo","descricao":"Instituto Unicampo","sigla":"","oab":false,"id":1337,"slug":"instituto-unicampo"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-olinda-pr-2021-instituto-unicampo-medico","tipo":1,"nome":"Instituto Unicampo - Prefeitura de Jardim Olinda - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1941640,"hashId":"e60a9b4f30ef79419ae7349b22125c56","enunciado":"<p>Leia a tirinha de Calvin e Haroldo para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63578\/questao\/1941640-20211001171916000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WATTERSON, B. Calvin e Haroldo - <strong>As Tiras de Domingo<\/strong>- Vol.13. Edi\u00e7\u00e3o Portugu\u00eas por Alexandre Boide (Tradutor). 1. ed. Editora: Conrad<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A contradi\u00e7\u00e3o na fala de Calvin sobre a TV pode ser explicada por meio da seguinte linguagem figurada:<\/p>","resposta":7510494,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":7510491,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":7510492,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":7510493,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ironia.","id":7510494,"corpo":"<p>Ironia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 05","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 40 anos apresenta herpes-zoster em derm\u00e1tomo de T4 h\u00e1 24h. A dor \u00e9 moderada e h\u00e1 cerca de 10 ves\u00edculas em fase exudativa, sem crostas. Na HPP, n\u00e3o h\u00e1 comorbidades pr\u00e9vias. O melhor procedimento \u00e9:","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:04:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478884,"hashId":"aa54d461479b0536e4ff2710e16421a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 40 anos apresenta herpes-zoster em derm\u00e1tomo de T4 h\u00e1 24h. A dor \u00e9 moderada e h\u00e1 cerca de 10 ves\u00edculas em fase exudativa, sem crostas. Na HPP, n\u00e3o h\u00e1 comorbidades pr\u00e9vias. O melhor procedimento \u00e9:<\/p>","resposta":9845888,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar interna\u00e7\u00e3o para drogas parenterais.","id":9845885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar interna\u00e7\u00e3o para drogas parenterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administrar prednisona para reduzir risco de neuralgia.","id":9845886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar prednisona para reduzir risco de neuralgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Permanecer isolado de contato e respirat\u00f3rio o paciente.","id":9845887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer isolado de contato e respirat\u00f3rio o paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prescrever uma dose de aciclovir de 800 mg 5x\/dia.","id":9845888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever uma dose de aciclovir de 800 mg 5x\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A melhor op\u00e7\u00e3o de analgesia na fase aguda \u00e9 a gabapentina.","id":9845889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor op\u00e7\u00e3o de analgesia na fase aguda \u00e9 a gabapentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 60 anos apresenta hemoglobina 10 g\/dL, VCM 75 fl, ferro 30 mcg\/dL, TIBIC 250 mcg\/dL e ferritina 200 ng\/mL. A causa mais prov\u00e1vel da anemia \u00e9","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478896,"hashId":"c528c7e6217fc94132f33044516d3dea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 60 anos apresenta hemoglobina 10 g\/dL, VCM 75 fl, ferro 30 mcg\/dL, TIBIC 250 mcg\/dL e ferritina 200 ng\/mL. A causa mais prov\u00e1vel da anemia \u00e9<\/p>","resposta":9845948,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"talassemia.","id":9845945,"corpo":"<p>talassemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ferropriva.","id":9845946,"corpo":"<p>ferropriva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defici\u00eancia vitamina B12.","id":9845947,"corpo":"<p>defici\u00eancia vitamina B12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":9845948,"corpo":"<p>doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anemia falciforme.","id":9845949,"corpo":"<p>anemia falciforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento recomendado \u00e9","provas":[{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:04:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2478902,"hashId":"0275ee5a4784d034c50f6f6fa6f8a724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento recomendado \u00e9<\/p>","resposta":9845975,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o parenteral.","id":9845975,"corpo":"<p>hidrata\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o oral.","id":9845976,"corpo":"<p>hidrata\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hemotransfus\u00e3o.","id":9845977,"corpo":"<p>hemotransfus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o de plaquetas.","id":9845978,"corpo":"<p>reposi\u00e7\u00e3o de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"in\u00edcio amigas vasoativas.","id":9845979,"corpo":"<p>in\u00edcio amigas vasoativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47. Uma mulher de 50 anos \u00e9 atendida com dengue na UPA. Est\u00e1 febril, com dor abdominal e v\u00f4mitos, PA 110 x 70 mmHg, FC 90 bpm, pulsos normais, FR 15 irpm e hepatomegalia dolorosa. Laborat\u00f3rio mostra hemat\u00f3crito 50% e plaquetas 90 mil.","id":541294,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es <strong>46 <\/strong>e <strong>47<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 50 anos \u00e9 atendida com dengue na UPA. Est\u00e1 febril, com dor abdominal e v\u00f4mitos, PA 110 x 70 mmHg, FC 90 bpm, pulsos normais, FR 15 irpm e hepatomegalia dolorosa. Laborat\u00f3rio mostra hemat\u00f3crito 50% e plaquetas 90 mil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de Charles pode ser utilizado no tratamento do(a)","provas":[{"id":84362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:14:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2474588,"hashId":"42788e140f180987d58e1723a458d2d3","enunciado":"<p>O procedimento de Charles pode ser utilizado no tratamento do(a)<\/p>","resposta":9825232,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varizes da s\u00edndrome p\u00f3s-fleb\u00edtica.","id":9825228,"corpo":"<p>varizes da s\u00edndrome p\u00f3s-fleb\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.","id":9825229,"corpo":"<p>insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aneurisma da art\u00e9ria popl\u00edtea na sa\u00edda do canal de Hunter.","id":9825230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aneurisma da art\u00e9ria popl\u00edtea na sa\u00edda do canal de Hunter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00falcera de estase venosa.","id":9825231,"corpo":"<p>\u00falcera de estase venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"linfedema.","id":9825232,"corpo":"<p>linfedema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes portadores de isquemia aguda de membros inferiores, o dado cl\u00ednico mais relatado \u00e9 a presen\u00e7a de","provas":[{"id":84362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2474607,"hashId":"3c46b6a8790ca73a27ced5967d516823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes portadores de isquemia aguda de membros inferiores, o dado cl\u00ednico mais relatado \u00e9 a presen\u00e7a de<\/p>","resposta":9825304,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor.","id":9825304,"corpo":"<p>dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"claudica\u00e7\u00e3o intermitente.","id":9825305,"corpo":"<p>claudica\u00e7\u00e3o intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"palidez.","id":9825306,"corpo":"<p>palidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parestesias.","id":9825307,"corpo":"<p>parestesias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impot\u00eancia funcional.","id":9825308,"corpo":"<p>impot\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal fator implicado na g\u00eanese da trombose arterial aguda \u00e9","provas":[{"id":84362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2474613,"hashId":"7153cbed9ddda9f21f256f38fbd5b811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal fator implicado na g\u00eanese da trombose arterial aguda \u00e9<\/p>","resposta":9825336,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microtraumatismo.","id":9825333,"corpo":"<p>microtraumatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hiperplasia c\u00edstica da m\u00e9dia.","id":9825334,"corpo":"<p>hiperplasia c\u00edstica da m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":9825335,"corpo":"<p>fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aterosclerose.","id":9825336,"corpo":"<p>aterosclerose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"displasia perimedial.","id":9825337,"corpo":"<p>displasia perimedial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos linfangiomas cavernosos se localiza na regi\u00e3o","provas":[{"id":84362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 21:13:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2474573,"hashId":"7c1bb8f4277485b434bb935ecd96113a","enunciado":"<p>A maioria dos linfangiomas cavernosos se localiza na regi\u00e3o<\/p>","resposta":9825163,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retroperitoneal.","id":9825159,"corpo":"<p>retroperitoneal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"axilar.","id":9825160,"corpo":"<p>axilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediastinal.","id":9825161,"corpo":"<p>mediastinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inguinal.","id":9825162,"corpo":"<p>inguinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"posterior do pesco\u00e7o.","id":9825163,"corpo":"<p>posterior do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es da circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea (CEC), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":86144,"cargo":{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-perfusionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Perfusionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506718,"hashId":"d44b0af5a0dab3c125d0586eb6012404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es da circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea (CEC), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9968266,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de pneumot\u00f3rax pode aumentar consideravelmente as medidas de press\u00e3o pr\u00e9-bomba, pr\u00e9-membrana e p\u00f3s-membrana.","id":9968262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocorr\u00eancia de pneumot\u00f3rax pode aumentar consideravelmente as medidas de press\u00e3o pr\u00e9-bomba, pr\u00e9-membrana e p\u00f3s-membrana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o raras; quando ocorrem, est\u00e3o associadas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico e a problemas com a coagula\u00e7\u00e3o basal.","id":9968263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o raras; quando ocorrem, est\u00e3o associadas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico e a problemas com a coagula\u00e7\u00e3o basal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es de maior preval\u00eancia na CEC.","id":9968264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es de maior preval\u00eancia na CEC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de complica\u00e7\u00f5es infecciosas torna-se mais f\u00e1cil e resolutivo na CEC, pois \u00e9 rapidamente percebido com a presen\u00e7a de leucocitose e hipertermia.","id":9968265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de complica\u00e7\u00f5es infecciosas torna-se mais f\u00e1cil e resolutivo na CEC, pois \u00e9 rapidamente percebido com a presen\u00e7a de leucocitose e hipertermia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hemorragia intracraniana e les\u00e3o renal aguda s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es que podem evoluir em pacientes submetidos \u00e0 CEC.","id":9968266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragia intracraniana e les\u00e3o renal aguda s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es que podem evoluir em pacientes submetidos \u00e0 CEC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os objetivos da indu\u00e7\u00e3o de hipotermia para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea?","provas":[{"id":86144,"cargo":{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-perfusionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Perfusionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506713,"hashId":"90495962a085b007b1bb0a168ebac697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais os objetivos da indu\u00e7\u00e3o de hipotermia para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea?<\/p>","resposta":9968237,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preservar ATP com prote\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica e cerebral.","id":9968237,"corpo":"<p>Preservar ATP com prote\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica e cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resfriar as solu\u00e7\u00f5es parenterais para otimizar a infus\u00e3o.","id":9968238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resfriar as solu\u00e7\u00f5es parenterais para otimizar a infus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumentar o metabolismo celular e o consumo de oxig\u00eanio para melhor recupera\u00e7\u00e3o.","id":9968239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o metabolismo celular e o consumo de oxig\u00eanio para melhor recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manter viscosidade sangu\u00ednea necess\u00e1ria para o procedimento.","id":9968240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter viscosidade sangu\u00ednea necess\u00e1ria para o procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar a taxa metab\u00f3lica e de neurotransmissores.","id":9968241,"corpo":"<p>Aumentar a taxa metab\u00f3lica e de neurotransmissores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma droga vasoativa e um inotr\u00f3pico positivo comumente utilizado em casos graves de insufici\u00eancia card\u00edaca:","provas":[{"id":86144,"cargo":{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-perfusionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Perfusionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506729,"hashId":"539d90c0b55b021b25eb0e52176f0d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma droga vasoativa e um inotr\u00f3pico positivo comumente utilizado em casos graves de insufici\u00eancia card\u00edaca:<\/p>","resposta":9968317,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dobutamina.","id":9968317,"corpo":"<p>dobutamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pseudoefedrina.","id":9968318,"corpo":"<p>pseudoefedrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido valproico. ","id":9968319,"corpo":"<p>\u00e1cido valproico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":9968320,"corpo":"<p>\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atenolol.","id":9968321,"corpo":"<p>atenolol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes da American Heart Association, em sua recente publica\u00e7\u00e3o (atualiza\u00e7\u00e3o de 2020), incorporou um novo elo \u00e0s cadeias de sobreviv\u00eancia nas paradas cardiorrespirat\u00f3rias intra e extra hospitalares; esse sexto elo \u00e9 chamado de","provas":[{"id":86144,"cargo":{"descricao":"Perfusionista","id":17818,"slug":"perfusionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-perfusionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Perfusionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506723,"hashId":"4ad91b4012f6bf99973f99be8a063327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes da American Heart Association, em sua recente publica\u00e7\u00e3o (atualiza\u00e7\u00e3o de 2020), incorporou um novo elo \u00e0s cadeias de sobreviv\u00eancia nas paradas cardiorrespirat\u00f3rias intra e extra hospitalares; esse sexto elo \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9968291,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o.","id":9968287,"corpo":"<p>inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desfibrila\u00e7\u00e3o.","id":9968288,"corpo":"<p>desfibrila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simula\u00e7\u00e3o.","id":9968289,"corpo":"<p>simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"medica\u00e7\u00e3o.","id":9968290,"corpo":"<p>medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o.","id":9968291,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que detalha todo o projeto a ser realizado e onde s\u00e3o descritas todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes e itens relacionados \u00e0 obra pretendida, devendo ser o mais abrangente poss\u00edvel, relatando, pormenorizadamente, todo o desenvolvimento do projeto e, no caso de obras portu\u00e1rias, devem ser descritos os crit\u00e9rios de c\u00e1lculo e de dimensionamento dos canais de acesso, canal interno, bacias de evolu\u00e7\u00e3o, ber\u00e7o de acostagem e fundeadouros, de acordo com o preconizado nas recomenda\u00e7\u00f5es contidas no Relat\u00f3rio n\u00ba 121\/2014 da PIANC ou em outras refer\u00eancias de boas pr\u00e1ticas adotadas internacionalmente \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":79190,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:43:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2368402,"hashId":"fe805ef0eb71c5e1e191bf1ad4047fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que detalha todo o projeto a ser realizado e onde s\u00e3o descritas todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes e itens relacionados \u00e0 obra pretendida, devendo ser o mais abrangente poss\u00edvel, relatando, pormenorizadamente, todo o desenvolvimento do projeto e, no caso de obras portu\u00e1rias, devem ser descritos os crit\u00e9rios de c\u00e1lculo e de dimensionamento dos canais de acesso, canal interno, bacias de evolu\u00e7\u00e3o, ber\u00e7o de acostagem e fundeadouros, de acordo com o preconizado nas recomenda\u00e7\u00f5es contidas no Relat\u00f3rio n\u00ba 121\/2014 da PIANC ou em outras refer\u00eancias de boas pr\u00e1ticas adotadas internacionalmente \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9372485,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planta de Situa\u00e7\u00e3o.","id":9372483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta de Situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planta de Localiza\u00e7\u00e3o.","id":9372484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta de Localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memorial Descritivo.","id":9372485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorial Descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planta Final de Situa\u00e7\u00e3o. ","id":9372486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta Final de Situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto Detalhado.","id":9372487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto Detalhado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o (execu\u00e7\u00e3o da Inspe\u00e7\u00e3o Naval), de acordo com a NORMAM-07\/DPC, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":79190,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:43:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2368399,"hashId":"73764fca0075880e7f01565b18335099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o (execu\u00e7\u00e3o da Inspe\u00e7\u00e3o Naval), de acordo com a NORMAM-07\/DPC, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9372468,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o efetuada pelo Departamento de Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio (das Capitanias dos Portos e suas Delegacias e Ag\u00eancias) tem como escopo principal a verifica\u00e7\u00e3o de documentos, da embarca\u00e7\u00e3o e das reais condi\u00e7\u00f5es do material e equipamento da mesma.","id":9372468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fiscaliza\u00e7\u00e3o efetuada pelo Departamento de Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio (das Capitanias dos Portos e suas Delegacias e Ag\u00eancias) tem como escopo principal a verifica\u00e7\u00e3o de documentos, da embarca\u00e7\u00e3o e das reais condi\u00e7\u00f5es do material e equipamento da mesma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a atividade de Inspe\u00e7\u00e3o de Controle pelo Estado (Costeiro), Port State Control, consiste em fiscalizar requisitos legais de seguran\u00e7a em embarca\u00e7\u00f5es nacionais e estrangeiras com inscri\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras.","id":9372469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de Inspe\u00e7\u00e3o de Controle pelo Estado (Costeiro), <em>Port State Control<\/em>, consiste em fiscalizar requisitos legais de seguran\u00e7a em embarca\u00e7\u00f5es nacionais e estrangeiras com inscri\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as plataformas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o por serem consideradas obras sob e sobre \u00e1guas.","id":9372470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as plataformas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o por serem consideradas obras sob e sobre \u00e1guas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a atividade de Inspe\u00e7\u00e3o de Controle pelo Estado de Bandeira, Flag State Control, consiste em fiscalizar requisitos legais de seguran\u00e7a em embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras que chegam aos portos nacionais.","id":9372471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de Inspe\u00e7\u00e3o de Controle pelo Estado de Bandeira, <em>Flag State Control<\/em>, consiste em fiscalizar requisitos legais de seguran\u00e7a em embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras que chegam aos portos nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras n\u00e3o autorizadas a operar em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras s\u00e3o objetos de atividade Patrulha Naval (PATNAV), executada pelos navios da Marinha do Brasil, subordinados \u00e0s Capitanias dos Portos.","id":9372472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras n\u00e3o autorizadas a operar em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras s\u00e3o objetos de atividade Patrulha Naval (PATNAV), executada pelos navios da Marinha do Brasil, subordinados \u00e0s Capitanias dos Portos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma infra\u00e7\u00e3o com penalidade no valor de R$ 40,00 at\u00e9 R$1.600,00, prevista na Regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio (RLESTA), est\u00e1 classificada, para efeitos de multa, no grupo:","provas":[{"id":79190,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:43:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2368401,"hashId":"c713ea66df9a2aed04dbca7998b6ea5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma infra\u00e7\u00e3o com penalidade no valor de R$ 40,00 at\u00e9 R$1.600,00, prevista na Regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio (RLESTA), est\u00e1 classificada, para efeitos de multa, no grupo:<\/p>","resposta":9372481,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":9372478,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B","id":9372479,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C","id":9372480,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D","id":9372481,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E","id":9372482,"corpo":"<p>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O calado m\u00e1ximo com o qual uma embarca\u00e7\u00e3o pode ser carregada em um dado conjunto de condi\u00e7\u00f5es, mantendo a suficiente folga abaixo da quilha (FAQ) para garantir a passagem segura atrav\u00e9s de um canal de acesso, canais internos ou de aproxima\u00e7\u00e3o, bacias de evolu\u00e7\u00e3o e dos ber\u00e7os, cujo valor \u00e9 determinado pela Autoridade Portu\u00e1ria (AP) sob coordena\u00e7\u00e3o da Autoridade Mar\u00edtima (AM), consoante a Lei dos Portos \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":79190,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:43:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2368403,"hashId":"fd920f18fef5be8570e841e19073c578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O calado m\u00e1ximo com o qual uma embarca\u00e7\u00e3o pode ser carregada em um dado conjunto de condi\u00e7\u00f5es, mantendo a suficiente folga abaixo da quilha (FAQ) para garantir a passagem segura atrav\u00e9s de um canal de acesso, canais internos ou de aproxima\u00e7\u00e3o, bacias de evolu\u00e7\u00e3o e dos ber\u00e7os, cujo valor \u00e9 determinado pela Autoridade Portu\u00e1ria (AP) sob coordena\u00e7\u00e3o da Autoridade Mar\u00edtima (AM), consoante a Lei dos Portos \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9372490,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calado Din\u00e2mico. ","id":9372488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calado Din\u00e2mico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Calado A\u00e9reo. ","id":9372489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calado A\u00e9reo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Calado M\u00e1ximo Recomendado.","id":9372490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calado M\u00e1ximo Recomendado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Calado Est\u00e1tico.","id":9372491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calado Est\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Folga Din\u00e2mica Abaixo da Quilha.","id":9372492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Folga Din\u00e2mica Abaixo da Quilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Autoridade Mar\u00edtima autoriza o processo de Inscri\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria (IT), mediante apresenta\u00e7\u00e3o de documentos exigidos, \u00e0s embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras que desejam operar em \u00c1gua Jurisdicionais Brasileiras. De acordo com a NORMAM-04\/DPC, que tipo de embarca\u00e7\u00e3o precisa da autoriza\u00e7\u00e3o da Diretoria de Portos e Costas? ","provas":[{"id":79190,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:38:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2368389,"hashId":"0a1cb338e7d2c13a512c033d24b6d779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Autoridade Mar\u00edtima autoriza o processo de Inscri\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria (IT), mediante apresenta\u00e7\u00e3o de documentos exigidos, \u00e0s embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras que desejam operar em \u00c1gua Jurisdicionais Brasileiras. De acordo com a NORMAM-04\/DPC, que tipo de embarca\u00e7\u00e3o precisa da autoriza\u00e7\u00e3o da Diretoria de Portos e Costas? <\/p>","resposta":9372421,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embarca\u00e7\u00e3o de atividade subaqu\u00e1tica (apoio a mergulho). ","id":9372418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embarca\u00e7\u00e3o de atividade subaqu\u00e1tica (apoio a mergulho). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embarca\u00e7\u00e3o de transporte de carga (que n\u00e3o petr\u00f3leo e derivados). ","id":9372419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embarca\u00e7\u00e3o de transporte de carga (que n\u00e3o petr\u00f3leo e derivados). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embarca\u00e7\u00e3o de apoio mar\u00edtimo.","id":9372420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embarca\u00e7\u00e3o de apoio mar\u00edtimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embarca\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de turismo n\u00e1utico.","id":9372421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embarca\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de turismo n\u00e1utico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embarca\u00e7\u00e3o de transporte de passageiro na navega\u00e7\u00e3o interior.","id":9372422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embarca\u00e7\u00e3o de transporte de passageiro na navega\u00e7\u00e3o interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor \u00e9 uma experi\u00eancia sensorial e emocional desagrad\u00e1vel associada ou descrita em termos de les\u00e3o tecidual. Nesse sentido, no manejo da dor no adulto, recomenda-se a aplica\u00e7\u00e3o da \u201cEscala Num\u00e9rica de Dor\u201d, pela qual solicita-se ao paciente que caracterize uma nota para qualificar a intensidade da dor referida. Nesse sentido, quando um paciente refere \u201cnota 7\u201d para sua dor, ela pode ser considerada","provas":[{"id":48757,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2021-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 11:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1476200,"hashId":"b10efb56b70d3a7038fe56ce7a770e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 uma experi\u00eancia sensorial e emocional desagrad\u00e1vel associada ou descrita em termos de les\u00e3o tecidual. Nesse sentido, no manejo da dor no adulto, recomenda-se a aplica\u00e7\u00e3o da \u201cEscala Num\u00e9rica de Dor\u201d, pela qual solicita-se ao paciente que caracterize uma nota para qualificar a intensidade da dor referida. Nesse sentido, quando um paciente refere \u201cnota 7\u201d para sua dor, ela pode ser considerada<\/p>","resposta":5488272,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor leve.","id":5488271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dor moderada.","id":5488272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dor intensa.","id":5488273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor intensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sem dor.","id":5488274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem dor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dor aguda.","id":5488275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/1476200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a LDB, artigo 26, inciso 3\u00b0 A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo sua pr\u00e1tica facultativa ao aluno: I. Que cumpra jornada de trabalho igual ou superior a seis horas. II. Maior de 35 anos de idade. III. Que tenha prole. IV. Que estiver prestando servi\u00e7o militar inicial, ou que, em situa\u00e7\u00e3o similar estiver obrigado, \u00e0 pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 16:02:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2497520,"hashId":"e7918d6bfa620ea83b7337b1d2bb8eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a LDB, artigo 26, inciso 3\u00b0 A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo sua pr\u00e1tica facultativa ao aluno: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Que cumpra jornada de trabalho igual ou superior a seis horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Maior de 35 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Que tenha prole. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Que estiver prestando servi\u00e7o militar inicial, ou que, em situa\u00e7\u00e3o similar estiver obrigado, \u00e0 pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9929535,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":9929534,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":9929535,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":9929536,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos. ","id":9929537,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9929538,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma teoria que defende ser a m\u00eddia uma das respons\u00e1veis pela media\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a realidade em que se insere. Os pesquisadores que compartilham essa concep\u00e7\u00e3o defendem que a m\u00eddia n\u00e3o existe para transmitir aos leitores sobre como pensar, mas sobre o qu\u00ea pensar. Essa afirma\u00e7\u00e3o identifica a Teoria","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506744,"hashId":"6994721ad10dde76b9e8592d03a52375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma teoria que defende ser a m\u00eddia uma das respons\u00e1veis pela media\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a realidade em que se insere. Os pesquisadores que compartilham essa concep\u00e7\u00e3o defendem que a m\u00eddia n\u00e3o existe para transmitir aos leitores sobre <strong>como <\/strong>pensar, mas sobre o <strong>qu\u00ea <\/strong>pensar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa afirma\u00e7\u00e3o identifica a Teoria<\/p>","resposta":9968396,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipod\u00e9rmica.","id":9968392,"corpo":"<p>Hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Culturol\u00f3gica.","id":9968393,"corpo":"<p>Culturol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Gatekeeper.","id":9968394,"corpo":"<p>o <em>Gatekeeper<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Newsmaking.","id":9968395,"corpo":"<p>do <em>Newsmaking<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Agendamento.","id":9968396,"corpo":"<p>do Agendamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jorge (2008) aborda o emprego da pir\u00e2mide invertida no texto jornal\u00edstico. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que caracteriza essa t\u00e9cnica.","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:58:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367667,"hashId":"17c5fd2949d252376bfdb488159ddd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge (2008) aborda o emprego da pir\u00e2mide invertida no texto jornal\u00edstico. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que caracteriza essa t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":9368816,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve come\u00e7ar com uma descri\u00e7\u00e3o do ambiente e manter o interesse com v\u00e1rios artif\u00edcios.","id":9368814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve come\u00e7ar com uma descri\u00e7\u00e3o do ambiente e manter o interesse com v\u00e1rios artif\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Come\u00e7a e termina com a mesma ideia. Discorre sobre o assunto no lide, desenvolve outras ideias ao longo dos par\u00e1grafos e volta \u00e0 ideia inicial para dar uma conclus\u00e3o.","id":9368815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7a e termina com a mesma ideia. Discorre sobre o assunto no lide, desenvolve outras ideias ao longo dos par\u00e1grafos e volta \u00e0 ideia inicial para dar uma conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 estruturado em blocos de par\u00e1grafos interligados, em ordem de interesse decrescente.","id":9368816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 estruturado em blocos de par\u00e1grafos interligados, em ordem de interesse decrescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem uma estrutura flex\u00edvel, adotando o princ\u00edpio da indu\u00e7\u00e3o.","id":9368817,"corpo":"<p>Tem uma estrutura flex\u00edvel, adotando o princ\u00edpio da indu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O relato deve ser escrito na 1\u00aa pessoa do singular. ","id":9368818,"corpo":"<p>O relato deve ser escrito na 1\u00aa pessoa do singular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dire\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o PB Sa\u00fade, depois de um evento com pessoas de seus principais setores, solicitou \u00e0 Assessoria de Imprensa a organiza\u00e7\u00e3o de uma Coletiva de Imprensa para divulgar a estrat\u00e9gia de combate ao coronav\u00edrus no Estado. A Assessoria de Imprensa implementou a\u00e7\u00f5es para contar com a presen\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os de imprensa do Estado, algumas equivocadas e outras consideradas corretas pelos especialistas da \u00e1rea. Entre as a\u00e7\u00f5es bem planejadas pela Assessoria est\u00e1 a que","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506796,"hashId":"606a14c6450b718a2d417760319df068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dire\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o PB Sa\u00fade, depois de um evento com pessoas de seus principais setores, solicitou \u00e0 Assessoria de Imprensa a organiza\u00e7\u00e3o de uma Coletiva de Imprensa para divulgar a estrat\u00e9gia de combate ao coronav\u00edrus no Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Assessoria de Imprensa implementou a\u00e7\u00f5es para contar com a presen\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os de imprensa do Estado, algumas equivocadas e outras consideradas corretas pelos especialistas da \u00e1rea. Entre as a\u00e7\u00f5es bem planejadas pela Assessoria est\u00e1 a que<\/p>","resposta":9968652,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segmentou o mailing list para ter seguran\u00e7a no follow up e saber o n\u00famero exato de confirma\u00e7\u00f5es de acordo com o modelo R\u00e9pondez S\u00edl Vous Pla\u00eet.","id":9968652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segmentou o<em> mailing list<\/em> para ter seguran\u00e7a no<em> follow up <\/em>e saber o n\u00famero exato de confirma\u00e7\u00f5es de acordo com o modelo <em>R\u00e9pondez S\u00edl Vous Pla\u00eet.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinou o evento para um domingo, \u00e0s 19 horas, na Pra\u00e7a Bar\u00e3o do Rio Branco da capital paraibana, escolhida por oferecer belas imagens para a televis\u00e3o.","id":9968653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinou o evento para um domingo, \u00e0s 19 horas, na Pra\u00e7a Bar\u00e3o do Rio Branco da capital paraibana, escolhida por oferecer belas imagens para a televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contratou a confec\u00e7\u00e3o de um press-kit contendo um hist\u00f3rico do coronav\u00edrus acondicionado em um frasco imitando uma ampola de vacina.","id":9968654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratou a confec\u00e7\u00e3o de um<em> press-kit <\/em>contendo um hist\u00f3rico do coronav\u00edrus acondicionado em um frasco imitando uma ampola de vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"limitou a cinco o n\u00famero total de perguntas a serem respondidas, todas elas feitas por escrito em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, de forma a permitir ao assessor de imprensa a escolha das mais relevantes.","id":9968655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitou a cinco o n\u00famero total de perguntas a serem respondidas, todas elas feitas por escrito em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, de forma a permitir ao assessor de imprensa a escolha das mais relevantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exigiu dos jornalistas a apresenta\u00e7\u00e3o da identidade profissional e funcional para ocupar o lugar que lhe ser\u00e1 reservado no espa\u00e7o onde se realiza o \u201cSabadinho Bom\u201d.","id":9968656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigiu dos jornalistas a apresenta\u00e7\u00e3o da identidade profissional e funcional para ocupar o lugar que lhe ser\u00e1 reservado no espa\u00e7o onde se realiza o \u201cSabadinho Bom\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o os dois leads seguintes: 1. O munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa vai ampliar a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19, nesta sexta-feira (16), para pessoas com 35 anos ou mais. De acordo com o prefeito C\u00edcero Lucena, o agendamento para esse p\u00fablico ser\u00e1 gradativo, come\u00e7ando \u00e0s 10h da sexta. (Jornal da Para\u00edba. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UQpWUK. Acesso em 15.07.2021) 2. Sempre que as institui\u00e7\u00f5es passam por algum estresse, surgem propostas de mudan\u00e7as profundas do sistema pol\u00edtico. No Brasil, por muito tempo, era o parlamentarismo que fazia as vezes de panaceia. Mais recentemente, come\u00e7ou-se a falar em semipresidencialismo. (Folha de S.Paulo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2UMYGXI. Acesso em 15.07.2021) De acordo com as caracter\u00edsticas de reda\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se tratam, respectivamente, de leads de mat\u00e9rias dos g\u00eaneros","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506798,"hashId":"5769f0753832f60bb2f6fb05e060b6bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o os dois <em>leads <\/em>seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa vai ampliar a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19, nesta sexta-feira (16), para pessoas com 35 anos ou mais. De acordo com o prefeito C\u00edcero Lucena, o agendamento para esse p\u00fablico ser\u00e1 gradativo, come\u00e7ando \u00e0s 10h da sexta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jornal da Para\u00edba. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UQpWUK. Acesso em 15.07.2021) <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sempre que as institui\u00e7\u00f5es passam por algum estresse, surgem propostas de mudan\u00e7as profundas do sistema pol\u00edtico. No Brasil, por muito tempo, era o parlamentarismo que fazia as vezes de panaceia. Mais recentemente, come\u00e7ou-se a falar em semipresidencialismo. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S.Paulo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2UMYGXI. Acesso em 15.07.2021) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as caracter\u00edsticas de reda\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se tratam, respectivamente, de <em>leads <\/em>de mat\u00e9rias dos g\u00eaneros<\/p>","resposta":9968665,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpretativo e informativo.","id":9968662,"corpo":"<p>interpretativo e informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"opinativo e informativo.","id":9968663,"corpo":"<p>opinativo e informativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"opinativo e interpretativo.","id":9968664,"corpo":"<p>opinativo e interpretativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"informativo e opinativo.","id":9968665,"corpo":"<p>informativo e opinativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"opinativo e opinativo.","id":9968666,"corpo":"<p>opinativo e opinativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte hip\u00f3tese: A Diretoria da Funda\u00e7\u00e3o PB Sa\u00fade contratou um instituto de pesquisa para realizar uma pesquisa de opini\u00e3o com a finalidade de conhecer o conceito da Funda\u00e7\u00e3o na vis\u00e3o dos benefici\u00e1rios. A Diretoria questionou o instituto em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de amostragem porque o projeto informava que ela (amostragem) n\u00e3o usaria m\u00e9todo estat\u00edstico e seria estabelecida pelo pr\u00f3prio pesquisador. Esse tipo de amostragem \u00e9 chamado de","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506786,"hashId":"f072f7588915659ae05c187cf2074c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte hip\u00f3tese: A Diretoria da Funda\u00e7\u00e3o PB Sa\u00fade contratou um instituto de pesquisa para realizar uma pesquisa de opini\u00e3o com a finalidade de conhecer o conceito da Funda\u00e7\u00e3o na vis\u00e3o dos benefici\u00e1rios. A Diretoria questionou o instituto em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de amostragem porque o projeto informava que ela (amostragem) n\u00e3o usaria m\u00e9todo estat\u00edstico e seria estabelecida pelo pr\u00f3prio pesquisador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de amostragem \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9968606,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amostragem probabil\u00edstica.","id":9968602,"corpo":"<p>amostragem probabil\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amostragem aleat\u00f3ria simples.","id":9968603,"corpo":"<p>amostragem aleat\u00f3ria simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"amostragem sistem\u00e1tica.","id":9968604,"corpo":"<p>amostragem sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amostragem estratificada.","id":9968605,"corpo":"<p>amostragem estratificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"amostragem n\u00e3o probabil\u00edstica.","id":9968606,"corpo":"<p>amostragem n\u00e3o probabil\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria, Conceitos e Terminologia de Pesquisa","oab":false,"nome":"Teoria, Conceitos e Terminologia de Pesquisa","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418378,"slug":"comunicacao-social-teoria-conceitos-e-terminologia-de-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santaella (2017) aborda as formas dos an\u00fancios on-line. A respeito do assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:54:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367651,"hashId":"d48b3a910f61236105734e7d2713134c","enunciado":"<p>Santaella (2017) aborda as formas dos an\u00fancios on-line. A respeito do assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9368743,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cookie \u00e9 um arquivo de texto complexo, cuja composi\u00e7\u00e3o independe do conte\u00fado do endere\u00e7o web visitado.","id":9368740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>cookie <\/em>\u00e9 um arquivo de texto complexo, cuja composi\u00e7\u00e3o independe do conte\u00fado do endere\u00e7o web visitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os an\u00fancios de texto exibem hiperlinks baseados em texto e imagens. Esse tipo de an\u00fancio n\u00e3o pode ser exibido separadamente do conte\u00fado principal de uma p\u00e1gina da web.","id":9368741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os an\u00fancios de texto exibem <em>hiperlinks <\/em>baseados em texto e imagens. Esse tipo de an\u00fancio n\u00e3o pode ser exibido separadamente do conte\u00fado principal de uma p\u00e1gina da <em>web<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O an\u00fancio intersticial \u00e9 aquele exibido depois que um usu\u00e1rio acessa o conte\u00fado solicitado.","id":9368742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O an\u00fancio intersticial \u00e9 aquele exibido depois que um usu\u00e1rio acessa o conte\u00fado solicitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A publicidade para celular \u00e9 enviada por meio de dispositivos m\u00f3veis sem fio, como smartphones e tablets. Este tipo de publicidade pode assumir a forma de an\u00fancios gr\u00e1ficos est\u00e1ticos ou multim\u00eddia.","id":9368743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade para celular \u00e9 enviada por meio de dispositivos m\u00f3veis sem fio, como <em>smartphones <\/em>e <em>tablets<\/em>. Este tipo de publicidade pode assumir a forma de an\u00fancios gr\u00e1ficos est\u00e1ticos ou multim\u00eddia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O link patrocinado \u00e9 fixado em uma lista de produtos ou servi\u00e7os espec\u00edficos. O \"eBay\", por exemplo, \u00e9 um dos provedores de an\u00fancios de link patrocinado.","id":9368744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>link <\/em>patrocinado \u00e9 fixado em uma lista de produtos ou servi\u00e7os espec\u00edficos. O \"eBay\", por exemplo, \u00e9 um dos provedores de an\u00fancios de <em>link<\/em> patrocinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando textos jornal\u00edsticos de profissionais consagrados, alguns pesquisadores de linguagem jornal\u00edstica conclu\u00edram que, no jornalismo informativo, esses profissionais obedecem a sete requisitos. Entre eles, a __________, com a constru\u00e7\u00e3o de textos usando palavras simples no n\u00edvel do repert\u00f3rio de seu p\u00fablico; a ___________, que corresponde \u00e0 escolha das palavras certas para evitar ambiguidades; a ___________, isto \u00e9, usar de seu poder de s\u00edntese para resumir as ideias; a __________ pede frases curtas, sem muitas ideias, para evitar a confus\u00e3o para o leitor com a excessos de informa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa contendo as palavras que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:51:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506799,"hashId":"8e035d4babe1d2c9460a5acfb0d8352d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando textos jornal\u00edsticos de profissionais consagrados, alguns pesquisadores de linguagem jornal\u00edstica conclu\u00edram que, no jornalismo informativo, esses profissionais obedecem a sete requisitos. Entre eles, a __________, com a constru\u00e7\u00e3o de textos usando palavras simples no n\u00edvel do repert\u00f3rio de seu p\u00fablico; a ___________, que corresponde \u00e0 escolha das palavras certas para evitar ambiguidades; a ___________, isto \u00e9, usar de seu poder de s\u00edntese para resumir as ideias; a __________ pede frases curtas, sem muitas ideias, para evitar a confus\u00e3o para o leitor com a excessos de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa contendo as palavras que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas do texto.<\/p>","resposta":9968671,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simplicidade \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade","id":9968667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplicidade \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clareza \u2026 simplicidade \u2026 exatid\u00e3o \u2026 brevidade","id":9968668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clareza \u2026 simplicidade \u2026 exatid\u00e3o \u2026 brevidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exatid\u00e3o \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade","id":9968669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exatid\u00e3o \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"clareza \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 simplicidade","id":9968670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clareza \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 simplicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"clareza \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade","id":9968671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clareza \u2026 precis\u00e3o \u2026 concis\u00e3o \u2026 brevidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu livro \"Teoria das M\u00eddias Digitais\", Martino (2014) aponta alguns conceitos-chave para as m\u00eddias digitais. De acordo com o autor, assinale a op\u00e7\u00e3o em que o conceito corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \"Integra\u00e7\u00e3o entre computadores, meios de comunica\u00e7\u00e3o e redes digitais, bem como de produtos, servi\u00e7os e meios na internet.\" ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:52:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367648,"hashId":"218c43bee7315dd1bdcc8019519d3954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu livro \"Teoria das M\u00eddias Digitais\", Martino (2014) aponta alguns conceitos-chave para as m\u00eddias digitais. De acordo com o autor, assinale a op\u00e7\u00e3o em que o conceito corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \"Integra\u00e7\u00e3o entre computadores, meios de comunica\u00e7\u00e3o e redes digitais, bem como de produtos, servi\u00e7os e meios na internet.\" <\/p>","resposta":9368727,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Converg\u00eancia.","id":9368727,"corpo":"<p>Converg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interatividade.","id":9368728,"corpo":"<p>Interatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barreira digital.","id":9368729,"corpo":"<p>Barreira digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cultura participat\u00f3ria. ","id":9368730,"corpo":"<p>Cultura participat\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Velocidade.","id":9368731,"corpo":"<p>Velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Herbert Blumer (apud MARCONDES FILHO, 2014) convencionou que o interacionismo simb\u00f3lico baseia-se, em \u00faltima an\u00e1lise, em tr\u00eas premissas. A primeira estabelece que os seres humanos criam sfmbolos que conferem significados ao seu mundo. A segunda, que esses significados s\u00e3o provenientes da intera\u00e7\u00e3o social que os seres humanos mant\u00eam entre si. A terceira, que tais significados s\u00e3o manipulados por um processo interpretativo, capaz de alter\u00e1-los, eventualmente. O conjunto de premissas te\u00f3ricas de estudo da sociedade como processo de comunica\u00e7\u00e3o assim definido se origina na Escola: ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:08:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367727,"hashId":"5735adc9177841338f72d6e3ea37049c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Herbert Blumer (apud MARCONDES FILHO, 2014) convencionou que o interacionismo simb\u00f3lico baseia-se, em \u00faltima an\u00e1lise, em tr\u00eas premissas. A primeira estabelece que os seres humanos criam sfmbolos que conferem significados ao seu mundo. A segunda, que esses significados s\u00e3o provenientes da intera\u00e7\u00e3o social que os seres humanos mant\u00eam entre si. A terceira, que tais significados s\u00e3o manipulados por um processo interpretativo, capaz de alter\u00e1-los, eventualmente. O conjunto de premissas te\u00f3ricas de estudo da sociedade como processo de comunica\u00e7\u00e3o assim definido se origina na Escola: <\/p>","resposta":9369109,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Frankfurt.","id":9369108,"corpo":"<p>de Frankfurt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de Chicago.","id":9369109,"corpo":"<p>de Chicago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Toronto.","id":9369110,"corpo":"<p>de Toronto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de Palo Alto","id":9369111,"corpo":"<p>de Palo Alto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de Columbia","id":9369112,"corpo":"<p>de Columbia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Castells (2017), ao abordar a comunica\u00e7\u00e3o mediada pela internet, cita os estudos de Wellman, o soci\u00f3logo da internet. Considerando a an\u00e1lise sobre a sociedade em rede, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:09:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367730,"hashId":"915f67e814710c31b5f46988250d6efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Castells (2017), ao abordar a comunica\u00e7\u00e3o mediada pela internet, cita os estudos de Wellman, o soci\u00f3logo da internet. Considerando a an\u00e1lise sobre a sociedade em rede, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":9369127,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Rede \u00e9 especialmente apropriada para a gera\u00e7\u00e3o de la\u00e7os fracos m\u00faltiplos. Estes s\u00e3o \u00fateis no fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e na abertura de novas oportunidades a baixo custo. A vantagem da Rede \u00e9 que ela permite a cria\u00e7\u00e3o de la\u00e7os fracos com desconhecidos, num modelo igualit\u00e1rio de intera\u00e7\u00e3o, no qual as caracter\u00edsticas sociais s\u00e3o menos influentes na estrutura\u00e7\u00e3o, ou mesmo no bloqueio, da comunica\u00e7\u00e3o.","id":9369123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede \u00e9 especialmente apropriada para a gera\u00e7\u00e3o de la\u00e7os fracos m\u00faltiplos. Estes s\u00e3o \u00fateis no fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e na abertura de novas oportunidades a baixo custo. A vantagem da Rede \u00e9 que ela permite a cria\u00e7\u00e3o de la\u00e7os fracos com desconhecidos, num modelo igualit\u00e1rio de intera\u00e7\u00e3o, no qual as caracter\u00edsticas sociais s\u00e3o menos influentes na estrutura\u00e7\u00e3o, ou mesmo no bloqueio, da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem ind\u00edcios substanciais de solidariedade reciproca na Rede, mesmo entre usu\u00e1rios com la\u00e7os fracos entre si. A comunica\u00e7\u00e3o on-line incentiva discuss\u00f5es desinibidas, permitindo assim a sinceridade. O pre\u00e7o, por\u00e9m, \u00e9 o alto \u00edndice de mortalidade on-line, pois um palpite infeliz pode ser sancionado pelo clique na desconex\u00e3o - eterna. ","id":9369124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem ind\u00edcios substanciais de solidariedade reciproca na Rede, mesmo entre usu\u00e1rios com la\u00e7os fracos entre si. A comunica\u00e7\u00e3o on-line incentiva discuss\u00f5es desinibidas, permitindo assim a sinceridade. O pre\u00e7o, por\u00e9m, \u00e9 o alto \u00edndice de mortalidade on-line, pois um palpite infeliz pode ser sancionado pelo clique na desconex\u00e3o - eterna. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os v\u00ednculos cibern\u00e9ticos oferecem a oportunidade de v\u00ednculos sociais para pessoas que, caso contr\u00e1rio, viveriam vidas sociais mais limitadas, pois seus v\u00ednculos est\u00e3o cada vez mais espacialmente dispersos. ","id":9369125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00ednculos cibern\u00e9ticos oferecem a oportunidade de v\u00ednculos sociais para pessoas que, caso contr\u00e1rio, viveriam vidas sociais mais limitadas, pois seus v\u00ednculos est\u00e3o cada vez mais espacialmente dispersos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A maioria dos v\u00ednculos das comunidades virtuais s\u00e3o especializados e diversificados, conforme as pessoas v\u00e3o criando seus pr\u00f3prios portf\u00f3lios virtuais. ","id":9369126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos v\u00ednculos das comunidades virtuais s\u00e3o especializados e diversificados, conforme as pessoas v\u00e3o criando seus pr\u00f3prios portf\u00f3lios virtuais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quanto ao impacto da comunica\u00e7\u00e3o via internet sobre a intimidade f\u00edsica e a sociabilidade, Wellman e seus colaboradores consideram que os temores de empobrecimento da vida social n\u00e3o est\u00e3o fora de contexto e que, de fato, em algumas das redes que estudaram, o uso mais intenso da internet provocou menos v\u00ednculos sociais, inclusive f\u00edsicos.","id":9369127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao impacto da comunica\u00e7\u00e3o via internet sobre a intimidade f\u00edsica e a sociabilidade, Wellman e seus colaboradores consideram que os temores de empobrecimento da vida social n\u00e3o est\u00e3o fora de contexto e que, de fato, em algumas das redes que estudaram, o uso mais intenso da internet provocou menos v\u00ednculos sociais, inclusive f\u00edsicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397703,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418339,"slug":"comunicacao-social-internet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neto (2015) aborda o tema gest\u00e3o de crises na imagem p\u00fablica. De acordo com o autor, analise as afirmativas abaixo. I- Imagem p\u00fablica \u00e9 aquilo que \u00e9 percebido \"de dentro\". \u00c9 uma esp\u00e9cie de mat\u00e9ria de curto prazo. Deve ser tratada com um passivo. II- Diferentemente do que ocorre na maioria das crises de imagem p\u00fablica, quando a Organiza\u00e7\u00e3o se v\u00ea diante da sanha incans\u00e1vel da imprensa, n\u00e3o se pode viver de expedientes exclusivamente voltados para \"apagar inc\u00eandios\". III- Cada vez mais, deve-se trabalhar preventivamente neste campo, construindo genu\u00ednas rela\u00e7\u00f5es com a imprensa ou, genericamente, relacionamento com a m\u00eddia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:09:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367733,"hashId":"3235d5522f114d19394f249bc22127c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neto (2015) aborda o tema gest\u00e3o de crises na imagem p\u00fablica. De acordo com o autor, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Imagem p\u00fablica \u00e9 aquilo que \u00e9 percebido \"de dentro\". \u00c9 uma esp\u00e9cie de mat\u00e9ria de curto prazo. Deve ser tratada com um passivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Diferentemente do que ocorre na maioria das crises de imagem p\u00fablica, quando a Organiza\u00e7\u00e3o se v\u00ea diante da sanha incans\u00e1vel da imprensa, n\u00e3o se pode viver de expedientes exclusivamente voltados para \"apagar inc\u00eandios\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Cada vez mais, deve-se trabalhar preventivamente neste campo, construindo genu\u00ednas rela\u00e7\u00f5es com a imprensa ou, genericamente, relacionamento com a m\u00eddia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9369139,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9369138,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9369139,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9369140,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9369141,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":9369142,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418197,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-crises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pena (2013) apresenta os modelos de reportagem propostos por Jo\u00e3o de Deus Corr\u00eaa. A reportagem que costuma merecer um cuidado praticamente did\u00e1tico do jornalista, no sentido de investir na demonstra\u00e7\u00e3o documental da perspectiva com que o tema \u00e9 abordado, incluindo transcri\u00e7\u00f5es, depoimentos e documentos que d\u00e3o credibilidade e \"materialidade\" de prova \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es ou informa\u00e7\u00f5es, denomina-se reportagem: ","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:00:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367685,"hashId":"6aa22b3b4f5afcb71306ba511aee3748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena (2013) apresenta os modelos de reportagem propostos por Jo\u00e3o de Deus Corr\u00eaa. A reportagem que costuma merecer um cuidado praticamente did\u00e1tico do jornalista, no sentido de investir na demonstra\u00e7\u00e3o documental da perspectiva com que o tema \u00e9 abordado, incluindo transcri\u00e7\u00f5es, depoimentos e documentos que d\u00e3o credibilidade e \"materialidade\" de prova \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es ou informa\u00e7\u00f5es, denomina-se reportagem: <\/p>","resposta":9368902,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fatos.","id":9368898,"corpo":"<p>de fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de a\u00e7\u00e3o.","id":9368899,"corpo":"<p>de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cl\u00e1ssica.","id":9368900,"corpo":"<p>cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"investigativa.","id":9368901,"corpo":"<p>investigativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"documental.","id":9368902,"corpo":"<p>documental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faustino (2019) apresenta conceitos sobre o marketing de conte\u00fado. De acordo com o autor, analise as afirmativas abaixo. I- Influencers s\u00e3o profissionais ou amadores que, pela dimens\u00e3o da sua audi\u00eancia, conseguem influenciar a tomada de decis\u00e3o de quem os segue, gerando vendas e autoridade para os produtos e marcas com os quais trabalham. II- O marketing de conte\u00fado \u00e9 diferente do content marketing e evita que a m\u00eddia divulgue conte\u00fados negativos sobre a marca. III- O marketing de conte\u00fado \u00e9 fundamental n\u00e3o s\u00f3 pelo tr\u00e1fego org\u00e2nico que gera, como principalmente pela percep\u00e7\u00e3o que cria junto do seu p\u00fablico. IV- Utilizar o marketing de conte\u00fado como estrat\u00e9gia de branding pessoal diminuir\u00e1 a notoriedade da sua marca. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:02:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367701,"hashId":"a8725cd9ad39c1a709445f50b8fba5b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Faustino (2019) apresenta conceitos sobre o marketing de conte\u00fado. De acordo com o autor, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- <em>Influencers<\/em> s\u00e3o profissionais ou amadores que, pela dimens\u00e3o da sua audi\u00eancia, conseguem influenciar a tomada de decis\u00e3o de quem os segue, gerando vendas e autoridade para os produtos e marcas com os quais trabalham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O marketing de conte\u00fado \u00e9 diferente do <em>content marketing <\/em>e evita que a m\u00eddia divulgue conte\u00fados negativos sobre a marca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O marketing de conte\u00fado \u00e9 fundamental n\u00e3o s\u00f3 pelo tr\u00e1fego org\u00e2nico que gera, como principalmente pela percep\u00e7\u00e3o que cria junto do seu p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Utilizar o marketing de conte\u00fado como estrat\u00e9gia de <em>branding <\/em>pessoal diminuir\u00e1 a notoriedade da sua marca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9368980,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9368978,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9368979,"corpo":"<p> As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9368980,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":9368981,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9368982,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","oab":false,"nome":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418286,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-marketing-cultural-esportivo-e-neuromarketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 primeira p\u00e1gina que tem a fotografia principal da edi\u00e7\u00e3o ocupando o centro matem\u00e1tico.","provas":[{"id":86133,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Assessor de Imprensa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:49:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2506764,"hashId":"5a466267de43f7f9c56a16b8ca26559d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 primeira p\u00e1gina que tem a fotografia principal da edi\u00e7\u00e3o ocupando o centro matem\u00e1tico.<\/p>","resposta":9968494,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9968492,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86133\/item-questao\/9968492-20220728203059000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9968493,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86133\/item-questao\/9968493-20220728203100000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9968494,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86133\/item-questao\/9968494-20220728203100000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9968495,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86133\/item-questao\/9968495-20220728203100000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":9968496,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86133\/item-questao\/9968496-20220728203100000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferrareto (2014) aborda os elementos da estrutura b\u00e1sica de uma reportagem gravada com sonora. Como se denomina a informa\u00e7\u00e3o complementar, em geral acompanhada da identifica\u00e7\u00e3o do entrevistado?","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:05:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367711,"hashId":"98f214d81e35216622e4504d47bdee5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferrareto (2014) aborda os elementos da estrutura b\u00e1sica de uma reportagem gravada com sonora. Como se denomina a informa\u00e7\u00e3o complementar, em geral acompanhada da identifica\u00e7\u00e3o do entrevistado?<\/p>","resposta":9369030,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a.","id":9369028,"corpo":"<p>Cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ilustra\u00e7\u00e3o.","id":9369029,"corpo":"<p>Ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Encerramento.","id":9369030,"corpo":"<p>Encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jingle. ","id":9369031,"corpo":"<p><em>Jingle<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Assinatura. ","id":9369032,"corpo":"<p> Assinatura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferraretto (2014) aborda os tipos de entrevista pass\u00edveis tamb\u00e9m de aplica\u00e7\u00e3o ao r\u00e1dio. H\u00e1 uma entrevista em que a base do interesse jornal\u00edstico deixa de ser a informa\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo possui ou a sua opini\u00e3o sobre o fato. O profissional tenta mostrar quem \u00e9 o entrevistado: seus aspectos pessoais e biogr\u00e1ficos, suas prefer\u00eancias, seu estilo de vida. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o nome dessa entrevista.","provas":[{"id":79186,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:06:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367720,"hashId":"c7e7ddc6ef5684a0daf8a03607e4f84f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferraretto (2014) aborda os tipos de entrevista pass\u00edveis tamb\u00e9m de aplica\u00e7\u00e3o ao r\u00e1dio. H\u00e1 uma entrevista em que a base do interesse jornal\u00edstico deixa de ser a informa\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo possui ou a sua opini\u00e3o sobre o fato. O profissional tenta mostrar quem \u00e9 o entrevistado: seus aspectos pessoais e biogr\u00e1ficos, suas prefer\u00eancias, seu estilo de vida. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o nome dessa entrevista.<\/p>","resposta":9369074,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevista coletiva.","id":9369073,"corpo":"<p>Entrevista coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entrevista com personalidade.","id":9369074,"corpo":"<p>Entrevista com personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entrevista de opini\u00e3o.","id":9369075,"corpo":"<p>Entrevista de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entrevista noticiosa.","id":9369076,"corpo":"<p>Entrevista noticiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entrevista de grupo ou enquete. ","id":9369077,"corpo":"<p>Entrevista de grupo ou enquete. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":19939,"slug":"assessor-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro \u00e9 celetista e foi afastado de seu emprego por motivo de doen\u00e7a pelo prazo de dez dias. Considerando o ocorrido, o caso de Pedro se enquadra em qual instituto e suas especificidades?","provas":[{"id":60232,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":19939,"slug":"assessor-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-teresina-pi-2021-instituto-aocp-assessor-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Teresina - Assessor Jur\u00eddico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 17:22:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821328,"hashId":"ed8959e0ddea6d07369f5636bff26221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 celetista e foi afastado de seu emprego por motivo de doen\u00e7a pelo prazo de dez dias. Considerando o ocorrido, o caso de Pedro se enquadra em qual instituto e suas especificidades?<\/p>","resposta":6983842,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, sem pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.","id":6983841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, sem pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.","id":6983842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e c\u00f4mputo do per\u00edodo como tempo de servi\u00e7o.","id":6983843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e c\u00f4mputo do per\u00edodo como tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do contrato de trabalho, sem pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.","id":6983844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do contrato de trabalho, sem pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e o per\u00edodo ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e sem c\u00f4mputo do per\u00edodo como tempo de servi\u00e7o.","id":6983845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, com pagamento de sal\u00e1rios ao empregado, e sem c\u00f4mputo do per\u00edodo como tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-suspensao-e-interrupcao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1821328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito do farmac\u00eautico, exceto:","provas":[{"id":68641,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 16:25:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2165923,"hashId":"fee8e9693ef5b7aea0c9280713c0f896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do farmac\u00eautico, exceto:<\/p>","resposta":8492080,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, facultativa- mente por farmac\u00eautico.","id":8492080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, facultativa- mente por farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recusar o fornecimento de medicamentos a estabelecimentos que n\u00e3o cumpram os requisitos legais para aquisi\u00e7\u00e3o.","id":8492081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar o fornecimento de medicamentos a estabelecimentos que n\u00e3o cumpram os requisitos legais para aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer e perceber honor\u00e1rios para os servi\u00e7os prestados, de forma justa e digna.","id":8492082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer e perceber honor\u00e1rios para os servi\u00e7os prestados, de forma justa e digna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realizar a intercambialidade de medicamentos, respeitando a decis\u00e3o do usu\u00e1rio, dentro dos limites legais, e documentando o ato.","id":8492083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a intercambialidade de medicamentos, respeitando a decis\u00e3o do usu\u00e1rio, dentro dos limites legais, e documentando o ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acrodo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFF n.711\/2021, responda as quest\u00f5es 46 e 47.","id":506348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acrodo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFF n.711\/2021, responda as quest\u00f5es 46 e 47.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396037,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-farmacia-cff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Ec\u00f3logo","id":25869,"slug":"ecologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos de Avali\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental est\u00e1 o ad hoc que consiste em","provas":[{"id":86227,"cargo":{"descricao":"Ec\u00f3logo","id":25869,"slug":"ecologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-ecologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Ec\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":2510488,"hashId":"219d7845030af6db17d226ea1ab0a4fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os m\u00e9todos de Avali\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental est\u00e1 o<em> ad hoc <\/em>que consiste em<\/p>","resposta":9984284,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer a sequ\u00eancia dos impactos ambientais, desencadeados por uma a\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9984283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer a sequ\u00eancia dos impactos ambientais, desencadeados por uma a\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"registrar declara\u00e7\u00f5es feitas por especialistas sobre o tipo e a intensidade de um impacto, geralmente em reuni\u00f5es.","id":9984284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar declara\u00e7\u00f5es feitas por especialistas sobre o tipo e a intensidade de um impacto, geralmente em reuni\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sobrepor cartas tem\u00e1ticas de uma determinada \u00e1rea, geralmente no ambiente de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fico.","id":9984285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrepor cartas tem\u00e1ticas de uma determinada \u00e1rea, geralmente no ambiente de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"simular a estrutura e o funcionamento dos sistemas ambientais em ambiente computacional, considerando as rela\u00e7\u00f5es biof\u00edsicas e antr\u00f3picas poss\u00edveis de serem compreendidas no fen\u00f4meno estudado.","id":9984286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simular a estrutura e o funcionamento dos sistemas ambientais em ambiente computacional, considerando as rela\u00e7\u00f5es biof\u00edsicas e antr\u00f3picas poss\u00edveis de serem compreendidas no fen\u00f4meno estudado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na identifica\u00e7\u00e3o e enumera\u00e7\u00e3o dos impactos, a partir de um diagn\u00f3stico ambiental, que dever\u00e1 contemplar os meios f\u00edsico, biol\u00f3gico e socioecon\u00f4mico.","id":9984287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na identifica\u00e7\u00e3o e enumera\u00e7\u00e3o dos impactos, a partir de um diagn\u00f3stico ambiental, que dever\u00e1 contemplar os meios f\u00edsico, biol\u00f3gico e socioecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O corresponde integralmente a um dos deveres que a Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste atribui ao munic\u00edpio, no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":67525,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2054860,"hashId":"d5fe0463c20b041d293350e942281e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O<\/strong> corresponde integralmente a um dos deveres que a Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste atribui ao munic\u00edpio, no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":8016352,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar garantia de ensino m\u00e9dio p\u00fablico, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. ","id":8016352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar garantia de ensino m\u00e9dio p\u00fablico, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prover meios, especialmente em \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o de baixa renda para que gradativamente seja oferecido hor\u00e1rio integral aos alunos no ensino fundamental. ","id":8016353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover meios, especialmente em \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o de baixa renda para que gradativamente seja oferecido hor\u00e1rio integral aos alunos no ensino fundamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atender ao educando no ensino fundamental atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. ","id":8016354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender ao educando no ensino fundamental atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incentivar a publica\u00e7\u00e3o de obras e pesquisas no campo da educa\u00e7\u00e3o.","id":8016355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a publica\u00e7\u00e3o de obras e pesquisas no campo da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibido a todos os inscritos no CRF, salvo:","provas":[{"id":68641,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:37:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2165929,"hashId":"195b4b16b75d14de6c179f44353fee7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido a todos os inscritos no CRF, salvo:<\/p>","resposta":8492110,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar ou participar de atos fraudulentos em qualquer \u00e1rea da profiss\u00e3o ou usar desta para favorecer ou facilitar a a\u00e7\u00e3o criminosa.","id":8492107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar ou participar de atos fraudulentos em qualquer \u00e1rea da profiss\u00e3o ou usar desta para favorecer ou facilitar a a\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dificultar a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora ou desacatar as autoridades sanit\u00e1rias ou profissionais, quando no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":8492108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificultar a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora ou desacatar as autoridades sanit\u00e1rias ou profissionais, quando no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"declarar possuir t\u00edtulos cient\u00edficos ou de especializa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o possa comprovar, nos termos dalei.","id":8492109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar possuir t\u00edtulos cient\u00edficos ou de especializa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o possa comprovar, nos termos dalei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exercer a profiss\u00e3o farmac\u00eautica quando n\u00e3o estiver sob a san\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o.","id":8492110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a profiss\u00e3o farmac\u00eautica quando n\u00e3o estiver sob a san\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acrodo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFF n.711\/2021, responda as quest\u00f5es 46 e 47.","id":506348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acrodo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFF n.711\/2021, responda as quest\u00f5es 46 e 47.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396037,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-farmacia-cff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as possibilidades existentes no campo da Higiene do Trabalho para o controle da qualidade do ar em um ambiente de trabalho, de forma a torn\u00e1-lo adequado \u00e0 presen\u00e7a de trabalhadores, a ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cl\u00e1ssica medida de controle relativa ao ambiente. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82564,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-engenheiro-area-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:21:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2425394,"hashId":"b5c6a9142c2109cdbeb1283a4024140e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as possibilidades existentes no campo da Higiene do Trabalho para o controle da qualidade do ar em um ambiente de trabalho, de forma a torn\u00e1-lo adequado \u00e0 presen\u00e7a de trabalhadores, a ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cl\u00e1ssica medida de controle relativa ao ambiente. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9613463,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o geral diluidora \u00e9 a ventila\u00e7\u00e3o geral mec\u00e2nica ou natural utilizada para a dilui\u00e7\u00e3o de contaminantes atmosf\u00e9ricos que, por movimentar grandes quantidades de ar, encontra aplica\u00e7\u00e3o para poluentes de elevada toxicidade, que devam ser dilu\u00eddos antes de alcan\u00e7arem a zona respirat\u00f3ria do trabalhador.","id":9613461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ventila\u00e7\u00e3o geral diluidora \u00e9 a ventila\u00e7\u00e3o geral mec\u00e2nica ou natural utilizada para a dilui\u00e7\u00e3o de contaminantes atmosf\u00e9ricos que, por movimentar grandes quantidades de ar, encontra aplica\u00e7\u00e3o para poluentes de elevada toxicidade, que devam ser dilu\u00eddos antes de alcan\u00e7arem a zona respirat\u00f3ria do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na ventila\u00e7\u00e3o local exaustora, a press\u00e3o din\u00e2mica do captor \u00e9 equivalente \u00e0 soma da press\u00e3o est\u00e1tica, que promove a movimenta\u00e7\u00e3o do flu\u00eddo ao longo da tubula\u00e7\u00e3o, com as perdas de carga observadas desde a face do captor at\u00e9 o in\u00edcio da se\u00e7\u00e3o regular do duto principal.","id":9613462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na ventila\u00e7\u00e3o local exaustora, a press\u00e3o din\u00e2mica do captor \u00e9 equivalente \u00e0 soma da press\u00e3o est\u00e1tica, que promove a movimenta\u00e7\u00e3o do flu\u00eddo ao longo da tubula\u00e7\u00e3o, com as perdas de carga observadas desde a face do captor at\u00e9 o in\u00edcio da se\u00e7\u00e3o regular do duto principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois ou mais ventiladores podem ser usados em s\u00e9rie ou em paralelo, caso n\u00e3o haja condi\u00e7\u00f5es de ser utilizado um s\u00f3 ventilador por insufici\u00eancia de press\u00e3o ou vaz\u00e3o, sendo que, no arranjo em s\u00e9rie, o sistema supera mais perdas de carga, enquanto no arranjo em paralelo se obt\u00e9m maior vaz\u00e3o, que ser\u00e1 a soma das vaz\u00f5es dos ventiladores utilizados. ","id":9613463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ou mais ventiladores podem ser usados em s\u00e9rie ou em paralelo, caso n\u00e3o haja condi\u00e7\u00f5es de ser utilizado um s\u00f3 ventilador por insufici\u00eancia de press\u00e3o ou vaz\u00e3o, sendo que, no arranjo em s\u00e9rie, o sistema supera mais perdas de carga, enquanto no arranjo em paralelo se obt\u00e9m maior vaz\u00e3o, que ser\u00e1 a soma das vaz\u00f5es dos ventiladores utilizados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de acordo com a lei dos ventiladores, a vaz\u00e3o obtida \u00e9 proporcional \u00e0 rota\u00e7\u00e3o, \u00e0 densidade do fluido e ao tamanho do ventilador, sendo que a pot\u00eancia demandada ir\u00e1 variar com o quadrado da rota\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser influenciada tamb\u00e9m pela densidade do fluido e do di\u00e2metro das p\u00e1s do ventilador.","id":9613464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a lei dos ventiladores, a vaz\u00e3o obtida \u00e9 proporcional \u00e0 rota\u00e7\u00e3o, \u00e0 densidade do fluido e ao tamanho do ventilador, sendo que a pot\u00eancia demandada ir\u00e1 variar com o quadrado da rota\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser influenciada tamb\u00e9m pela densidade do fluido e do di\u00e2metro das p\u00e1s do ventilador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a curva caracter\u00edstica do ventilador exibe a varia\u00e7\u00e3o da sua vaz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pot\u00eancia instalada, sendo que o que se procura obter na pr\u00e1tica, buscando a economicidade do sistema, \u00e9 o ponto de intersec\u00e7\u00e3o que atenda a vaz\u00e3o requerida e a press\u00e3o necess\u00e1ria para vencer as perdas de carga impostas pelas singularidades do sistema.","id":9613465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva caracter\u00edstica do ventilador exibe a varia\u00e7\u00e3o da sua vaz\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pot\u00eancia instalada, sendo que o que se procura obter na pr\u00e1tica, buscando a economicidade do sistema, \u00e9 o ponto de intersec\u00e7\u00e3o que atenda a vaz\u00e3o requerida e a press\u00e3o necess\u00e1ria para vencer as perdas de carga impostas pelas singularidades do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 33 \u2013Seguran\u00e7a e Sa\u00fade nos Trabalhos em Espa\u00e7os Confinados, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2366424,"hashId":"386249af1e63948517bd96ec12ab284a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 33 \u2013Seguran\u00e7a e Sa\u00fade nos Trabalhos em Espa\u00e7os Confinados, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9363236,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7o Confinado \u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio.","id":9363232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o Confinado \u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade deve ser planejada, programada, implementada e avaliada, incluindo medidas t\u00e9cnicas de preven\u00e7\u00e3o, medidas administrativas e medidas pessoais e capacita\u00e7\u00e3o para trabalho em espa\u00e7os confinados.","id":9363233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade deve ser planejada, programada, implementada e avaliada, incluindo medidas t\u00e9cnicas de preven\u00e7\u00e3o, medidas administrativas e medidas pessoais e capacita\u00e7\u00e3o para trabalho em espa\u00e7os confinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas classificadas os equipamentos devem estar certificados ou possuir documento contemplado no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade - INMETRO.","id":9363234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas classificadas os equipamentos devem estar certificados ou possuir documento contemplado no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade - INMETRO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Vigia n\u00e3o poder\u00e1 realizar outras tarefas que possam comprometer o dever principal que \u00e9 o de monitorar e proteger os trabalhadores autorizados.","id":9363235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Vigia n\u00e3o poder\u00e1 realizar outras tarefas que possam comprometer o dever principal que \u00e9 o de monitorar e proteger os trabalhadores autorizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O empregado deve desenvolver e implantar programas de capacita\u00e7\u00e3o apenas quando houver mudan\u00e7a nos procedimentos, condi\u00e7\u00f5es ou opera\u00e7\u00f5es de trabalho, e\/ou algum evento que indique a necessidade de novo treinamento.","id":9363236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado deve desenvolver e implantar programas de capacita\u00e7\u00e3o apenas quando houver mudan\u00e7a nos procedimentos, condi\u00e7\u00f5es ou opera\u00e7\u00f5es de trabalho, e\/ou algum evento que indique a necessidade de novo treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:31:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2366433,"hashId":"10418000bccd1018527f7de1e60c1a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9363279,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA \u00e9 identificar riscos do processo de trabalho, e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria do SESMT, onde houver.","id":9363277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA \u00e9 identificar riscos do processo de trabalho, e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria do SESMT, onde houver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es da CIPA ter\u00e3o atas assinadas pelos presentes com encaminhamento de c\u00f3pias para todos os membros.","id":9363278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es da CIPA ter\u00e3o atas assinadas pelos presentes com encaminhamento de c\u00f3pias para todos os membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es extras da CIPA ser\u00e3o realizadas durante o expediente normal da empresa e em local apropriado, obedecendo ao calend\u00e1rio preestabelecido.","id":9363279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es extras da CIPA ser\u00e3o realizadas durante o expediente normal da empresa e em local apropriado, obedecendo ao calend\u00e1rio preestabelecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":9363280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 a CIPA requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das CAT emitidas.","id":9363281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 a CIPA requisitar \u00e0 empresa as c\u00f3pias das CAT emitidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma a respeito da Norma Regulamentadora 6 e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) \u00c9 considerado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual o colete \u00e0 prova de balas de uso permitido para vigilantes que trabalhem portando arma de fogo. ( ) Luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e cinto lombar s\u00e3o exemplos de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.( ) O uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 obrigat\u00f3rio enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletivas estiverem sendo empregadas. ( ) Extintores de inc\u00eandios s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva.","provas":[{"id":78145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2366447,"hashId":"0c4ed4627366f1f90b35bb77f2d4f203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma a respeito da Norma Regulamentadora 6 e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 considerado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual o colete \u00e0 prova de balas de uso permitido para vigilantes que trabalhem portando arma de fogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e cinto lombar s\u00e3o exemplos de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 obrigat\u00f3rio enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletivas estiverem sendo empregadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Extintores de inc\u00eandios s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","resposta":9363347,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9363347,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9363348,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9363349,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9363350,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9363351,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de prote\u00e7\u00e3o contra quedas deve: I. Ter resist\u00eancia para suportar a for\u00e7a m\u00e1xima aplic\u00e1vel prevista quando de uma queda; II. Ser selecionado de acordo com An\u00e1lise de Risco, considerando, al\u00e9m dos riscos a que o trabalhador est\u00e1 exposto, os riscos adicionais; III. Ter todos os seus elementos compat\u00edveis e submetidos a uma sistem\u00e1tica de inspe\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":78466,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-de-infraestrutura-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:29:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367090,"hashId":"e900bafbe450375508c0ea18776a6d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de prote\u00e7\u00e3o contra quedas deve: <strong>I<\/strong>. Ter resist\u00eancia para suportar a for\u00e7a m\u00e1xima aplic\u00e1vel prevista quando de uma queda; <strong>II<\/strong>. Ser selecionado de acordo com An\u00e1lise de Risco, considerando, al\u00e9m dos riscos a que o trabalhador est\u00e1 exposto, os riscos adicionais; <strong>III<\/strong>. Ter todos os seus elementos compat\u00edveis e submetidos a uma sistem\u00e1tica de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9366524,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9366520,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9366521,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9366522,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9366523,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9366524,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 49 e 50 referem-se \u00e0 NR 35, que disp\u00f5e sobre trabalho em altura. ","id":528371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 49 e 50 referem-se \u00e0 NR 35, que disp\u00f5e sobre trabalho em altura. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea: Administrativa","id":3107,"slug":"agente-de-apoio-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, uma caracter\u00edstica ben\u00e9fica associada \u00e0 Gest\u00e3o por Resultados \u00e9","provas":[{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea: Administrativa","id":3107,"slug":"agente-de-apoio-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 20:18:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063380,"hashId":"ce54bf5ed501c7a3b9d395b27574378c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, uma caracter\u00edstica ben\u00e9fica associada \u00e0 Gest\u00e3o por Resultados \u00e9<\/p>","resposta":8056216,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento do controle em insumos e recursos.","id":8056212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento do controle em insumos e recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o aprofundamento das pr\u00e1ticas clientelistas.","id":8056213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprofundamento das pr\u00e1ticas clientelistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a previsibilidade do r\u00edgido processo relacional.","id":8056214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previsibilidade do r\u00edgido processo relacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o respeito ao aspecto hier\u00e1rquico das decis\u00f5es.","id":8056215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respeito ao aspecto hier\u00e1rquico das decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a maior autonomia dos gestores encarregados.","id":8056216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior autonomia dos gestores encarregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/2063380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento a seguir. Uma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Ao empregar o voc\u00e1bulo destacado, o autor","provas":[{"id":62685,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-fgv-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FGV - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:32:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1913437,"hashId":"de2bee9d6df55bfe65a2669de996f942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma reuni\u00e3o por computador \u00e9 <\/em><strong><em><u>paradoxalmente <\/u><\/em><\/strong><em>mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao empregar o voc\u00e1bulo destacado, o autor<\/p>","resposta":7385427,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denota que os encontros virtuais atualmente t\u00eam car\u00e1ter dram\u00e1tico e filos\u00f3fico.","id":7385426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denota que os encontros virtuais atualmente t\u00eam car\u00e1ter dram\u00e1tico e filos\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expressa a contradi\u00e7\u00e3o por ele observada na maneira de se comunicar por computador.","id":7385427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa a contradi\u00e7\u00e3o por ele observada na maneira de se comunicar por computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"questiona a import\u00e2ncia que muitas pessoas d\u00e3o aos encontros virtuais.","id":7385428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questiona a import\u00e2ncia que muitas pessoas d\u00e3o aos encontros virtuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evidencia a necessidade de se buscar formas alternativas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7385429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidencia a necessidade de se buscar formas alternativas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revela a coer\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es sociais permeadas pela tecnologia.","id":7385430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela a coer\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es sociais permeadas pela tecnologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: AS QUEST\u00d5ES 21 A 25 DEVEM SER RESPONDIDAS A PARTIR DO TEXTO I. TEXTO I Uma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Mais distante por raz\u00f5es \u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, presas em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um escrit\u00f3rio.\tVemos a sala ou o quarto dos outros. A estante de livros. Vejo pendurada uma boina no cabide de um colega de trabalho, a quem sempre atribu\u00ed um car\u00e1ter discreto e austero. Em que ocasi\u00e3o ele usa essa boina? Ser\u00e1 que meu colega n\u00e3o \u00e9 careta e austero coisa nenhuma e, aos domingos, veste a boina, acende um cachimbo e pinta telas com nus gigantes?\tEm contrapartida, li no jornal The New York Times uma mat\u00e9ria, a qual tratava da import\u00e2ncia que damos, em nossas intera\u00e7\u00f5es sociais, \u00e0s imediatas respostas faciais e corporais das outras pessoas. A cada instante, vamos moldando nosso discurso pelos sorrisos, sobrancelhas arqueadas ou bra\u00e7os cruzados dos nossos interlocutores.\tNuma reuni\u00e3o on-line, cada um tem uma qualidade de conex\u00e3o diferente e as rea\u00e7\u00f5es chegam embaralhadas, \u00e0s vezes com v\u00e1rios segundos de atraso. Ao vivo \u00e9 quando podemos interpretar perfeitamente o fluxo da conversa. Lemos no outro a antecipa\u00e7\u00e3o de uma pausa, num outro a inten\u00e7\u00e3o de uma fala, num outro, ainda, a disposi\u00e7\u00e3o para a briga. Uma conversa de v\u00e1rias pessoas \u00e9 uma sinfonia emocional, cuja partitura a sele\u00e7\u00e3o natural nos moldou, por milhares de anos, para ler.PRATA, Ant\u00f4nio. Zoom. www1.folha.uol.com.br, 14\/06\/2020. Adaptado.","id":476948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: AS QUEST\u00d5ES 21 A 25 DEVEM SER RESPONDIDAS A PARTIR DO TEXTO I. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Mais distante por raz\u00f5es \u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, presas em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVemos a sala ou o quarto dos outros. A estante de livros. Vejo pendurada uma boina no cabide de um colega de trabalho, a quem sempre atribu\u00ed um car\u00e1ter discreto e austero. Em que ocasi\u00e3o ele usa essa boina? Ser\u00e1 que meu colega n\u00e3o \u00e9 careta e austero coisa nenhuma e, aos domingos, veste a boina, acende um cachimbo e pinta telas com nus gigantes?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm contrapartida, li no jornal <em>The New York Times<\/em> uma mat\u00e9ria, a qual tratava da import\u00e2ncia que damos, em nossas intera\u00e7\u00f5es sociais, \u00e0s imediatas respostas faciais e corporais das outras pessoas. A cada instante, vamos moldando nosso discurso pelos sorrisos, sobrancelhas arqueadas ou bra\u00e7os cruzados dos nossos interlocutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNuma reuni\u00e3o <em>on-line,<\/em> cada um tem uma qualidade de conex\u00e3o diferente e as rea\u00e7\u00f5es chegam embaralhadas, \u00e0s vezes com v\u00e1rios segundos de atraso. Ao vivo \u00e9 quando podemos interpretar perfeitamente o fluxo da conversa. Lemos no outro a antecipa\u00e7\u00e3o de uma pausa, num outro a inten\u00e7\u00e3o de uma fala, num outro, ainda, a disposi\u00e7\u00e3o para a briga. Uma conversa de v\u00e1rias pessoas \u00e9 uma sinfonia emocional, cuja partitura a sele\u00e7\u00e3o natural nos moldou, por milhares de anos, para ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">PRATA<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, Ant\u00f4nio. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Zoom<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. www1.folha.uol.com.br, 14\/06\/2020. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento a seguir.Uma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Mais distante por raz\u00f5es \u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, presas em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um escrit\u00f3rio. Com rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos sublinhados, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no contexto em que se encontram, o que est\u00e1 empregado em sentido figurado.","provas":[{"id":62685,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-fgv-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FGV - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1913495,"hashId":"8e0c9178fce6f45966a858372976697d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma <u>reuni\u00e3o <\/u>por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um <u>encontro <\/u>presencial. Mais distante por <u>raz\u00f5es <\/u>\u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, <u>presas <\/u>em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um <u>escrit\u00f3rio<\/u>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos sublinhados, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no contexto em que se encontram, o que est\u00e1 empregado em sentido figurado.<\/p>","resposta":7385714,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reuni\u00e3o.","id":7385711,"corpo":"<p>reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encontro.","id":7385712,"corpo":"<p>encontro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"raz\u00f5es.","id":7385713,"corpo":"<p>raz\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presas.","id":7385714,"corpo":"<p>presas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"escrit\u00f3rio.","id":7385715,"corpo":"<p>escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: AS QUEST\u00d5ES 21 A 25 DEVEM SER RESPONDIDAS A PARTIR DO TEXTO I. TEXTO I Uma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Mais distante por raz\u00f5es \u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, presas em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um escrit\u00f3rio.\tVemos a sala ou o quarto dos outros. A estante de livros. Vejo pendurada uma boina no cabide de um colega de trabalho, a quem sempre atribu\u00ed um car\u00e1ter discreto e austero. Em que ocasi\u00e3o ele usa essa boina? Ser\u00e1 que meu colega n\u00e3o \u00e9 careta e austero coisa nenhuma e, aos domingos, veste a boina, acende um cachimbo e pinta telas com nus gigantes?\tEm contrapartida, li no jornal The New York Times uma mat\u00e9ria, a qual tratava da import\u00e2ncia que damos, em nossas intera\u00e7\u00f5es sociais, \u00e0s imediatas respostas faciais e corporais das outras pessoas. A cada instante, vamos moldando nosso discurso pelos sorrisos, sobrancelhas arqueadas ou bra\u00e7os cruzados dos nossos interlocutores.\tNuma reuni\u00e3o on-line, cada um tem uma qualidade de conex\u00e3o diferente e as rea\u00e7\u00f5es chegam embaralhadas, \u00e0s vezes com v\u00e1rios segundos de atraso. Ao vivo \u00e9 quando podemos interpretar perfeitamente o fluxo da conversa. Lemos no outro a antecipa\u00e7\u00e3o de uma pausa, num outro a inten\u00e7\u00e3o de uma fala, num outro, ainda, a disposi\u00e7\u00e3o para a briga. Uma conversa de v\u00e1rias pessoas \u00e9 uma sinfonia emocional, cuja partitura a sele\u00e7\u00e3o natural nos moldou, por milhares de anos, para ler.PRATA, Ant\u00f4nio. Zoom. www1.folha.uol.com.br, 14\/06\/2020. Adaptado.","id":476948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: AS QUEST\u00d5ES 21 A 25 DEVEM SER RESPONDIDAS A PARTIR DO TEXTO I. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma reuni\u00e3o por computador \u00e9 paradoxalmente mais distante e mais pr\u00f3xima do que um encontro presencial. Mais distante por raz\u00f5es \u00f3bvias: as pessoas est\u00e3o reduzidas a duas dimens\u00f5es, presas em quadradinhos numa tela. Por outro lado, somos brindados com uma pequena moldura de intimidade alheia que n\u00e3o seria revelada em torno da mesa de um escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVemos a sala ou o quarto dos outros. A estante de livros. Vejo pendurada uma boina no cabide de um colega de trabalho, a quem sempre atribu\u00ed um car\u00e1ter discreto e austero. Em que ocasi\u00e3o ele usa essa boina? Ser\u00e1 que meu colega n\u00e3o \u00e9 careta e austero coisa nenhuma e, aos domingos, veste a boina, acende um cachimbo e pinta telas com nus gigantes?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm contrapartida, li no jornal <em>The New York Times<\/em> uma mat\u00e9ria, a qual tratava da import\u00e2ncia que damos, em nossas intera\u00e7\u00f5es sociais, \u00e0s imediatas respostas faciais e corporais das outras pessoas. A cada instante, vamos moldando nosso discurso pelos sorrisos, sobrancelhas arqueadas ou bra\u00e7os cruzados dos nossos interlocutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNuma reuni\u00e3o <em>on-line,<\/em> cada um tem uma qualidade de conex\u00e3o diferente e as rea\u00e7\u00f5es chegam embaralhadas, \u00e0s vezes com v\u00e1rios segundos de atraso. Ao vivo \u00e9 quando podemos interpretar perfeitamente o fluxo da conversa. Lemos no outro a antecipa\u00e7\u00e3o de uma pausa, num outro a inten\u00e7\u00e3o de uma fala, num outro, ainda, a disposi\u00e7\u00e3o para a briga. Uma conversa de v\u00e1rias pessoas \u00e9 uma sinfonia emocional, cuja partitura a sele\u00e7\u00e3o natural nos moldou, por milhares de anos, para ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">PRATA<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">, Ant\u00f4nio. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Zoom<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. www1.folha.uol.com.br, 14\/06\/2020. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento cir\u00fargico eletivo de um tumor de sigmoide, restrito ao \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 de suma import\u00e2ncia a integridade da Arcada Marginal de Riolan, que \u00e9 formada pela","provas":[{"id":65490,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2007655,"hashId":"62f9bff1d2a2490120994fbc9975705f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento cir\u00fargico eletivo de um tumor de sigmoide, restrito ao \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 de suma import\u00e2ncia a integridade da Arcada Marginal de Riolan, que \u00e9 formada pela<\/p>","resposta":7810275,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anastomose entre a art\u00e9ria c\u00f3lica direita, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e as art\u00e9rias c\u00f3licas m\u00e9dia e esquerda, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":7810273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose entre a art\u00e9ria c\u00f3lica direita, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e as art\u00e9rias c\u00f3licas m\u00e9dia e esquerda, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3lica direita e m\u00e9dia, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e as art\u00e9rias c\u00f3licas esquerda e sigmoidiana superior, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":7810274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3lica direita e m\u00e9dia, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e as art\u00e9rias c\u00f3licas esquerda e sigmoidiana superior, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3lica direita e m\u00e9dia, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria c\u00f3lica esquerda, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":7810275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3lica direita e m\u00e9dia, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria c\u00f3lica esquerda, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3licas direita, m\u00e9dia e esquerda, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria sigmoidiana superior, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":7810276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose entre as art\u00e9rias c\u00f3licas direita, m\u00e9dia e esquerda, ramos da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria sigmoidiana superior, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anastomose entre a art\u00e9ria c\u00f3lica direita, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e da art\u00e9ria hemorroid\u00e1ria superior.","id":7810277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anastomose entre a art\u00e9ria c\u00f3lica direita, ramo da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e da art\u00e9ria hemorroid\u00e1ria superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Esf\u00edncter Esofageano Inferior (EEI), principal elemento na barreira de conten\u00e7\u00e3o do refluxo gastro esof\u00e1gico, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65490,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2007658,"hashId":"f33651fcbd6148c211e84c7cd62e595d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o <em><u>Esf\u00edncter Esofageano Inferior<\/u><\/em> (EEI), principal elemento na barreira de conten\u00e7\u00e3o do refluxo gastro esof\u00e1gico, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7810288,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo pelo espessamento da musculatura circular, identificada como uma zona de press\u00e3o elevada de 3 a 4 cm de extens\u00e3o.","id":7810288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo pelo espessamento da musculatura circular, identificada como uma zona de press\u00e3o elevada de 3 a 4 cm de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o do EEI \u00e9 determinada pela musculatura estriada e o seu relaxamento \u00e9 controlado pelo nervo vago.","id":7810289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o do EEI \u00e9 determinada pela musculatura estriada e o seu relaxamento \u00e9 controlado pelo nervo vago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os horm\u00f4nios que diminuem o t\u00f4nus muscular do EEI s\u00e3o a gastrina, a subst\u00e2ncia p e a motilina.","id":7810290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os horm\u00f4nios que diminuem o t\u00f4nus muscular do EEI s\u00e3o a gastrina, a subst\u00e2ncia p e a motilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o EEI se localiza no t\u00f3rax, sua press\u00e3o fica acima do normal devido \u00e0 perda do controle pela crura diafragm\u00e1tica.","id":7810291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o EEI se localiza no t\u00f3rax, sua press\u00e3o fica acima do normal devido \u00e0 perda do controle pela crura diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na acalasia, o relaxamento completo do EEI \u00e9 a principal causa da esofagite que ocorre concomitante.","id":7810292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na acalasia, o relaxamento completo do EEI \u00e9 a principal causa da esofagite que ocorre concomitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a art\u00e9ria il\u00edaca interna, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65490,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2007664,"hashId":"f5229224051bfdefd4f7ef92c684f152","enunciado":"<p>Sobre a <em><u>art\u00e9ria il\u00edaca interna<\/u><\/em>, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta.<\/u><\/em><\/strong><\/p>","resposta":7810320,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tronco posterior tem a fun\u00e7\u00e3o de nutrir a parede p\u00f3stero-inferior do abdome, a parede posterior da pelve e parte da regi\u00e3o gl\u00fatea.","id":7810318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tronco posterior tem a fun\u00e7\u00e3o de nutrir a parede p\u00f3stero-inferior do abdome, a parede posterior da pelve e parte da regi\u00e3o gl\u00fatea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tronco anterior \u00e9 respons\u00e1vel pela irriga\u00e7\u00e3o da maior quantia de estruturas -v\u00edsceras p\u00e9lvicas, regi\u00e3o medial da coxa, per\u00edneo e a maior parte da regi\u00e3o gl\u00fatea.","id":7810319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tronco anterior \u00e9 respons\u00e1vel pela irriga\u00e7\u00e3o da maior quantia de estruturas -v\u00edsceras p\u00e9lvicas, regi\u00e3o medial da coxa, per\u00edneo e a maior parte da regi\u00e3o gl\u00fatea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se origina da art\u00e9ria il\u00edaca comum e a n\u00edvel do forame isqui\u00e1tico maior se divide em tr\u00eas grandes troncos: o anterior, o \u00e2ntero medial e o posterior.","id":7810320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se origina da art\u00e9ria il\u00edaca comum e a n\u00edvel do forame isqui\u00e1tico maior se divide em tr\u00eas grandes troncos: o anterior, o \u00e2ntero medial e o posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao longo de seu percurso, \u00e9 inicialmente medial ao ureter, mas, inferiormente, o ureter a cruza anteriormente.","id":7810321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de seu percurso, \u00e9 inicialmente medial ao ureter, mas, inferiormente, o ureter a cruza anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A art\u00e9ria il\u00edaca interna pode ser ligada para tratamento de hemorragia p\u00f3s-parto.","id":7810322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A art\u00e9ria il\u00edaca interna pode ser ligada para tratamento de hemorragia p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a cirurgia para obesidade m\u00f3rbida que n\u00e3o tem componente disabsortivo, apenas restritivo.","provas":[{"id":65490,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2007683,"hashId":"5eb5211004a8a93161b667220efa11c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a cirurgia para obesidade m\u00f3rbida que n\u00e3o tem componente disabsortivo, apenas restritivo.<\/p>","resposta":7810413,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sleev.","id":7810413,"corpo":"<p><em>Sleev.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"By-pass g\u00e1strico.","id":7810414,"corpo":"<p><em>By-pass <\/em>g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duodenal switch.","id":7810415,"corpo":"<p>Duodenal <em>switch<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o bilio pancre\u00e1tica.","id":7810416,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o bilio pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fobi Capella.","id":7810417,"corpo":"<p><em>Fobi Capella.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os horm\u00f4nios do intestino delgado \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65490,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2007699,"hashId":"75ea6fb2f8ddf51704a3758baba56883","enunciado":"<p>Sobre os <em><u>horm\u00f4nios do intestino delgado<\/u><\/em> \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7810496,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de Gastrina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada pelo pH abaixo de 3 e pelo pept\u00eddeo liberador de gastrina.","id":7810493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o de Gastrina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada pelo pH abaixo de 3 e pelo pept\u00eddeo liberador de gastrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Secretina \u00e9 produzida em c\u00e9lulas dos primeiros segmentos jejunais e estimula a secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e bicarbonato pela bile.","id":7810494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Secretina \u00e9 produzida em c\u00e9lulas dos primeiros segmentos jejunais e estimula a secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e bicarbonato pela bile.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Motilina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada pela presen\u00e7a de gordura e aumenta a motilidade do tubo digestivo inferior","id":7810495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Motilina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada pela presen\u00e7a de gordura e aumenta a motilidade do tubo digestivo inferior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Colecistocinina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada por gordura e pept\u00eddeos, e estimula a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida g\u00e1strica e a secre\u00e7\u00e3o das enzimas pancre\u00e1ticas.","id":7810496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Colecistocinina tem sua secre\u00e7\u00e3o estimulada por gordura e pept\u00eddeos, e estimula a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida g\u00e1strica e a secre\u00e7\u00e3o das enzimas pancre\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Enteroglucagon \u00e9 um pept\u00eddeo com secre\u00e7\u00e3o estimulada por gorduras e estimula a libera\u00e7\u00e3o do glucagon pancre\u00e1tico.","id":7810497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Enteroglucagon \u00e9 um pept\u00eddeo com secre\u00e7\u00e3o estimulada por gorduras e estimula a libera\u00e7\u00e3o do glucagon pancre\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios da S\u00edndrome de Imobilidade, avalie os itens listados a seguir.1. Dec\u00fabito de longa dura\u00e7\u00e3o.2. D\u00e9ficit cognitivo.3. Contratura muscular.4. Les\u00e3o por press\u00e3o.5. D\u00e9ficit sensorial.6. Incontin\u00eancia dupla.7. Disfagia8. AfasiaAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os itens corretos.","provas":[{"id":65500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-geriatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 06:26:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2007799,"hashId":"46328dc62a81402cd05ae7eda980df94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crit\u00e9rios da S\u00edndrome de Imobilidade, avalie os itens listados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Dec\u00fabito de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. D\u00e9ficit cognitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Contratura muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. D\u00e9ficit sensorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Incontin\u00eancia dupla.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Disfagia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Afasia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os itens corretos.<\/p>","resposta":7810993,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 6, 7 e 8.","id":7810993,"corpo":"<p>2, 3, 4, 6, 7 e 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5 e 7. ","id":7810994,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4, 5 e 7. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 6, 7 e 8.","id":7810995,"corpo":"<p>1, 2, 3, 6, 7 e 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 4, 5, 6, 7 e 8.","id":7810996,"corpo":"<p>3, 4, 5, 6, 7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5, 7 e 8.","id":7810997,"corpo":"<p>2, 3, 4, 5, 7 e 8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao controle de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60233,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-teresina-pi-2021-instituto-aocp-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Teresina - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-10 13:43:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822165,"hashId":"dde6cd2a15467eb8d62a90bb27a1832b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao controle de constitucionalidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6987934,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a impugna\u00e7\u00e3o, em sede de controle abstrato de constitucionalidade, de leis or\u00e7ament\u00e1rias.","id":6987933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel a impugna\u00e7\u00e3o, em sede de controle abstrato de constitucionalidade, de leis or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a podem exercer controle abstrato de constitucionalidade de leis municipais utilizando como par\u00e2metro normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que se trate de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados.","id":6987934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunais de Justi\u00e7a podem exercer controle abstrato de constitucionalidade de leis municipais utilizando como par\u00e2metro normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que se trate de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Estados-membros se incluem no rol dos legitimados a agir como sujeitos processuais em sede de controle concentrado de constitucionalidade.","id":6987935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados-membros se incluem no rol dos legitimados a agir como sujeitos processuais em sede de controle concentrado de constitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aplic\u00e1vel ao processo objetivo de controle abstrato de constitucionalidade a norma que concede prazo em dobro \u00e0 Fazenda P\u00fablica.","id":6987936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aplic\u00e1vel ao processo objetivo de controle abstrato de constitucionalidade a norma que concede prazo em dobro \u00e0 Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel ADPF para questionar interpreta\u00e7\u00e3o judicial de norma constitucional.","id":6987937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel ADPF para questionar interpreta\u00e7\u00e3o judicial de norma constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico (PST)","id":20913,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-pst"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 cortesia no atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":66792,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico (PST)","id":20913,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-pst"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-ms-ms-2021-iades-profissional-de-suporte-tecnico-pst","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MS - Profissional de Suporte T\u00e9cnico (PST) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 14:46:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2277927,"hashId":"e93034da25b61fc93c6596a0cfdc1cfb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correspondente \u00e0 cortesia no atendimento ao p\u00fablico.<\/p>","resposta":8969967,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Honestidade do funcion\u00e1rio ao falar pela institui\u00e7\u00e3o.","id":8969966,"corpo":"<p>Honestidade do funcion\u00e1rio ao falar pela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o no contato pessoal.","id":8969967,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o no contato pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Velocidade em atender o cidad\u00e3o.","id":8969968,"corpo":"<p>Velocidade em atender o cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Custeio do servi\u00e7o ao cidad\u00e3o.","id":8969969,"corpo":"<p>Custeio do servi\u00e7o ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capacidade de executar o servi\u00e7o solicitado.","id":8969970,"corpo":"<p>Capacidade de executar o servi\u00e7o solicitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se que a incid\u00eancia de sepse (casos mais graves) vem aumentando ao longo dos anos, condi\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m uma associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, ao envelhecimento populacional, com elevada mortalidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem a pacientes com sepse, tem que:","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884495,"hashId":"7983c36f63a2d31b3f1cfae96ba5fa76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que a incid\u00eancia de sepse (casos mais graves) vem aumentando ao longo dos anos, condi\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m uma associa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, ao envelhecimento populacional, com elevada mortalidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem a pacientes com sepse, tem que:<\/p>","resposta":7258001,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se iniciar a antibioticoterapia de amplo espectro logo ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o do prov\u00e1vel microrganismo e\/ou s\u00edtio de infec\u00e7\u00e3o.","id":7257999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se iniciar a antibioticoterapia de amplo espectro logo ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o do prov\u00e1vel microrganismo e\/ou s\u00edtio de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de culturas antes de iniciar a antibioticoterapia para os casos de sepse grave \u00e9 mandat\u00f3ria.","id":7258000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o de culturas antes de iniciar a antibioticoterapia para os casos de sepse grave \u00e9 mandat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hipotens\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que requer tratamento de ressuscita\u00e7\u00e3o inicial da sepse grave.","id":7258001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipotens\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que requer tratamento de ressuscita\u00e7\u00e3o inicial da sepse grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem-se que a mortalidade por sepse \u00e9 equivalente em pa\u00edses em desenvolvimento e em pa\u00edses desenvolvidos, o que se leva a crer na homogeneidade de perfil e de tratamento para os casos em ambas realidades.","id":7258002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se que a mortalidade por sepse \u00e9 equivalente em pa\u00edses em desenvolvimento e em pa\u00edses desenvolvidos, o que se leva a crer na homogeneidade de perfil e de tratamento para os casos em ambas realidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em quadros que evoluem com choque s\u00e9ptico, recomenda-se a infus\u00e3o inicial e agressiva de solu\u00e7\u00f5es coloides.","id":7258003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em quadros que evoluem com choque s\u00e9ptico, recomenda-se a infus\u00e3o inicial e agressiva de solu\u00e7\u00f5es coloides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1884495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma das principais iniciativas para a supera\u00e7\u00e3o do modelo biom\u00e9dico, para subsidiar a implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, e consequentemente, para o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, tendo como base a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). No Brasil, a constru\u00e7\u00e3o de um modelo assistencial para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ainda representa um desafio. Nesse contexto, no que se refere aos modelos assistenciais em sa\u00fade, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884510,"hashId":"63b0849fefdb0861a7e9db2e882ba045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma das principais iniciativas para a supera\u00e7\u00e3o do modelo biom\u00e9dico, para subsidiar a implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, e consequentemente, para o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, tendo como base a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). No Brasil, a constru\u00e7\u00e3o de um modelo assistencial para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ainda representa um desafio. Nesse contexto, no que se refere aos modelos assistenciais em sa\u00fade, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":7258078,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo sanit\u00e1rio campanhista, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, previa a reorganiza\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sem mudan\u00e7a de concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de modo de interven\u00e7\u00e3o no processo sa\u00fade-doen\u00e7a. ","id":7258074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo sanit\u00e1rio campanhista, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, previa a reorganiza\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sem mudan\u00e7a de concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de modo de interven\u00e7\u00e3o no processo sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O modelo cl\u00ednico liberal ou m\u00e9dico assistencial privatista era baseado na concep\u00e7\u00e3o do trabalho fragmentado, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.","id":7258075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo cl\u00ednico liberal ou m\u00e9dico assistencial privatista era baseado na concep\u00e7\u00e3o do trabalho fragmentado, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modelo biom\u00e9dico reconhece a import\u00e2ncia de formar recursos humanos para o SUS.","id":7258076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo biom\u00e9dico reconhece a import\u00e2ncia de formar recursos humanos para o SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O modelo sa\u00fade da fam\u00edlia apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":7258077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo sa\u00fade da fam\u00edlia apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No modelo biom\u00e9dico o planejamento em sa\u00fade \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados.","id":7258078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo biom\u00e9dico o planejamento em sa\u00fade \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1884510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fam\u00edlias, entendidas como sistemas sociais, possuem uma grande varia\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas estruturais. No contexto da organiza\u00e7\u00e3o familiar: ","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884511,"hashId":"8ce32339758722687be7011211e9c1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fam\u00edlias, entendidas como sistemas sociais, possuem uma grande varia\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas estruturais. No contexto da organiza\u00e7\u00e3o familiar: <\/p>","resposta":7258079,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia nuclear, conjugal ou elementar seria aquela organizada como: pai, m\u00e3e e filhos nascidos dessa uni\u00e3o; os irm\u00e3os, filhos do mesmo pai e da mesma m\u00e3e, habitando o mesmo espa\u00e7o e tendo sua uni\u00e3o reconhecida pelos demais membros da comunidade.","id":7258079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia nuclear, conjugal ou elementar seria aquela organizada como: pai, m\u00e3e e filhos nascidos dessa uni\u00e3o; os irm\u00e3os, filhos do mesmo pai e da mesma m\u00e3e, habitando o mesmo espa\u00e7o e tendo sua uni\u00e3o reconhecida pelos demais membros da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia extensa compreende o conjunto de c\u00f4njuges e de seus filhos na sociedade polig\u00e2mica, sob duas modalidades: a poliginia (um homem com mais de uma esposa) ou a poliandria (uma mulher com v\u00e1rios maridos).","id":7258080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia extensa compreende o conjunto de c\u00f4njuges e de seus filhos na sociedade polig\u00e2mica, sob duas modalidades: a poliginia (um homem com mais de uma esposa) ou a poliandria (uma mulher com v\u00e1rios maridos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia composta se constitui por uma rede familiar ligando consangu\u00edneos, aliados e descendentes, ao longo de pelo menos tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es, correspondendo, em geral, a uma unidade dom\u00e9stica (propriedade da terra e das habita\u00e7\u00f5es.","id":7258081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia composta se constitui por uma rede familiar ligando consangu\u00edneos, aliados e descendentes, ao longo de pelo menos tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es, correspondendo, em geral, a uma unidade dom\u00e9stica (propriedade da terra e das habita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia nuclear deve ser reconhecida como a forma de organiza\u00e7\u00e3o familiar mais favor\u00e1vel para a assist\u00eancia em sa\u00fade.","id":7258082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia nuclear deve ser reconhecida como a forma de organiza\u00e7\u00e3o familiar mais favor\u00e1vel para a assist\u00eancia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O modelo de fam\u00edlia extensa pode ser verificado em quase todas as formas de organiza\u00e7\u00e3o social, como forma dominante ou como unidade complementar \u00e0s outras formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar.","id":7258083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de fam\u00edlia extensa pode ser verificado em quase todas as formas de organiza\u00e7\u00e3o social, como forma dominante ou como unidade complementar \u00e0s outras formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1884511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), cuidados paliativos consistem na assist\u00eancia promovida por uma equipe multidisciplinar, que objetiva a melhoria da qualidade de vida do paciente e de seus familiares, diante de uma doen\u00e7a que ameace a vida... Representa uma situa\u00e7\u00e3o eleg\u00edvel de uma abordagem em cuidados paliativos de acordo com a OMS:","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884519,"hashId":"b728b2bfbad3b6d0eda7228253d051d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), cuidados paliativos consistem na assist\u00eancia promovida por uma equipe multidisciplinar, que objetiva a melhoria da qualidade de vida do paciente e de seus familiares, diante de uma doen\u00e7a que ameace a vida... Representa uma situa\u00e7\u00e3o eleg\u00edvel de uma abordagem em cuidados paliativos de acordo com a OMS:<\/p>","resposta":7258121,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a sem tratamento espec\u00edfico.","id":7258119,"corpo":"<p>Doen\u00e7a sem tratamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de enfermidade com idade avan\u00e7ada do indiv\u00edduo.","id":7258120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de enfermidade com idade avan\u00e7ada do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enfermidade avan\u00e7ada, progressiva e incur\u00e1vel.","id":7258121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfermidade avan\u00e7ada, progressiva e incur\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a neopl\u00e1sica no idoso.","id":7258122,"corpo":"<p>Doen\u00e7a neopl\u00e1sica no idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resposta insatisfat\u00f3ria ao tratamento emp\u00edrico.","id":7258123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resposta insatisfat\u00f3ria ao tratamento emp\u00edrico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1884519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial (2020), conceituam a hipertens\u00e3o arterial (HA) como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel (DCNT) definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e\/ou medicamentoso) superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA), ou seja, PA sist\u00f3lica (PAS) maior ou igual a 140 mmHg e\/ou PA diast\u00f3lica (PAD) maior ou igual a 90 mmHg, medida com a t\u00e9cnica correta, em pelo menos duas ocasi\u00f5es diferentes, na aus\u00eancia de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva. S\u00e3o considerados fatores de risco para a H\u00c1:","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884522,"hashId":"6cecb9edeeb5632f85871cda9d8442c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial (2020), conceituam a hipertens\u00e3o arterial (HA) como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel (DCNT) definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e\/ou medicamentoso) superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA), ou seja, PA sist\u00f3lica (PAS) maior ou igual a 140 mmHg e\/ou PA diast\u00f3lica (PAD) maior ou igual a 90 mmHg, medida com a t\u00e9cnica correta, em pelo menos duas ocasi\u00f5es diferentes, na aus\u00eancia de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva. S\u00e3o considerados fatores de risco para a H\u00c1:<\/p>","resposta":7258134,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em torno de 65% dos indiv\u00edduos acima dos 60 anos apresentam H\u00c1.","id":7258134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em torno de 65% dos indiv\u00edduos acima dos 60 anos apresentam H\u00c1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A etnia \u00e9 um fator de risco importante para a HA, e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e de h\u00e1bitos de vida s\u00e3o fatores menos relevantes.","id":7258135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etnia \u00e9 um fator de risco importante para a HA, e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e de h\u00e1bitos de vida s\u00e3o fatores menos relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o excesso de peso (sobrepeso\/obesidade) e os n\u00edveis de PA ainda n\u00e3o est\u00e3o bem estabelecidos nos estudos.","id":7258136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre o excesso de peso (sobrepeso\/obesidade) e os n\u00edveis de PA ainda n\u00e3o est\u00e3o bem estabelecidos nos estudos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o indireta entre sedentarismo, eleva\u00e7\u00e3o da PA e da H\u00c1.","id":7258137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o indireta entre sedentarismo, eleva\u00e7\u00e3o da PA e da H\u00c1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre os fatores socioecon\u00f4micos, podemos destacar maior escolaridade, al\u00e9m de maior renda familiar, como fatores de risco significativo para HA.","id":7258138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fatores socioecon\u00f4micos, podemos destacar maior escolaridade, al\u00e9m de maior renda familiar, como fatores de risco significativo para HA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1884522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento como dispositivo tecno-assistencial permite refletir e mudar os modos de operar a assist\u00eancia, pois O Acolhimento com Classifica\u00e7\u00e3o de Risco (ACCR) e as mudan\u00e7as poss\u00edveis no trabalho nos servi\u00e7os de urg\u00eancia Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco nos Servi\u00e7os de Urg\u00eancia questiona a cl\u00ednica no trabalho em sa\u00fade, os modelos de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o e o acesso aos servi\u00e7os. A avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade n\u00e3o pode ser considerada prerrogativa exclusiva dos profissionais de sa\u00fade: o usu\u00e1rio e sua rede social devem tamb\u00e9m ser considerados neste processo. Em rela\u00e7\u00e3o aos eixos e \u00e1reas para o ACCR, pode afirmar que:","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884523,"hashId":"a24892fc9af1f2b0833f2ad835e52a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento como dispositivo tecno-assistencial permite refletir e mudar os modos de operar a assist\u00eancia, pois O Acolhimento com Classifica\u00e7\u00e3o de Risco (ACCR) e as mudan\u00e7as poss\u00edveis no trabalho nos servi\u00e7os de urg\u00eancia Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco nos Servi\u00e7os de Urg\u00eancia questiona a cl\u00ednica no trabalho em sa\u00fade, os modelos de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o e o acesso aos servi\u00e7os. A avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade n\u00e3o pode ser considerada prerrogativa exclusiva dos profissionais de sa\u00fade: o usu\u00e1rio e sua rede social devem tamb\u00e9m ser considerados neste processo. Em rela\u00e7\u00e3o aos eixos e \u00e1reas para o ACCR, pode afirmar que:<\/p>","resposta":7258143,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EIXO AMARELO: Este eixo est\u00e1 relacionado \u00e0 cl\u00ednica do paciente grave, com risco de morte.","id":7258139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EIXO AMARELO: Este eixo est\u00e1 relacionado \u00e0 cl\u00ednica do paciente grave, com risco de morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EIXO AZUL: \u00e9 o eixo dos pacientes aparentemente mais graves. O arranjo do espa\u00e7o deve favorecer o acolhimento do cidad\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o do grau de risco.","id":7258140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EIXO AZUL: \u00e9 o eixo dos pacientes aparentemente mais graves. O arranjo do espa\u00e7o deve favorecer o acolhimento do cidad\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o do grau de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea Amarela: composta por uma sala de retaguarda para pacientes ainda n\u00e3o estabilizados, por\u00e9m que ainda requerem cuidados especiais (pacientes cr\u00edticos ou semicr\u00edticos).","id":7258141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Amarela: composta por uma sala de retaguarda para pacientes ainda n\u00e3o estabilizados, por\u00e9m que ainda requerem cuidados especiais (pacientes cr\u00edticos ou semicr\u00edticos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea vermelha: composta pelas salas de observa\u00e7\u00e3o, que devem ser divididas por sexo (feminino e masculino) e idade (crian\u00e7as e adultos), a depender da demanda.","id":7258142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea vermelha: composta pelas salas de observa\u00e7\u00e3o, que devem ser divididas por sexo (feminino e masculino) e idade (crian\u00e7as e adultos), a depender da demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea Vermelha: \u00e9 nesta \u00e1rea que est\u00e1 a sala de emerg\u00eancia, para atendimento imediato dos pacientes com risco de morte, e a sala de procedimentos especiais invasivos.","id":7258143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Vermelha: \u00e9 nesta \u00e1rea que est\u00e1 a sala de emerg\u00eancia, para atendimento imediato dos pacientes com risco de morte, e a sala de procedimentos especiais invasivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1884523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estabelecido pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), atrav\u00e9s do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma crian\u00e7a com 04 meses de idade deve receber quais vacinas e doses?","provas":[{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1884525,"hashId":"d47ee5b85771afcde1f129d091a9e710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estabelecido pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), atrav\u00e9s do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, uma crian\u00e7a com 04 meses de idade deve receber quais vacinas e doses?<\/p>","resposta":7258152,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A 1\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 2\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 3\u00aa dose da vacina Pentavalente.","id":7258149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 1\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 2\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 3\u00aa dose da vacina Pentavalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 1\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 1\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10.","id":7258150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 1\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 1\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A 1\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 1\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 2\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10.","id":7258151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 1\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 1\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; e a 2\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 2\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; a 2\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10; e a 2\u00aa dose da vacina Pentavalente.","id":7258152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus; a 2\u00aa dose da vacina contra a Poliomielite; a 2\u00aa dose da vacina Pneumoc\u00f3cica 10; e a 2\u00aa dose da vacina Pentavalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus.","id":7258153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 2\u00aa dose da vacina contra Rotav\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1884525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:","provas":[{"id":60369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826970,"hashId":"134a0a8e372d5a76927c0bc04f911881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p>","resposta":7008567,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.","id":7008565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.","id":7008566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.","id":7008567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.","id":7008568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:","provas":[{"id":60367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1826972,"hashId":"ae742936ec2a35fab00a0838d4843712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p>","resposta":7008575,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.","id":7008573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar formul\u00e1rios institucionais para atestar, prescrever e solicitar exames ou procedimentos fora da institui\u00e7\u00e3o a que perten\u00e7am tais formul\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.","id":7008574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.","id":7008575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar \u00f3bito de paciente ao qual vinha prestando assist\u00eancia quando houver ind\u00edcios de morte violenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.","id":7008576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de atestar atos executados no exerc\u00edcio profissional, quando solicitado pelo paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento e preven\u00e7\u00e3o de diarreia aguda em crian\u00e7as, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Unicef preconizam o uso da solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) hiposmolar, que, comparado com a SRO padr\u00e3o antigo, mostrou-se mais eficaz, diminuindo os epis\u00f3dios de v\u00f4mitos, o volume e a dura\u00e7\u00e3o da diarreia em lactentes e tamb\u00e9m a probabilidade de hipernatremia.( ) A crian\u00e7a com diarreia aguda sem desidrata\u00e7\u00e3o pode ser tratada no domic\u00edlio. Orienta-se aumentar a oferta de l\u00edquidos e ap\u00f3s cada evacua\u00e7\u00e3o diarreica oferecer a SRO, de 50 a 100 mL para menores de 2 anos, 100 a 200 mL para crian\u00e7as de 2 a 10 anos, e, para aquelas acima de 10 anos, o quanto aceitar.( ) Os antiem\u00e9ticos e os antiperist\u00e1lticos s\u00e3o necess\u00e1rios para o tratamento da diarreia aguda e conferem benef\u00edcio. J\u00e1 os antimicrobianos s\u00e3o indicados para os casos mais leves.( ) Os rotav\u00edrus s\u00e3o os principais agentes etiol\u00f3gicos, tanto nos pa\u00edses desenvolvidos como nos em desenvolvimento. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor maneira de prevenir a infec\u00e7\u00e3o por rotav\u00edrus. A OMS recomenda somente uma vacina: a vacina pentavalente bovino-humana (RotaTeq\u00ae), introduzida no Brasil em 2006, por meio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708,"slug":"medico-area-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1827014,"hashId":"8cf88fc279e904bab172dd9dee94f5ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento e preven\u00e7\u00e3o de diarreia aguda em crian\u00e7as, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Unicef preconizam o uso da solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) hiposmolar, que, comparado com a SRO padr\u00e3o antigo, mostrou-se mais eficaz, diminuindo os epis\u00f3dios de v\u00f4mitos, o volume e a dura\u00e7\u00e3o da diarreia em lactentes e tamb\u00e9m a probabilidade de hipernatremia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a com diarreia aguda sem desidrata\u00e7\u00e3o pode ser tratada no domic\u00edlio. Orienta-se aumentar a oferta de l\u00edquidos e ap\u00f3s cada evacua\u00e7\u00e3o diarreica oferecer a SRO, de 50 a 100 mL para menores de 2 anos, 100 a 200 mL para crian\u00e7as de 2 a 10 anos, e, para aquelas acima de 10 anos, o quanto aceitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os antiem\u00e9ticos e os antiperist\u00e1lticos s\u00e3o necess\u00e1rios para o tratamento da diarreia aguda e conferem benef\u00edcio. J\u00e1 os antimicrobianos s\u00e3o indicados para os casos mais leves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os rotav\u00edrus s\u00e3o os principais agentes etiol\u00f3gicos, tanto nos pa\u00edses desenvolvidos como nos em desenvolvimento. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor maneira de prevenir a infec\u00e7\u00e3o por rotav\u00edrus. A OMS recomenda somente uma vacina: a vacina pentavalente bovino-humana (RotaTeq\u00ae), introduzida no Brasil em 2006, por meio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7008744,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \/ V \/ F \/ V","id":7008742,"corpo":"<p>F \/ V \/ F \/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F \/ V","id":7008743,"corpo":"<p>V \/ V \/ F \/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F \/ F","id":7008744,"corpo":"<p>V \/ V \/ F \/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V \/ V","id":7008745,"corpo":"<p>F \/ F \/ V \/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um achado frequente em uma infec\u00e7\u00e3o por Ascaris lumbricoides pode ser a eosinofilia, mesmo que o exame parasitol\u00f3gico fecal esteja negativo, isso se d\u00e1, pois:I. pode haver monoparasitismo (carga infecciosa baixa).II. h\u00e1 baixa diversidade sexual junto ao hospedeiro.III. h\u00e1 pouca quantidade de ovos nas amostras analisadas.IV. h\u00e1 resposta imunol\u00f3gica tipo TH1 nessa doen\u00e7a.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":1827060,"hashId":"2c2ff79dadb77037576f12d2825f243d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um achado frequente em uma infec\u00e7\u00e3o por <em>Ascaris lumbricoides<\/em> pode ser a eosinofilia, mesmo que o exame parasitol\u00f3gico fecal esteja negativo, isso se d\u00e1, pois:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pode haver monoparasitismo (carga infecciosa baixa).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. h\u00e1 baixa diversidade sexual junto ao hospedeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. h\u00e1 pouca quantidade de ovos nas amostras analisadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. h\u00e1 resposta imunol\u00f3gica tipo TH1 nessa doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7008929,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7008926,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7008927,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7008928,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7008929,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos 2 meses de vida, segundo o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00f5es, a crian\u00e7a pode tomar as seguintes vacinas, com exce\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":60368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":1827065,"hashId":"cb56ee930115de852f45e099662c8a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 2 meses de vida, segundo o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00f5es, a crian\u00e7a pode tomar as seguintes vacinas, com exce\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7008947,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vacina pentavalente","id":7008946,"corpo":"<p>vacina pentavalente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2\u00aa dose da vacina oral contra o rotav\u00edrus","id":7008947,"corpo":"<p>2\u00aa dose da vacina oral contra o rotav\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vacina inativada contra p\u00f3lio","id":7008948,"corpo":"<p>vacina inativada contra p\u00f3lio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cica 10 valente","id":7008949,"corpo":"<p>pneumoc\u00f3cica 10 valente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia regular de uma doen\u00e7a em uma determinada \u00e1rea e sem interfer\u00eancias causais relacionadas a tempo, denomina-se:","provas":[{"id":60368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":1827076,"hashId":"6799e61739ee3b41fce3c9af2f0ac396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia regular de uma doen\u00e7a em uma determinada \u00e1rea e sem interfer\u00eancias causais relacionadas a tempo, denomina-se:<\/p>","resposta":7008990,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endemia.","id":7008990,"corpo":"<p>endemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"epidemia c\u00edclica.","id":7008991,"corpo":"<p>epidemia c\u00edclica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"epidemia sazonal.","id":7008992,"corpo":"<p>epidemia sazonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pandemia.","id":7008993,"corpo":"<p>pandemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores que aumentam o risco para o c\u00e2ncer g\u00e1strico, entre outros:I. consumo excessivo de sal.II. uso excessivo de horm\u00f4nios sint\u00e9ticos, como anticoncepcional.III. tabagismo.\u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":60367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1827083,"hashId":"7ae661af991a27c634bd538626ef0592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores que aumentam o risco para o c\u00e2ncer g\u00e1strico, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. consumo excessivo de sal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. uso excessivo de horm\u00f4nios sint\u00e9ticos, como anticoncepcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. tabagismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":7009019,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7009018,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7009019,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7009020,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7009021,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia e aos sentidos do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62002,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Advogado - 2021"},{"id":62007,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2021"},{"id":62016,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-quimico","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1896569,"hashId":"1ee8ffe68531687670e43515af2ee2a5","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia e aos sentidos do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7309983,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo corresponde \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de um texto argumentativo, em que se apresenta um ponto de vista acerca da qu\u00edmica entre a \u00e1gua e o sab\u00e3o.","id":7309981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo corresponde \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de um texto argumentativo, em que se apresenta um ponto de vista acerca da qu\u00edmica entre a \u00e1gua e o sab\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto apresenta caracter\u00edsticas de texto argumentativo e injuntivo, visto que pretende convencer o leitor quanto \u00e0 import\u00e2ncia de lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o durante pandemias.","id":7309982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta caracter\u00edsticas de texto argumentativo e injuntivo, visto que pretende convencer o leitor quanto \u00e0 import\u00e2ncia de lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o durante pandemias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 informativo, j\u00e1 que pretende apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito da efic\u00e1cia de se lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":7309983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 informativo, j\u00e1 que pretende apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito da efic\u00e1cia de se lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O segundo e o terceiro par\u00e1grafos s\u00e3o narrativos e apresentam a fala de especialistas, personagens muito relevantes em pandemias.","id":7309984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo e o terceiro par\u00e1grafos s\u00e3o narrativos e apresentam a fala de especialistas, personagens muito relevantes em pandemias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 descritivo, uma vez que objetiva pormenorizar o processo qu\u00edmico entre o sab\u00e3o e a \u00e1gua e seus benef\u00edcios para a higiene.","id":7309985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 descritivo, uma vez que objetiva pormenorizar o processo qu\u00edmico entre o sab\u00e3o e a \u00e1gua e seus benef\u00edcios para a higiene.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.\u00c1gua e sab\u00e3o: entenda a qu\u00edmica que torna a lavagem de m\u00e3os t\u00e3o eficaz 1 O sab\u00e3o possui uma fun\u00e7\u00e3o emulsificante, que ajuda aunir \u00e1gua a gorduras, e, tamb\u00e9m, permite a remo\u00e7\u00e3omec\u00e2nica tanto da sujeira quanto de micro-organismos. Isso4 quer dizer que ele \u00e9 capaz de unir mol\u00e9culas quenormalmente n\u00e3o ficariam unidas, agindo como ponte paraque elas sejam carregadas pela \u00e1gua. Em tempos de7 pandemia, o objetivo \u00e9 tirar o m\u00e1ximo desses micr\u00f3bios,como v\u00edrus, bact\u00e9rias, fungos e protozo\u00e1rios, por exemplo,de circula\u00e7\u00e3o.\t10 \u201c\u00c9 por isso que essa \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o dada paraquem foi ao banheiro, vai preparar uma refei\u00e7\u00e3o ou tocarpessoas vulner\u00e1veis, independentemente de qualquer13 pandemia\u201d, ressalta o infectologista Jamal Suleiman, doInstituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas. As mol\u00e9culas desab\u00e3o t\u00eam duas \u201cpontas\u201d: uma hidrof\u00edlica, capaz de se16 prender \u00e0s mol\u00e9culas de \u00e1gua, e outra hidrof\u00f3bica, que seune \u00e0s mol\u00e9culas de \u00f3leos, gorduras e sujeiras. Uma vez quese enx\u00e1guam a m\u00e3o e outras partes do corpo, essa19 combina\u00e7\u00e3o age como uma conex\u00e3o entre as mol\u00e9culas de\u00e1gua e de restos de v\u00edrus e sujeiras, carregando-as raloabaixo.\t22 A fun\u00e7\u00e3o emulsificante faz com que o sab\u00e3o grude naprote\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, rompendo-a. \u201cAs bact\u00e9rias e boaparte dos v\u00edrus t\u00eam capas de gordura, chamadas de25 membrana e envelope, respectivamente. A fun\u00e7\u00e3o dessacapa \u00e9 proteger o micro-organismo do ambiente. O sab\u00e3orompe essa prote\u00e7\u00e3o, fazendo com que essas bact\u00e9rias e28 v\u00edrus morram\u201d, explica Laura de Freitas, doutora em29 bioci\u00eancias e biotecnologia na Unesp.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.uol.br\/tilt\/noticias\/&gt;.Acesso em: 5 mar. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":475171,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>\u00c1gua e sab\u00e3o: entenda a qu\u00edmica que torna a lavagem de <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<strong>m\u00e3os t\u00e3o eficaz <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>\t1 <\/em>O sab\u00e3o possui uma fun\u00e7\u00e3o emulsificante, que ajuda a<\/p><p>unir \u00e1gua a gorduras, e, tamb\u00e9m, permite a remo\u00e7\u00e3o<\/p><p>mec\u00e2nica tanto da sujeira quanto de micro-organismos. Isso<\/p><p><em>4<\/em> quer dizer que ele \u00e9 capaz de unir mol\u00e9culas que<\/p><p>normalmente n\u00e3o ficariam unidas, agindo como ponte para<\/p><p>que elas sejam carregadas pela \u00e1gua. Em tempos de<\/p><p><em>7<\/em> pandemia, o objetivo \u00e9 tirar o m\u00e1ximo desses micr\u00f3bios,<\/p><p>como v\u00edrus, bact\u00e9rias, fungos e protozo\u00e1rios, por exemplo,<\/p><p>de circula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>10<\/em> \u201c\u00c9 por isso que essa \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o dada para<\/p><p>quem foi ao banheiro, vai preparar uma refei\u00e7\u00e3o ou tocar<\/p><p>pessoas vulner\u00e1veis, independentemente de qualquer<\/p><p><em>13<\/em> pandemia\u201d, ressalta o infectologista Jamal Suleiman, do<\/p><p>Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas. As mol\u00e9culas de<\/p><p>sab\u00e3o t\u00eam duas \u201cpontas\u201d: uma hidrof\u00edlica, capaz de se<\/p><p><em>16<\/em> prender \u00e0s mol\u00e9culas de \u00e1gua, e outra hidrof\u00f3bica, que se<\/p><p>une \u00e0s mol\u00e9culas de \u00f3leos, gorduras e sujeiras. Uma vez que<\/p><p>se enx\u00e1guam a m\u00e3o e outras partes do corpo, essa<\/p><p><em>19<\/em> combina\u00e7\u00e3o age como uma conex\u00e3o entre as mol\u00e9culas de<\/p><p>\u00e1gua e de restos de v\u00edrus e sujeiras, carregando-as ralo<\/p><p>abaixo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>22<\/em> A fun\u00e7\u00e3o emulsificante faz com que o sab\u00e3o grude na<\/p><p>prote\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, rompendo-a. \u201cAs bact\u00e9rias e boa<\/p><p>parte dos v\u00edrus t\u00eam capas de gordura, chamadas de<\/p><p><em>25<\/em> membrana e envelope, respectivamente. A fun\u00e7\u00e3o dessa<\/p><p>capa \u00e9 proteger o micro-organismo do ambiente. O sab\u00e3o<\/p><p>rompe essa prote\u00e7\u00e3o, fazendo com que essas bact\u00e9rias e<\/p><p><em>28<\/em> v\u00edrus morram\u201d, explica Laura de Freitas, doutora em<\/p><p><em>29<\/em> bioci\u00eancias e biotecnologia na Unesp.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.uol.br\/tilt\/noticias\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 5 mar. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1896569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Todo engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica?","provas":[{"id":62002,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Advogado - 2021"},{"id":62007,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2021"},{"id":62016,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-quimico","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1896609,"hashId":"2fd04c4be7c8945cdef4401c30942a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Todo engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica?<\/p>","resposta":7310181,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum engenheiro qu\u00edmico n\u00e3o \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.","id":7310181,"corpo":"<p>Algum engenheiro qu\u00edmico n\u00e3o \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhum bacharel em qu\u00edmica \u00e9 engenheiro qu\u00edmico.","id":7310182,"corpo":"<p>Nenhum bacharel em qu\u00edmica \u00e9 engenheiro qu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica. ","id":7310183,"corpo":"<p>Nenhum engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algum engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.","id":7310184,"corpo":"<p>Algum engenheiro qu\u00edmico \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo engenheiro qu\u00edmico n\u00e3o \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.","id":7310185,"corpo":"<p>Todo engenheiro qu\u00edmico n\u00e3o \u00e9 bacharel em qu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1896609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao disposto no C\u00f3digo de Conduta Profissional (CCP) para os integrantes do quadro funcional do Conselho Federal de Qu\u00edmica (CFQ), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62002,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Advogado - 2021"},{"id":62007,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2021"},{"id":62016,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-quimico","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1896619,"hashId":"f9d836c74bfb602af80b56799b578733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao disposto no C\u00f3digo de Conduta Profissional (CCP) para os integrantes do quadro funcional do Conselho Federal de Qu\u00edmica (CFQ), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7310234,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As condutas que violem o CCP podem sofrer as seguintes san\u00e7\u00f5es: recomenda\u00e7\u00e3o referente \u00e0 conduta adequada, advert\u00eancia, censura \u00e9tica e suspens\u00e3o.","id":7310231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condutas que violem o CCP podem sofrer as seguintes san\u00e7\u00f5es: recomenda\u00e7\u00e3o referente \u00e0 conduta adequada, advert\u00eancia, censura \u00e9tica e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As d\u00favidas acerca da aplica\u00e7\u00e3o do CCP ou as hip\u00f3teses de casos omissos s\u00e3o dirimidas exclusivamente pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","id":7310232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As d\u00favidas acerca da aplica\u00e7\u00e3o do CCP ou as hip\u00f3teses de casos omissos s\u00e3o dirimidas exclusivamente pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O CCP \u00e9 inaplic\u00e1vel aos terceirizados e aos estagi\u00e1rios que prestem servi\u00e7os no CFQ.","id":7310233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CCP \u00e9 inaplic\u00e1vel aos terceirizados e aos estagi\u00e1rios que prestem servi\u00e7os no CFQ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desde que devidamente identificado, qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para representar perante a Comiss\u00e3o de \u00c9tica do CFQ a respeito de viola\u00e7\u00e3o a dispositivo do CCP.","id":7310234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que devidamente identificado, qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para representar perante a Comiss\u00e3o de \u00c9tica do CFQ a respeito de viola\u00e7\u00e3o a dispositivo do CCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O colaborador do CFQ tem o dever de divulgar informa\u00e7\u00f5es relativas aos trabalhos desenvolvidos pelo \u00f3rg\u00e3o, mesmo sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.","id":7310235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colaborador do CFQ tem o dever de divulgar informa\u00e7\u00f5es relativas aos trabalhos desenvolvidos pelo \u00f3rg\u00e3o, mesmo sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401794,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-quimica-cfq"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text and to the knowledge concerning firewall technology, mark the correct alternative. ","provas":[{"id":62007,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1897052,"hashId":"19bc3c55600f7c1e0284b393c1715c20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text and to the knowledge concerning firewall technology, mark the correct alternative. <\/p>","resposta":7312379,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Using iptables\u00ae guarantees NetFilter 24\/7 support.","id":7312375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Using iptables\u00ae guarantees NetFilter 24\/7 support.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Additional licenses are required to integrate iptables\u00ae with VPN solutions. ","id":7312376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Additional licenses are required to integrate iptables\u00ae with VPN solutions. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Only commercial firewalls can deal with SIEM. ","id":7312377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Only commercial firewalls can deal with SIEM. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"It is possible to include all functionalities of proprietary solutions in iptables\u00ae firewall, which requires authorization from its vendor (NetFilter). ","id":7312378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It is possible to include all functionalities of proprietary solutions in iptables\u00ae firewall, which requires authorization from its vendor (NetFilter). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Although not so easy to use, iptables\u00ae firewall has many features present in commercial firewalls. ","id":7312379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Although not so easy to use, iptables\u00ae firewall has many features present in commercial firewalls. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 4 to answer questions 21 and 22. 1 -------Enterprise-class firewalls, such as those made by----FORTINET, Cisco Systems and NetScreen Technologies,----have long been marketplace commodities. Out of the box,4 --they provide reliable, relatively easy-to-use security----solutions. Buying some licenses from vendors can also----provide 24\/7 support and ongoing maintenance. In7 --addition, commercial firewalls have configuration----facilities, usually through graphical interfaces, and----facilitated interaction with other security technologies such10 --as SIEM, EDR, DRP, etc.---------But commercial firewalls have a problem: many----would say that they are expensive. That is why some IT13 --teams consider the use of other options like open-source----firewalls. iptables\u00ae, for example, is a freeware Linux tool----developed by NetFilter that isn\u2019t nearly as easy to use, but16 --it\u2019s quickly catching up in features and functionality.---------iptables\u00ae firewall boasts many features normally----found only in commercial firewalls, including packet19 --defragmentation, rate limiting, integration of VPNs, scale----up and scale down, packet content inspection and protocol----state tracking.22 -------So why don't we always use iptables\u00ae firewall instead----of proprietary applications or devices? In addition to the----support from manufacturers that the more traditional choice25 --has, we can highlight iptables\u2019\u00ae need for professional----training, and also the need for hiring large support teams,27--which could cost even more money in some scenarios.Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/searchsecurity.techtarget.com\/opinion\/Commercialfirewalls-vs-Open-source-firewalls&gt;. Acesso em 20 mar. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":475209,"enunciado":"<p><strong>Text 4 to answer questions 21 and 22. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<strong> <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/strong>Enterprise-class firewalls, such as those made by<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>FORTINET, Cisco Systems and NetScreen Technologies,<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>have long been marketplace commodities. Out of the box,<\/p><p>4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>they provide reliable, relatively easy-to-use security<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>solutions. Buying some licenses from vendors can also<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>provide 24\/7 support and ongoing maintenance. In<\/p><p>7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>addition, commercial firewalls have configuration<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>facilities, usually through graphical interfaces, and<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>facilitated interaction with other security technologies such<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>as SIEM, EDR, DRP, etc.<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/strong>But commercial firewalls have a problem: many<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>would say that they are expensive. That is why some IT<\/p><p>13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>teams consider the use of other options like open-source<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>firewalls. iptables\u00ae, for example, is a freeware Linux tool<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>developed by NetFilter that isn\u2019t nearly as easy to use, but<\/p><p>16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>it\u2019s quickly catching up in features and functionality.<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/strong>iptables\u00ae firewall boasts many features normally<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>found only in commercial firewalls, including packet<\/p><p>19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>defragmentation, rate limiting, integration of VPNs, scale<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>up and scale down, packet content inspection and protocol<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>state tracking.<\/p><p>22 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/strong>So why don't we always use iptables\u00ae firewall instead<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>of proprietary applications or devices? In addition to the<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>support from manufacturers that the more traditional choice<\/p><p>25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>has, we can highlight iptables\u2019\u00ae need for professional<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>training, and also the need for hiring large support teams,<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>which could cost even more money in some scenarios.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/searchsecurity.techtarget.com\/opinion\/Commercialfirewalls-vs-Open-source-firewalls&gt;. Acesso em 20 mar. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] A s\u00fabita louva\u00e7\u00e3o do nosso Judici\u00e1rio serve para encobrir a verdade factual, a come\u00e7ar pelo emprego de pesos e medidas opostos no julgamento dos mais diversos g\u00eaneros de corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. At\u00e9 o mundo mineral sabe desta singular situa\u00e7\u00e3o, pela qual a casa-grande goza da leni\u00eancia da Justi\u00e7a, em todos os n\u00edveis de atividade [...]\u201d (revista Carta Capital, 2016). Os tipos textuais, ou tipologia textual, apresentam propriedades lingu\u00edsticas intr\u00ednsecas nas quais se apoiam os diversos g\u00eaneros. No fragmento acima, retirado de um editorial publicado na revista Carta Capital, as propriedades lingu\u00edsticas existentes determinam que ele pertence ao tipo de texto denominado de ","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 07:08:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453392,"hashId":"d4bbc6ed28543e0e398a7d34c212bcb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] A s\u00fabita louva\u00e7\u00e3o do nosso Judici\u00e1rio serve para encobrir a verdade factual, a come\u00e7ar pelo emprego de pesos e medidas opostos no julgamento dos mais diversos g\u00eaneros de corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. At\u00e9 o mundo mineral sabe desta singular situa\u00e7\u00e3o, pela qual a casa-grande goza da leni\u00eancia da Justi\u00e7a, em todos os n\u00edveis de atividade [...]\u201d (revista Carta Capital, 2016). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tipos textuais, ou tipologia textual, apresentam propriedades lingu\u00edsticas intr\u00ednsecas nas quais se apoiam os diversos g\u00eaneros. No fragmento acima, retirado de um editorial publicado na revista Carta Capital, as propriedades lingu\u00edsticas existentes determinam que ele pertence ao tipo de texto denominado de <\/p>","resposta":9733890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo. ","id":9733888,"corpo":"<p>narrativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9733889,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dissertativo. ","id":9733890,"corpo":"<p>dissertativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"injuntivo.","id":9733891,"corpo":"<p>injuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expositivo.","id":9733892,"corpo":"<p>expositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ecocardiograma transtor\u00e1cico, \u00e9 a regi\u00e3o localizada junto ao ictus cordis. Trata-se da","provas":[{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1828240,"hashId":"a6e5d31289c8488d71b7a2a6b384c798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ecocardiograma transtor\u00e1cico, \u00e9 a regi\u00e3o localizada junto ao ictus cordis. Trata-se da<\/p>","resposta":7013297,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janela apical.","id":7013297,"corpo":"<p>janela apical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"janela subcostal.","id":7013298,"corpo":"<p>janela subcostal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"janela supraesternal.","id":7013299,"corpo":"<p>janela supraesternal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"janela paraesternal.","id":7013300,"corpo":"<p>janela paraesternal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Dopler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Dopler","pai":398908,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401576,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-dopler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do ecocardiograma transesof\u00e1gico no diagn\u00f3stico de dissec\u00e7\u00e3o da aorta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1828244,"hashId":"de36d980ac49e54a76816b1263febdf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do ecocardiograma transesof\u00e1gico no diagn\u00f3stico de dissec\u00e7\u00e3o da aorta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7013317,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico pode mostrar sinais de hipertrofia ventricular esquerda decorrente da HAS cr\u00f4nica.","id":7013314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ecocardiograma transesof\u00e1gico pode mostrar sinais de hipertrofia ventricular esquerda decorrente da HAS cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico apresenta alta sensibilidade (75%) para dissec\u00e7\u00e3o tipo A e 40% para as do tipo B.","id":7013315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ecocardiograma transesof\u00e1gico apresenta alta sensibilidade (75%) para dissec\u00e7\u00e3o tipo A e 40% para as do tipo B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico revela altera\u00e7\u00f5es sugestivas como dilata\u00e7\u00e3o da aorta ascendente, insufici\u00eancia da valva a\u00f3rtica e derrame peric\u00e1rdico.","id":7013316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ecocardiograma transesof\u00e1gico revela altera\u00e7\u00f5es sugestivas como dilata\u00e7\u00e3o da aorta ascendente, insufici\u00eancia da valva a\u00f3rtica e derrame peric\u00e1rdico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico apresenta alta sensibilidade (98%) e especificidade para dissec\u00e7\u00e3o tipo A e B. Identifica o local da fenda intimal e a presen\u00e7a de pontos de reentrada.","id":7013317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ecocardiograma transesof\u00e1gico apresenta alta sensibilidade (98%) e especificidade para dissec\u00e7\u00e3o tipo A e B. Identifica o local da fenda intimal e a presen\u00e7a de pontos de reentrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Dopler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Dopler","pai":398908,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401576,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-dopler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Derrame peric\u00e1rdico com evid\u00eancia de repercuss\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca, nomeadamente no enchimento ventricular direito \u00e9 caracter\u00edstico de","provas":[{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1828249,"hashId":"aed1b1d2e7267a615113ec0ed92ed249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrame peric\u00e1rdico com evid\u00eancia de repercuss\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca, nomeadamente no enchimento ventricular direito \u00e9 caracter\u00edstico de<\/p>","resposta":7013337,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipervolemia.","id":7013335,"corpo":"<p>hipervolemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o da aorta.","id":7013336,"corpo":"<p>dissec\u00e7\u00e3o da aorta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tamponamento card\u00edaco.","id":7013337,"corpo":"<p>tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regurgita\u00e7\u00e3o valvar.","id":7013338,"corpo":"<p>regurgita\u00e7\u00e3o valvar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Dopler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Dopler","pai":398908,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401576,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-dopler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica de ambos os ventr\u00edculos \u00e9 habitualmente parte integrante da avalia\u00e7\u00e3o de qualquer doente hemodinamicamente inst\u00e1vel. Em contexto de urg\u00eancia, s\u00e3o v\u00e1rios os m\u00e9todos dispon\u00edveis para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE, destacando-se a","provas":[{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1828255,"hashId":"9df14c0eb1d5c5be089c528c61fa4636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica de ambos os ventr\u00edculos \u00e9 habitualmente parte integrante da avalia\u00e7\u00e3o de qualquer doente hemodinamicamente inst\u00e1vel. Em contexto de urg\u00eancia, s\u00e3o v\u00e1rios os m\u00e9todos dispon\u00edveis para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE, destacando-se a<\/p>","resposta":7013359,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o (FE) por m\u00e9todo de Simpson.","id":7013359,"corpo":"<p>fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o (FE) por m\u00e9todo de Simpson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"excurs\u00e3o sist\u00f3lica do plano do anel tric\u00faspide.","id":7013360,"corpo":"<p>excurs\u00e3o sist\u00f3lica do plano do anel tric\u00faspide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de encurtamento.","id":7013361,"corpo":"<p>fra\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de encurtamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"velocidade da onda S no anel tric\u00faspide por TDI.","id":7013362,"corpo":"<p>velocidade da onda S no anel tric\u00faspide por TDI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Dopler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Dopler","pai":398908,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401576,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-dopler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo ecocardiogr\u00e1fico mostra a movimenta\u00e7\u00e3o do tumor de acordo com a fase do ciclo card\u00edaco. Esse tipo de tumor surge, ao eco unidimensional, como uma massa de ecos multilineares produzidos pelas diversas lobula\u00e7\u00f5es do tumor. Esse tumor tem uma caracter\u00edstica gelatinosa e deform\u00e1vel, mesmo nos casos em que ele n\u00e3o sai completamente do AE, podemos registr\u00e1-lo tamb\u00e9m atr\u00e1s do folheto anterior da mitral durante a di\u00e1stole, devido \u00e0 intromiss\u00e3o de parte da massa tumoral pelo orif\u00edcio valvar. A n\u00e3o demonstra\u00e7\u00e3o do tumor no interior do AE durante a s\u00edstole ventricular \u00e9 um dado bastante importante para se duvidar do diagn\u00f3stico de mixoma nesta cavidade. Sua localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 nos \u00e1trios. O tumor em supracitado \u00e9 o","provas":[{"id":60365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1828273,"hashId":"9d993ff36e9cdfc2201004c316057d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo ecocardiogr\u00e1fico mostra a movimenta\u00e7\u00e3o do tumor de acordo com a fase do ciclo card\u00edaco. Esse tipo de tumor surge, ao eco unidimensional, como uma massa de ecos multilineares produzidos pelas diversas lobula\u00e7\u00f5es do tumor. Esse tumor tem uma caracter\u00edstica gelatinosa e deform\u00e1vel, mesmo nos casos em que ele n\u00e3o sai completamente do AE, podemos registr\u00e1-lo tamb\u00e9m atr\u00e1s do folheto anterior da mitral durante a di\u00e1stole, devido \u00e0 intromiss\u00e3o de parte da massa tumoral pelo orif\u00edcio valvar. A n\u00e3o demonstra\u00e7\u00e3o do tumor no interior do AE durante a s\u00edstole ventricular \u00e9 um dado bastante importante para se duvidar do diagn\u00f3stico de mixoma nesta cavidade. Sua localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 nos \u00e1trios. O tumor em supracitado \u00e9 o<\/p>","resposta":7013434,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teratoma.","id":7013431,"corpo":"<p>teratoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sarcoma.","id":7013432,"corpo":"<p>sarcoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rabdomioma.","id":7013433,"corpo":"<p>rabdomioma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mixoma.","id":7013434,"corpo":"<p>mixoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecografia Vascular com Dopler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Dopler","pai":398908,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401576,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-dopler"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alguns fundamentos da homeopatia propostos por S. Hahnemann, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1828893,"hashId":"b54d9f52921ca0789733087bc4b38660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre alguns fundamentos da homeopatia propostos por S. Hahnemann, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7015452,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 representada pelo fluxo desimpedido da vida.","id":7015451,"corpo":"<p>A sa\u00fade \u00e9 representada pelo fluxo desimpedido da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para intermediar o f\u00e1rmaco e o enfermo, necessita-se um conhecimento adequado do poder curativo da substancia que \u00e9 melhor evidenciado atrav\u00e9s da experimenta\u00e7\u00e3o alheia na sa\u00fade.","id":7015452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para intermediar o f\u00e1rmaco e o enfermo, necessita-se um conhecimento adequado do poder curativo da substancia que \u00e9 melhor evidenciado atrav\u00e9s da experimenta\u00e7\u00e3o alheia na sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de sa\u00fade produzem um tipo de mem\u00f3ria sint\u00e9tica experimental particular que configura um procedimento b\u00e1sico do m\u00e9todo homeop\u00e1tico.","id":7015453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de sa\u00fade produzem um tipo de mem\u00f3ria sint\u00e9tica experimental particular que configura um procedimento b\u00e1sico do m\u00e9todo homeop\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele possui v\u00e1rias vantagens, dentre elas, a de promover a sa\u00fade dos experimentadores e assegura a certeza suficiente sobre a capacidade curativa do medicamento.","id":7015454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele possui v\u00e1rias vantagens, dentre elas, a de promover a sa\u00fade dos experimentadores e assegura a certeza suficiente sobre a capacidade curativa do medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um dos principais medicamentos para os casos de crian\u00e7as que apresentam dores caracter\u00edsticas do crescimento, para os ossos fracos com tend\u00eancia a fratura e com as extremidades frias. \u00datil tamb\u00e9m na denti\u00e7\u00e3o tardia e para as moleiras que demoram muito a fechar. \u00c9 indicado tamb\u00e9m para crian\u00e7as que demoram para falar e andar. \u00c9 indicado para as pessoas de constitui\u00e7\u00e3o fraca que em geral s\u00e3o magras e de cor amareladas, com falta de vitalidade mental, f\u00edsica e emocional. Eles sabem que tem algo errado com eles, por\u00e9m n\u00e3o sabem o que \u00e9. Indicado para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria. Trata-se de do","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1828918,"hashId":"85d307cd8fd5fd111ce1ba1a3cc5a6e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dos principais medicamentos para os casos de crian\u00e7as que apresentam dores caracter\u00edsticas do crescimento, para os ossos fracos com tend\u00eancia a fratura e com as extremidades frias. \u00datil tamb\u00e9m na denti\u00e7\u00e3o tardia e para as moleiras que demoram muito a fechar. \u00c9 indicado tamb\u00e9m para crian\u00e7as que demoram para falar e andar. \u00c9 indicado para as pessoas de constitui\u00e7\u00e3o fraca que em geral s\u00e3o magras e de cor amareladas, com falta de vitalidade mental, f\u00edsica e emocional. Eles sabem que tem algo errado com eles, por\u00e9m n\u00e3o sabem o que \u00e9. Indicado para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria. Trata-se de do<\/p>","resposta":7015551,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calcarea phosphorica.","id":7015551,"corpo":"<p><em>Calcarea phosphorica.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ignatia amara.","id":7015552,"corpo":"<p><em>Ignatia amara.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eupatorium perfoliatum.","id":7015553,"corpo":"<p><em>Eupatorium perfoliatum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lachesis trigonocephallus.","id":7015554,"corpo":"<p><em>Lachesis trigonocephallus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o preparo de medicamentos.","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1828925,"hashId":"89131faa2ea452f1f71436b0ebcd5792","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre o preparo de medicamentos.<\/p>","resposta":7015579,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de pulveriza\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia medicamentosa, mesmo que preservando seu produto em um frasco bem selado, n\u00e3o a previne de sofrer altera\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.","id":7015579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de pulveriza\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia medicamentosa, mesmo que preservando seu produto em um frasco bem selado, n\u00e3o a previne de sofrer altera\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dinamiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual tritura-se um medicamento e sacode-se sua solu\u00e7\u00e3o para desenvolver os poderes medicinais ocultos em seu interior.","id":7015580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dinamiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual tritura-se um medicamento e sacode-se sua solu\u00e7\u00e3o para desenvolver os poderes medicinais ocultos em seu interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acentua-se a for\u00e7a do medicamento diminuindo o volume da dose, isto \u00e9, em vez de tomar uma gota inteira de uma dilui\u00e7\u00e3o qualquer, toma-se apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o dessa gota, conseguindo-se perfeitamente o objetivo de tornar o efeito mais pronunciado.","id":7015581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentua-se a for\u00e7a do medicamento diminuindo o volume da dose, isto \u00e9, em vez de tomar uma gota inteira de uma dilui\u00e7\u00e3o qualquer, toma-se apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o dessa gota, conseguindo-se perfeitamente o objetivo de tornar o efeito mais pronunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O efeito de uma dose homeop\u00e1tica diminui em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 massa do l\u00edquido a qual se dissolve para se administrar ao paciente, uma vez que a quantidade do medicamento permanece sempre a mesma.","id":7015582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de uma dose homeop\u00e1tica diminui em propor\u00e7\u00e3o \u00e0 massa do l\u00edquido a qual se dissolve para se administrar ao paciente, uma vez que a quantidade do medicamento permanece sempre a mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medicamento homeop\u00e1tico muito utilizado na ang\u00fastia mental, ansiedade, agita\u00e7\u00e3o e medo. Medo da morte, medo de qualquer coisa que est\u00e1 por acontecer, respira\u00e7\u00e3o acelerada e inquieta\u00e7\u00e3o. Em sua forma natural, possui ra\u00edzes tuberosas e caule ereto, com flores azuis na forma de um elmo. Trata-se do","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1828930,"hashId":"7ab2dbb0a907e7e02f29e359665553a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento homeop\u00e1tico muito utilizado na ang\u00fastia mental, ansiedade, agita\u00e7\u00e3o e medo. Medo da morte, medo de qualquer coisa que est\u00e1 por acontecer, respira\u00e7\u00e3o acelerada e inquieta\u00e7\u00e3o. Em sua forma natural, possui ra\u00edzes tuberosas e caule ereto, com flores azuis na forma de um elmo. Trata-se do<\/p>","resposta":7015599,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconitum napellus.","id":7015599,"corpo":"<p><em>Aconitum napellus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carbo vegetabilis.","id":7015600,"corpo":"<p><em>Carbo vegetabilis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Staphysagria.","id":7015601,"corpo":"<p><em>Staphysagria.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Thuja occidentalis.","id":7015602,"corpo":"<p><em>Thuja occidentalis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de cura, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1828939,"hashId":"259ee7d1acaac04dfa26138c49965c9b","enunciado":"<p>Sobre o conceito de cura, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7015637,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ideal m\u00e1ximo da cura \u00e9 o restabelecimento r\u00e1pido, suave e duradouro da sa\u00fade, ou remo\u00e7\u00e3o e aniquilamento da doen\u00e7a, em toda a sua extens\u00e3o, da maneira mais curta, mais segura e menos nociva, agindo por princ\u00edpios facilmente compreens\u00edveis.","id":7015635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal m\u00e1ximo da cura \u00e9 o restabelecimento r\u00e1pido, suave e duradouro da sa\u00fade, ou remo\u00e7\u00e3o e aniquilamento da doen\u00e7a, em toda a sua extens\u00e3o, da maneira mais curta, mais segura e menos nociva, agindo por princ\u00edpios facilmente compreens\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como aux\u00edlio da cura servem ao m\u00e9dico os dados detalhados da causa ocasional mais prov\u00e1vel da doen\u00e7a aguda, bem como os momentos mais significativos na hist\u00f3ria inteira da doen\u00e7a cr\u00f4nica, do sofrimento prolongado, para encontrar a sua causa fundamental, na maioria dos casos devida a um miasma cr\u00f4nico, no que se deve considerar a constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica vis\u00edvel do paciente (especialmente do paciente cr\u00f4nico), suas caracter\u00edsticas afetivas e intelectuais, suas ocupa\u00e7\u00f5es, seu modo de vida e h\u00e1bitos, suas condi\u00e7\u00f5es sociais e dom\u00e9sticas, sua idade, etc.","id":7015636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como aux\u00edlio da cura servem ao m\u00e9dico os dados detalhados da causa ocasional mais prov\u00e1vel da doen\u00e7a aguda, bem como os momentos mais significativos na hist\u00f3ria inteira da doen\u00e7a cr\u00f4nica, do sofrimento prolongado, para encontrar a sua causa fundamental, na maioria dos casos devida a um miasma cr\u00f4nico, no que se deve considerar a constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica vis\u00edvel do paciente (especialmente do paciente cr\u00f4nico), suas caracter\u00edsticas afetivas e intelectuais, suas ocupa\u00e7\u00f5es, seu modo de vida e h\u00e1bitos, suas condi\u00e7\u00f5es sociais e dom\u00e9sticas, sua idade, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a cura efetuada pela remo\u00e7\u00e3o da totalidade dos sinais e acidentes percept\u00edveis da doen\u00e7a (isto \u00e9, pela remo\u00e7\u00e3o da totalidade da doen\u00e7a), ainda assim n\u00e3o se remove a altera\u00e7\u00e3o interna do princ\u00edpio vital a que se deve a doen\u00e7a. Esta dever\u00e1 ser removida com um tempo vari\u00e1vel de organismo a organismo e de forma natural, posterior ao tratamento.","id":7015637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a cura efetuada pela remo\u00e7\u00e3o da totalidade dos sinais e acidentes percept\u00edveis da doen\u00e7a (isto \u00e9, pela remo\u00e7\u00e3o da totalidade da doen\u00e7a), ainda assim n\u00e3o se remove a altera\u00e7\u00e3o interna do princ\u00edpio vital a que se deve a doen\u00e7a. Esta dever\u00e1 ser removida com um tempo vari\u00e1vel de organismo a organismo e de forma natural, posterior ao tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No estado de sa\u00fade, a for\u00e7a vital de natureza espiritual (autocracia), que dinamicamente anima o corpo material (organismo), reina com poder ilimitado e mant\u00e9m todas as suas partes em admir\u00e1vel atividade harm\u00f4nica, nas suas sensa\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es.","id":7015638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado de sa\u00fade, a for\u00e7a vital de natureza espiritual (autocracia), que dinamicamente anima o corpo material (organismo), reina com poder ilimitado e mant\u00e9m todas as suas partes em admir\u00e1vel atividade harm\u00f4nica, nas suas sensa\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o principal rem\u00e9dio para as fases cr\u00edticas de uma doen\u00e7a, quando o paciente se encontra prostrado, com a face fria, suor copioso e frio, a energia vital muito reduzida e distante. \u00c9 indicado para dist\u00farbios do est\u00f4mago e do intestino com excesso de gases, arrotos e dor; nas hemorragias escuras das mucosas; prurido vaginal com excita\u00e7\u00e3o sexual; \u00falceras varicosas; tosses espasm\u00f3dicas da coqueluche; rouquid\u00e3o cr\u00f4nica; queda de cabelos ap\u00f3s doen\u00e7as prolongadas. Trata-se do","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1829001,"hashId":"ac45c8162a835948c1009dd61f9d2b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o principal rem\u00e9dio para as fases cr\u00edticas de uma doen\u00e7a, quando o paciente se encontra prostrado, com a face fria, suor copioso e frio, a energia vital muito reduzida e distante. \u00c9 indicado para dist\u00farbios do est\u00f4mago e do intestino com excesso de gases, arrotos e dor; nas hemorragias escuras das mucosas; prurido vaginal com excita\u00e7\u00e3o sexual; \u00falceras varicosas; tosses espasm\u00f3dicas da coqueluche; rouquid\u00e3o cr\u00f4nica; queda de cabelos ap\u00f3s doen\u00e7as prolongadas. Trata-se do<\/p>","resposta":7015849,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbo vegetabilis.","id":7015849,"corpo":"<p><em>Carbo vegetabilis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aconitum napellus.","id":7015850,"corpo":"<p><em>Aconitum napellus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Staphysagria.","id":7015851,"corpo":"<p><em>Staphysagria.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Thuja occidentalis.","id":7015852,"corpo":"<p><em>Thuja occidentalis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todo de tratamento com agentes terap\u00eauticos cuja a\u00e7\u00e3o no homem s\u00e3o consiste em manifesta\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas contrarias ou antag\u00f4nicas \u00e0s que se observam no doente. Trata-se da","provas":[{"id":60404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":1829021,"hashId":"37ed7dbba3366750e58512f051d3c3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de tratamento com agentes terap\u00eauticos cuja a\u00e7\u00e3o no homem s\u00e3o consiste em manifesta\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas contrarias ou antag\u00f4nicas \u00e0s que se observam no doente. Trata-se da<\/p>","resposta":7015924,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o.","id":7015923,"corpo":"<p>atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enantiopatia.","id":7015924,"corpo":"<p>enantiopatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"isopatia.","id":7015925,"corpo":"<p>isopatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alopatia.","id":7015926,"corpo":"<p>alopatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}