{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3653,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cadeia linf\u00e1tica da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60333,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1825910,"hashId":"33761b50e529110be885de31076a9781","enunciado":"<p>Sobre a cadeia linf\u00e1tica da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7004369,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os linfonodos submandibulares s\u00e3o respons\u00e1veis pela drenagem prim\u00e1ria de todos os dentes superiores e inferiores, gengiva e l\u00e1bios superior e inferior em todas as suas por\u00e7\u00f5es.","id":7004366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linfonodos submandibulares s\u00e3o respons\u00e1veis pela drenagem prim\u00e1ria de todos os dentes superiores e inferiores, gengiva e l\u00e1bios superior e inferior em todas as suas por\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os vasos linf\u00e1ticos dos dentes superiores passam pelo forame infra-orbital e depois acompanham a art\u00e9ria facial at\u00e9 os linfonodos mastoideos. ","id":7004367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vasos linf\u00e1ticos dos dentes superiores passam pelo forame infra-orbital e depois acompanham a art\u00e9ria facial at\u00e9 os linfonodos mastoideos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os linfonodos cervicais superficiais drenam o couro cabeludo e regi\u00e3o de orelha.","id":7004368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linfonodos cervicais superficiais drenam o couro cabeludo e regi\u00e3o de orelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os linfonodos cervicais profundos se apresentam distribu\u00eddos ao longo da veia jugular interna, com um grupo superior e outro inferior.","id":7004369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os linfonodos cervicais profundos se apresentam distribu\u00eddos ao longo da veia jugular interna, com um grupo superior e outro inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":23717,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos casos humanos de S\u00edndrome Pulmonar por Hantav\u00edrus ocorridos no Brasil desde 1993 at\u00e9 o momento, os estudos realizados sugerem, como poss\u00edveis reservat\u00f3rios de hantav\u00edrus no pa\u00eds, os roedores: I. Akodon cursor (rato da mata). II. P. simonsi (rato-de-espinho). III. Oligoryzomys nigripes (ratinho do arroz). Est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":60500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":23717,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-veterinario","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1831380,"hashId":"2d2a6a6a9d8c403d4db9d980037bb77c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos casos humanos de S\u00edndrome Pulmonar por Hantav\u00edrus ocorridos no Brasil desde 1993 at\u00e9 o momento, os estudos realizados sugerem, como poss\u00edveis reservat\u00f3rios de hantav\u00edrus no pa\u00eds, os roedores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Akodon cursor<\/em> (rato da mata). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>P. simonsi<\/em> (rato-de-espinho). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Oligoryzomys nigripes<\/em> (ratinho do arroz). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o contido em<\/p>","resposta":7026090,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7026089,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7026090,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7026091,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7026092,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o informal caracteriza-se por possuir padr\u00f5es de desempenho que guardam plena correspond\u00eancia com os padr\u00f5es estabelecidos na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61723,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1886146,"hashId":"e78018fb7117e6f69f017308d4f160d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o informal caracteriza-se por possuir padr\u00f5es de desempenho que guardam plena correspond\u00eancia com os padr\u00f5es estabelecidos na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7263412,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263411,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7263412,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 85 a 89.","id":474156,"enunciado":"<p>Acerca da fun\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>85 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1886146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos sociais, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, o lazer e, dentre outros, mais os seguintes:","provas":[{"id":61834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1887499,"hashId":"ad1d1898559322de61942d03e4accdb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, o lazer e, dentre outros, mais os seguintes:<\/p>","resposta":7268818,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e previd\u00eancia privada","id":7268815,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e previd\u00eancia privada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia aos desamparados e porte de arma","id":7268816,"corpo":"<p>assist\u00eancia aos desamparados e porte de arma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia privada e assist\u00eancia aos desamparados","id":7268817,"corpo":"<p>previd\u00eancia privada e assist\u00eancia aos desamparados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia aos desamparados e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade","id":7268818,"corpo":"<p>assist\u00eancia aos desamparados e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1887499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das e regras constitucionais sobre Previd\u00eancia social previstas no art. 40, leia as assertivas seguintes e marque a alternativa correta:I- O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial.II- Ressalvadas as aposentadorias decorrentes dos cargos acumul\u00e1veis na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitida a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social.III- Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.","provas":[{"id":67031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":67048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2021"},{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"},{"id":67236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2021"},{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2040390,"hashId":"e34935b1a53c4fd5ef515b1ee5184f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das e regras constitucionais sobre Previd\u00eancia social previstas no art. 40, leia as assertivas seguintes e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ressalvadas as aposentadorias decorrentes dos cargos acumul\u00e1veis na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitida a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Poder\u00e3o ser estabelecidos por lei complementar do respectivo ente federativo idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.<\/p>","resposta":7954875,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I e Il est\u00e3o corretas.","id":7954873,"corpo":"<p>As assertivas I e Il est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas II e Il est\u00e3o corretas.","id":7954874,"corpo":"<p>As assertivas II e Il est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7954875,"corpo":"<p>As assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7954876,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 at\u00e9 30 dever\u00e3o ser resolvidas com base nas \u201cNo\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional e de Direito Administrativo\u201d depreendidas da Constitui\u00e7\u00e3o da | Rep\u00fablica Federativa do Brasil. ","id":491468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 26 at\u00e9 30 dever\u00e3o ser resolvidas com base nas \u201cNo\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional e de Direito Administrativo\u201d depreendidas da Constitui\u00e7\u00e3o da | Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/2040390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do ciclo PDCA \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para a organiza\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar o estado-da-arte e implementar inova\u00e7\u00f5es de forma consistente e sustent\u00e1vel. Qual etapa do ciclo tem papel fundamental, na medida em que estabelece correla\u00e7\u00f5es entre as a\u00e7\u00f5es planejadas\/ idealizadas e os resultados reais alcan\u00e7ados?","provas":[{"id":67031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":67048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2021"},{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"},{"id":67236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2021"},{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2040419,"hashId":"1c26bf73c892e2a985a5613cb52bd0aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o do ciclo PDCA \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para a organiza\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar o estado-da-arte e implementar inova\u00e7\u00f5es de forma consistente e sustent\u00e1vel. Qual etapa do ciclo tem papel fundamental, na medida em que estabelece correla\u00e7\u00f5es entre as a\u00e7\u00f5es planejadas\/ idealizadas e os resultados reais alcan\u00e7ados?<\/p>","resposta":7954991,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etapa do Processamento.","id":7954989,"corpo":"<p>Etapa do Processamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etapa do Desenvolvimento.","id":7954990,"corpo":"<p>Etapa do Desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etapa do Controle.","id":7954991,"corpo":"<p>Etapa do Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etapa da Aplicabilidade.","id":7954992,"corpo":"<p>Etapa da Aplicabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dados anonimizados previstos no art. 12 da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD (Lei n. 13.709\/2018 e suas altera\u00e7\u00f5es), apenas n\u00e3o se pode afirmar: ","provas":[{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2469342,"hashId":"10fd6b19bbc98abdba55d68b6c44b99e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dados anonimizados previstos no art. 12 da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD (Lei n. 13.709\/2018 e suas altera\u00e7\u00f5es), apenas n\u00e3o se pode afirmar: <\/p>","resposta":9803467,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados anonimizados n\u00e3o ser\u00e3o considerados dados pessoais para os fins desta Lei, salvo quando o processo de anonimiza\u00e7\u00e3o ao qual foram submetidos for revertido, utilizando exclusivamente meios pr\u00f3prios, ou quando, com esfor\u00e7os razo\u00e1veis, puder ser revertido.","id":9803465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados anonimizados n\u00e3o ser\u00e3o considerados dados pessoais para os fins desta Lei, salvo quando o processo de anonimiza\u00e7\u00e3o ao qual foram submetidos for revertido, utilizando exclusivamente meios pr\u00f3prios, ou quando, com esfor\u00e7os razo\u00e1veis, puder ser revertido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do que seja razo\u00e1vel deve levar em considera\u00e7\u00e3o fatores objetivos, tais como custo e tempo necess\u00e1rios para reverter o processo de anonimiza\u00e7\u00e3o, de acordo com as tecnologias dispon\u00edveis, e a utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de meios pr\u00f3prios.","id":9803466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do que seja razo\u00e1vel deve levar em considera\u00e7\u00e3o fatores objetivos, tais como custo e tempo necess\u00e1rios para reverter o processo de anonimiza\u00e7\u00e3o, de acordo com as tecnologias dispon\u00edveis, e a utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de meios pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser igualmente considerados como dados pessoais, para os fins desta Lei, aqueles utilizados para forma\u00e7\u00e3o do perfil comportamental de determinada pessoa natural, se identificada.","id":9803467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e3o ser igualmente considerados como dados pessoais, para os fins desta Lei, aqueles utilizados para forma\u00e7\u00e3o do perfil comportamental de determinada pessoa natural, se identificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A autoridade nacional poder\u00e1 dispor sobre padr\u00f5es e t\u00e9cnicas utilizados em processos de anonimiza\u00e7\u00e3o e realizar verifica\u00e7\u00f5es acerca de sua seguran\u00e7a, ouvido o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.","id":9803468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A autoridade nacional poder\u00e1 dispor sobre padr\u00f5es e t\u00e9cnicas utilizados em processos de anonimiza\u00e7\u00e3o e realizar verifica\u00e7\u00f5es acerca de sua seguran\u00e7a, ouvido o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e das boas pr\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a e das boas pr\u00e1ticas","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428155,"slug":"legislacao-federal-da-seguranca-e-das-boas-praticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vitaminas s\u00e3o importantes na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do nosso organismo. Qual \u00e9 a vitamina considerada antirraqu\u00edtica? ","provas":[{"id":63562,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1946998,"hashId":"d7f65ccea8401c763e7579b5b7019473","enunciado":"<p>As vitaminas s\u00e3o importantes na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do nosso organismo. Qual \u00e9 a vitamina considerada antirraqu\u00edtica? <\/p>","resposta":7533487,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina B1. ","id":7533485,"corpo":"<p>Vitamina B1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina B12. ","id":7533486,"corpo":"<p>Vitamina B12. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina D.","id":7533487,"corpo":"<p>Vitamina D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina K","id":7533488,"corpo":"<p>Vitamina K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vitamina C.","id":7533489,"corpo":"<p>Vitamina C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As experi\u00eancias que envolvem recursos tecnol\u00f3gicos e midi\u00e1ticos, n\u00e3o s\u00e3o contempladas nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, visto que podem prejudicar o desenvolvimento infantil.","provas":[{"id":63776,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63777,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1949170,"hashId":"943950e4ec74320f8dc8b3e7a08b833f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias que envolvem recursos tecnol\u00f3gicos e midi\u00e1ticos, n\u00e3o s\u00e3o contempladas nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, visto que podem prejudicar o desenvolvimento infantil.<\/p>","resposta":7543571,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7543570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7543571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, julgue o item 3: As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira e devem garantir algumas experi\u00eancias. (Fonte: Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2010, p. 25. Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/dmdocuments\/diretrizescurricular es_2012.pdf. Acesso em agosto de 2021). ","id":481453,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, julgue o item 3: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira e devem garantir algumas experi\u00eancias. (Fonte: Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2010, p. 25. Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/portal.mec.gov.br\/dmdocuments\/diretrizescurricular es_2012.pdf.<\/u> Acesso em agosto de 2021). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1949170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A professora Maria elaborou uma apresenta\u00e7\u00e3o utilizando o Microsoft PowerPoint para sua turma. Sua apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m imagens, anima\u00e7\u00f5es e \u00e1udios. No entanto a professora n\u00e3o p\u00f4de inserir arquivos de v\u00eddeo, pois este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 suportado, mesmo que o computador utilizado tenha instalado o Windows Media Player.","provas":[{"id":63776,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63777,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1949186,"hashId":"4c239eb6d361b61b8a4b3f9c32442a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Maria elaborou uma apresenta\u00e7\u00e3o utilizando o Microsoft PowerPoint para sua turma. Sua apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m imagens, anima\u00e7\u00f5es e \u00e1udios. No entanto a professora n\u00e3o p\u00f4de inserir arquivos de v\u00eddeo, pois este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 suportado, mesmo que o computador utilizado tenha instalado o Windows Media Player.<\/p>","resposta":7543623,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7543622,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7543623,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o, utilizando um programa do pacote Microsoft Office, julgue o item 10:","id":481459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o, utilizando um programa do pacote Microsoft Office, julgue o item 10:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1949186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma determinada empresa paga 2 sal\u00e1rios em dezembro: o sal\u00e1rio mensal e o 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional aos meses trabalhados. Considerando que Bruna trabalhou 8 meses nessa empresa e que o sal\u00e1rio \u00e9 de R$1.045,00, podemos dizer que ela vai receber R$ 696,66, como 13\u00ba sal\u00e1rio.","provas":[{"id":63776,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63777,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1949246,"hashId":"5c538b5909d254b60e1784ac1b620b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada empresa paga 2 sal\u00e1rios em dezembro: o sal\u00e1rio mensal e o 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional aos meses trabalhados. Considerando que Bruna trabalhou 8 meses nessa empresa e que o sal\u00e1rio \u00e9 de R$1.045,00, podemos dizer que ela vai receber R$ 696,66, como 13\u00ba sal\u00e1rio.<\/p>","resposta":7543833,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7543833,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7543834,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue as quest\u00f5es 21 a 23:","id":481477,"enunciado":"<p>Julgue as quest\u00f5es 21 a 23:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1949246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A professora Valdirene recebe sal\u00e1rio equivalente a R$2 500,00. Ela utiliza 2\/8 desse valor para pagar as contas fixas de energia, \u00e1gua, telefone e internet, 1\/4 do que ela recebe \u00e9 destinado a pagar o aluguel do apartamento. Ap\u00f3s fazer os c\u00e1lculos ela constatou que pode gastar R$1 562,50 com alimenta\u00e7\u00e3o e lazer.","provas":[{"id":63776,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63777,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Pref. de Londrina","descricao":"Pref. de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"pref-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-pref-de-londrina-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1949259,"hashId":"29036c4acbe6e18512f1fd40e85e8cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Valdirene recebe sal\u00e1rio equivalente a R$2 500,00. Ela utiliza 2\/8 desse valor para pagar as contas fixas de energia, \u00e1gua, telefone e internet, 1\/4 do que ela recebe \u00e9 destinado a pagar o aluguel do apartamento. Ap\u00f3s fazer os c\u00e1lculos ela constatou que pode gastar R$1 562,50 com alimenta\u00e7\u00e3o e lazer.<\/p>","resposta":7543881,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7543880,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7543881,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os micr organismos pato g\u00eanicos causadores das Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTAs), o Staphylococcus aureus pode estar presente em alimentos de origem animal (carne de frango e gado cozidos, presunto, leite, queijos, cremes) e em saladas de batatas. A fonte de contamina\u00e7\u00e3o pode ser:","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1705129,"hashId":"ab18d86e71bb1a2d7a2f730eb9452d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os micr organismos pato g\u00eanicos causadores das Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTAs), o <em>Staphylococcus<\/em> <em>aureus <\/em>pode estar presente em alimentos de origem animal (carne de frango e gado cozidos, presunto, leite, queijos, cremes) e em saladas de batatas. A fonte de contamina\u00e7\u00e3o pode ser:<\/p>","resposta":6454805,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabelo e solo (terra e \u00e1gua)","id":6454804,"corpo":"<p>Cabelo e solo (terra e \u00e1gua)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabelo, nariz e m\u00e3os.","id":6454805,"corpo":"<p>Cabelo, nariz e m\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cereais e hortali\u00e7as.","id":6454806,"corpo":"<p>Cereais e hortali\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microrganismo de origem fecal.","id":6454807,"corpo":"<p>Microrganismo de origem fecal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embutidos e boca.","id":6454808,"corpo":"<p>Embutidos e boca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1705129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o do predicado da ora\u00e7\u00e3o \u201cOs elefantes, em geral, ficam mais agressivos nessa fase\u201d, est\u00e1 corretamente apontada na alternativa:","provas":[{"id":84761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bofete-sp-2021-planexcon-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Bofete - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 07:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462071,"hashId":"595b192bae02abc34c2d1e32dc00a17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o do predicado da ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cOs elefantes, em geral, ficam mais agressivos nessa fase\u201d<\/em>, est\u00e1 corretamente apontada na alternativa:<\/p>","resposta":9770843,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbal.","id":9770839,"corpo":"<p>Verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":9770840,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo-nominal.","id":9770841,"corpo":"<p>Verbo-nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":9770842,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nominal.","id":9770843,"corpo":"<p>Nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos e respondas as quest\u00f5es de 01 a 08. Pais ausentes Elefantes jovens que cresceram longe da fam\u00edlia matam rinocerontes na \u00c1frica A delinqu\u00eancia juvenil assumiu propor\u00e7\u00f5es gigantescas na \u00c1frica do Sul - seus rebeldes sem causa podem pesar mais de 5 toneladas e ter cerca de 3 metros de altura. N\u00e3o, n\u00e3o se est\u00e1 falando de uma nova tribo de adolescentes humanos supervitaminados, mas de elefantes. De uns tempos para c\u00e1, grupos de jovens probosc\u00eddeos passaram a atacar rinocerontes brancos em v\u00e1rios parques nacionais. O m\u00e9todo obedece a um padr\u00e3o, por assim dizer, serial: depois de derrubar o cascudo de chifre no nariz, os elefantes ajoelham-se sobre a v\u00edtima e enterram as presas em seu corpo. O resultado \u00e9 um banho de sangue nas savanas. Em sua sanha criminosa, os delinquentes pesos-pesados j\u00e1 mataram um homem que estava em seu caminho. Por que esses jovens andam t\u00e3o revoltados? A resposta mais prov\u00e1vel poderia figurar num manual de psicologia: porque v\u00eam de lares desfeitos e cresceram sem a orienta\u00e7\u00e3o e o controle de adultos experientes. Os bandos que arrepiam as savanas s\u00e3o formados por animais retirados quando filhotes do maior parque da \u00c1frica do Sul, o Kruger. Seus pais foram mortos para evitar o desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico representado pelo excesso de elefantes e, em seguida, os \u00f3rf\u00e3os viram-se transferidos para restabelecer a popula\u00e7\u00e3o de outras reservas. Como os elefantes vivem em bandos muito unidos nos quais os mais velhos ocupam o papel de educadores e existe hierarquia bem definida, a opera\u00e7\u00e3o acabou provocando danos psicol\u00f3gicos - talvez irrepar\u00e1veis - nos adolescentes rebeldes. \"Ningu\u00e9m os ensinou a ser bons cidad\u00e3os\", disse a VEJA, mantendo a analogia com os humanos, David Barrit, do Fundo Internacional para o Bem-Estar dos Animais, Ifaw. \"Agora s\u00e3o delinquentes juvenis e n\u00e3o sabemos como cont\u00ea-los.\"Falta de limites A rebeldia parece se agravar entre os machos durante o per\u00edodo da vida em que h\u00e1 explos\u00e3o do horm\u00f4nio testosterona. Os elefantes, em geral, ficam mais agressivos nessa fase. Normalmente, por\u00e9m, os machos mais velhos conseguem colocar os jovens na linha, contendo seus \u00edmpetos assassinos. N\u00e3o bastasse a falta de limites, os \u00f3rf\u00e3os sul-africanos est\u00e3o tendo de encarar esse dif\u00edcil momento mais cedo. Em Pilanesberg, um dos parques em que rinocerontes s\u00e3o trucidados, alguns elefantes entraram nesse per\u00edodo com dez anos de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao habitual. Al\u00e9m disso, eles sofrem as consequ\u00eancias do gatilho hormonal durante at\u00e9 tr\u00eas meses, quando o comum \u00e9 apenas alguns dias. \"Tudo parece ter a ver com a desorganiza\u00e7\u00e3o social por que passaram\", disse \u00e0 revista americana Time a zo\u00f3loga Marian Garai. Desde 1978, cerca de 1.500 filhotes foram retirados do Kruger e mandados a outros parques. \"J\u00e1 imagin\u00e1vamos que a separa\u00e7\u00e3o dos adultos pudesse ser traum\u00e1tica, mas n\u00e3o sab\u00edamos quanto\", avalia o veterin\u00e1rio Douw Dropler, do parque Kruger. Na \u00e9poca, n\u00e3o foram removidas fam\u00edlias inteiras porque n\u00e3o havia equipamento capaz de transportar os adultos. Isso s\u00f3 come\u00e7ou a acontecer em 1993. Para tentar compensar o erro inicial, as autoridades est\u00e3o enviando f\u00eameas adultas aos locais onde as gangues atuam, especialmente os parques Pilanesberg e Hluhluwe-Umfolozi. Imaginam que as elefantas possam p\u00f4r ordem no peda\u00e7o, j\u00e1 que as f\u00eameas t\u00eam grande poder disciplinador e costumam desempenhar fun\u00e7\u00e3o organizativa no interior das manadas. Os rinocerontes aguardam ansiosamente a chegada dessas titias. Fonte: VARELA, Fl\u00e1via. dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/151097\/p_091.html","id":539388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos e respondas as quest\u00f5es de 01 a 08. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pais ausentes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Elefantes jovens que cresceram longe da fam\u00edlia matam rinocerontes na \u00c1frica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A delinqu\u00eancia juvenil assumiu propor\u00e7\u00f5es gigantescas na \u00c1frica do Sul - seus rebeldes sem causa podem pesar mais de 5 toneladas e ter cerca de 3 metros de altura. N\u00e3o, n\u00e3o se est\u00e1 falando de uma nova tribo de adolescentes humanos supervitaminados, mas de elefantes. De uns tempos para c\u00e1, grupos de jovens probosc\u00eddeos passaram a atacar rinocerontes brancos em v\u00e1rios parques nacionais. O m\u00e9todo obedece a um padr\u00e3o, por assim dizer, serial: depois de derrubar o cascudo de chifre no nariz, os elefantes ajoelham-se sobre a v\u00edtima e enterram as presas em seu corpo. O resultado \u00e9 um banho de sangue nas savanas. Em sua sanha criminosa, os delinquentes pesos-pesados j\u00e1 mataram um homem que estava em seu caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por que esses jovens andam t\u00e3o revoltados? A resposta mais prov\u00e1vel poderia figurar num manual de psicologia: porque v\u00eam de lares desfeitos e cresceram sem a orienta\u00e7\u00e3o e o controle de adultos experientes. Os bandos que arrepiam as savanas s\u00e3o formados por animais retirados quando filhotes do maior parque da \u00c1frica do Sul, o Kruger. Seus pais foram mortos para evitar o desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico representado pelo excesso de elefantes e, em seguida, os \u00f3rf\u00e3os viram-se transferidos para restabelecer a popula\u00e7\u00e3o de outras reservas. Como os elefantes vivem em bandos muito unidos nos quais os mais velhos ocupam o papel de educadores e existe hierarquia bem definida, a opera\u00e7\u00e3o acabou provocando danos psicol\u00f3gicos - talvez irrepar\u00e1veis - nos adolescentes rebeldes. \"Ningu\u00e9m os ensinou a ser bons cidad\u00e3os\", disse a VEJA, mantendo a analogia com os humanos, David Barrit, do Fundo Internacional para o Bem-Estar dos Animais, Ifaw. \"Agora s\u00e3o delinquentes juvenis e n\u00e3o sabemos como cont\u00ea-los.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><strong>Falta de limites <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A rebeldia parece se agravar entre os machos durante o per\u00edodo da vida em que h\u00e1 explos\u00e3o do horm\u00f4nio testosterona. Os elefantes, em geral, ficam mais agressivos nessa fase. Normalmente, por\u00e9m, os machos mais velhos conseguem colocar os jovens na linha, contendo seus \u00edmpetos assassinos. N\u00e3o bastasse a falta de limites, os \u00f3rf\u00e3os sul-africanos est\u00e3o tendo de encarar esse dif\u00edcil momento mais cedo. Em Pilanesberg, um dos parques em que rinocerontes s\u00e3o trucidados, alguns elefantes entraram nesse per\u00edodo com dez anos de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao habitual. Al\u00e9m disso, eles sofrem as consequ\u00eancias do gatilho hormonal durante at\u00e9 tr\u00eas meses, quando o comum \u00e9 apenas alguns dias. \"Tudo parece ter a ver com a desorganiza\u00e7\u00e3o social por que passaram\", disse \u00e0 revista americana Time a zo\u00f3loga Marian Garai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde 1978, cerca de 1.500 filhotes foram retirados do Kruger e mandados a outros parques. \"J\u00e1 imagin\u00e1vamos que a separa\u00e7\u00e3o dos adultos pudesse ser traum\u00e1tica, mas n\u00e3o sab\u00edamos quanto\", avalia o veterin\u00e1rio Douw Dropler, do parque Kruger. Na \u00e9poca, n\u00e3o foram removidas fam\u00edlias inteiras porque n\u00e3o havia equipamento capaz de transportar os adultos. Isso s\u00f3 come\u00e7ou a acontecer em 1993. Para tentar compensar o erro inicial, as autoridades est\u00e3o enviando f\u00eameas adultas aos locais onde as gangues atuam, especialmente os parques Pilanesberg e Hluhluwe-Umfolozi. Imaginam que as elefantas possam p\u00f4r ordem no peda\u00e7o, j\u00e1 que as f\u00eameas t\u00eam grande poder disciplinador e costumam desempenhar fun\u00e7\u00e3o organizativa no interior das manadas. Os rinocerontes aguardam ansiosamente a chegada dessas titias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Fonte: VARELA, Fl\u00e1via. dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">http:\/\/veja.abril.com.br\/151097\/p_091.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado nominal","oab":false,"nome":"Predicado nominal","pai":409354,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409356,"slug":"lingua-portuguesa-predicado-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMesclam-se aos bairros, \u00e0s ruas e destoam dos demais edif\u00edcios do entorno\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo). O n\u00facleo do termo que pode ser recuperado, no primeiro par\u00e1grafo, como sujeito do verbo \u201cmesclar\u201d \u00e9:","provas":[{"id":69397,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 07:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2111880,"hashId":"c8f93f38a706113e41a238d785817792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMesclam-se aos bairros, \u00e0s ruas e destoam dos demais edif\u00edcios do entorno\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo). O n\u00facleo do termo que pode ser recuperado, no primeiro par\u00e1grafo, como sujeito do verbo \u201cmesclar\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":8255513,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vilas","id":8255513,"corpo":"<p>vilas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moradia","id":8255514,"corpo":"<p>moradia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00e1bricas","id":8255515,"corpo":"<p>f\u00e1bricas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oper\u00e1rios","id":8255516,"corpo":"<p>oper\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Qual \u00e9 a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico urbano, como as vilas oper\u00e1rias?\tAinda \u00e9 poss\u00edvel encontrar nas cidades exemplares das antigas vilas oper\u00e1rias constru\u00eddas pela Companhia Nacional de Tecidos de Juta no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, que serviam de moradia para os oper\u00e1rios das f\u00e1bricas. Mesclam-se aos bairros, \u00e0s ruas e destoam dos demais edif\u00edcios do entorno. Para que preserv\u00e1-los? Para que se compreendam quais eram as condi\u00e7\u00f5es de vida dos trabalhadores urbanos no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, e para que se entenda como a aus\u00eancia de ofertas de habita\u00e7\u00e3o popular acess\u00edvel ao bolso dos trabalhadores pelo poder p\u00fablico gerou a segrega\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es subnormais constru\u00eddas \u00e0 margem das regula\u00e7\u00f5es urbanas.\tConto aqui um pouco da hist\u00f3ria da Vila Maria Z\u00e9lia e de como o passar do tempo transformou o local em uma cicatriz urbana. Apesar de patrim\u00f4nio tombado, encontra-se desconfigurada, com alguns dos edif\u00edcios em ru\u00ednas. Esta cidadela oper\u00e1ria \u00e9 um dos exemplares mais significativos da hist\u00f3ria da habita\u00e7\u00e3o destinada para a classe oper\u00e1ria em S\u00e3o Paulo. Outro exemplo \u00e9 a Fordl\u00e2ndia, constru\u00edda por Henry Ford no estado do Par\u00e1, e a Companhia Emp\u00f3rio Industrial do Norte, fundada por Luiz Tarqu\u00ednio em Salvador. Sirenes, regras de comportamento social e rel\u00f3gios de ponto integravam o cotidiano de vida daqueles que moravam em cidades constru\u00eddas e administradas por f\u00e1bricas em localidades isoladas em meio \u00e0s propriedades rurais. Conhecidas como cidadelas oper\u00e1rias, cidades-empresa ou mesmo cidades-companhia, estes conjuntos urbanos surgiram a partir de meados do s\u00e9culo XIX para abrigar os oper\u00e1rios e suas fam\u00edlias no Brasil, embora tamb\u00e9m j\u00e1 estivessem presentes nos Estados Unidos e fossem conhecidas como company towns. Helena Degreas\t(Adaptado de: https:\/\/jovempan.com.br\/opiniao-jovem-\tpan\/comentaristas\/helena-degreas\/qual-e-a-importancia-da-\tpreservacao-do-patrimonio-historico-urbano-como-as-vilas-\toperarias.html)","id":500064,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual \u00e9 a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico urbano, como as vilas oper\u00e1rias?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAinda \u00e9 poss\u00edvel encontrar nas cidades exemplares das antigas vilas oper\u00e1rias constru\u00eddas pela Companhia Nacional de Tecidos de Juta no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, que serviam de moradia para os oper\u00e1rios das f\u00e1bricas. Mesclam-se aos bairros, \u00e0s ruas e destoam dos demais edif\u00edcios do entorno. Para que preserv\u00e1-los? Para que se compreendam quais eram as condi\u00e7\u00f5es de vida dos trabalhadores urbanos no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, e para que se entenda como a aus\u00eancia de ofertas de habita\u00e7\u00e3o popular acess\u00edvel ao bolso dos trabalhadores pelo poder p\u00fablico gerou a segrega\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es subnormais constru\u00eddas \u00e0 margem das regula\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConto aqui um pouco da hist\u00f3ria da Vila Maria Z\u00e9lia e de como o passar do tempo transformou o local em uma cicatriz urbana. Apesar de patrim\u00f4nio tombado, encontra-se desconfigurada, com alguns dos edif\u00edcios em ru\u00ednas. Esta cidadela oper\u00e1ria \u00e9 um dos exemplares mais significativos da hist\u00f3ria da habita\u00e7\u00e3o destinada para a classe oper\u00e1ria em S\u00e3o Paulo. Outro exemplo \u00e9 a Fordl\u00e2ndia, constru\u00edda por Henry Ford no estado do Par\u00e1, e a Companhia Emp\u00f3rio Industrial do Norte, fundada por Luiz Tarqu\u00ednio em Salvador. Sirenes, regras de comportamento social e rel\u00f3gios de ponto integravam o cotidiano de vida daqueles que moravam em cidades constru\u00eddas e administradas por f\u00e1bricas em localidades isoladas em meio \u00e0s propriedades rurais. Conhecidas como cidadelas oper\u00e1rias, cidades-empresa ou mesmo cidades-companhia, estes conjuntos urbanos surgiram a partir de meados do s\u00e9culo XIX para abrigar os oper\u00e1rios e suas fam\u00edlias no Brasil, embora tamb\u00e9m j\u00e1 estivessem presentes nos Estados Unidos e fossem conhecidas como <em>company towns.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">Helena Degreas<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado de: https:\/\/jovempan.com.br\/opiniao-jovem-<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tpan\/comentaristas\/helena-degreas\/qual-e-a-importancia-da-<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tpreservacao-do-patrimonio-historico-urbano-como-as-vilas-<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\toperarias.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2111880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201cal\u00e9m de\u201d e \u201ce tamb\u00e9m\u201d do 3\u00ba par\u00e1grafo, respectivamente, t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":69668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 07:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2127650,"hashId":"17c62952889c4ff0c83b64d96e298b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es \u201c<u>al\u00e9m de<\/u>\u201d e \u201c<u>e tamb\u00e9m<\/u>\u201d do 3\u00ba par\u00e1grafo, respectivamente, t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":8322313,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o.","id":8322310,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":8322311,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o. ","id":8322312,"corpo":"<p>Afirma\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o. ","id":8322313,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.","id":8322314,"corpo":"<p>Nega\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as 3 (tr\u00eas) quest\u00f5es seguintes, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto 1. Texto 1: \u201cDiga ahh! Pense na boca, pense na sa\u00fade\u201d \u00e9 o tema da Campanha do Dia Mundial da Sa\u00fade Bucal para o per\u00edodo 2018\/2020. [...] A campanha objetiva educar a popula\u00e7\u00e3o para que ela entenda que a sa\u00fade bucal \u00e9 crucial na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade integral e na qualidade de vida. Reafirma tamb\u00e9m em seu comunicado que as entidades de odontologia devem refor\u00e7ar a liga\u00e7\u00e3o de certas doen\u00e7as bucais com doen\u00e7as como diabetes, cardiopatias, doen\u00e7as respirat\u00f3rias e alguns tipos de c\u00e2ncer, conscientizar sobre os fatores de risco e promover bons h\u00e1bitos de higiene oral. Al\u00e9m de exercer papel fundamental na fala, na mastiga\u00e7\u00e3o e na respira\u00e7\u00e3o, a boca \u00e9 a maior cavidade do corpo a ter contato direto com o meio ambiente, e tamb\u00e9m a porta de entrada para bact\u00e9rias e outros microrganismos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. A sa\u00fade bucal \u00e9 multifacetada e inclui a capacidade de falar, sorrir, cheirar, saborear, tocar, mastigar, engolir e transmitir uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de express\u00f5es faciais. [...] Uma boa higiene diminui o risco de desenvolvimento de problemas bucais e dent\u00e1rios. \u00c9 importante ressaltar que as doen\u00e7as da boca t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com o fumo, com o consumo de \u00e1lcool e com a m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o. Biblioteca Virtual em Sa\u00fade \u2013 MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE (Publicado: 19 de mar\u00e7o de 2019 \u2013 fragmento adaptado) Dispon\u00edvel em: http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/ultimasnoticias\/2914-diga-ahh-pense-na-boca-pense-na-saudedia-mundial-da-saude-bucal-20-3. Acesso em:","id":501906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as 3 (tr\u00eas) quest\u00f5es seguintes, leia com aten\u00e7\u00e3o o texto 1. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>\u201cDiga ahh! Pense na boca, pense na sa\u00fade\u201d<\/strong> \u00e9 o tema da Campanha do Dia Mundial da Sa\u00fade Bucal para o per\u00edodo 2018\/2020. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A campanha objetiva educar a popula\u00e7\u00e3o para que ela entenda que a sa\u00fade bucal \u00e9 crucial na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade integral e na qualidade de vida. Reafirma tamb\u00e9m em seu comunicado que as entidades de odontologia devem refor\u00e7ar a liga\u00e7\u00e3o de certas doen\u00e7as bucais com doen\u00e7as como diabetes, cardiopatias, doen\u00e7as respirat\u00f3rias e alguns tipos de c\u00e2ncer, conscientizar sobre os fatores de risco e promover bons h\u00e1bitos de higiene oral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Al\u00e9m de exercer papel fundamental na fala, na mastiga\u00e7\u00e3o e na respira\u00e7\u00e3o, a boca \u00e9 a maior cavidade do corpo a ter contato direto com o meio ambiente, e tamb\u00e9m a porta de entrada para bact\u00e9rias e outros microrganismos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. A sa\u00fade bucal \u00e9 multifacetada e inclui a capacidade de falar, sorrir, cheirar, saborear, tocar, mastigar, engolir e transmitir uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de express\u00f5es faciais. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma boa higiene diminui o risco de desenvolvimento de problemas bucais e dent\u00e1rios. \u00c9 importante ressaltar que as doen\u00e7as da boca t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com o fumo, com o consumo de \u00e1lcool e com a m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Biblioteca Virtual em Sa\u00fade \u2013 MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE<\/strong> (Publicado: 19 de mar\u00e7o de 2019 \u2013 fragmento adaptado) Dispon\u00edvel em: http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/ultimasnoticias\/2914-diga-ahh-pense-na-boca-pense-na-saudedia-mundial-da-saude-bucal-20-3. Acesso em:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409305,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2127650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois da leitura atenta e contextualizada das duas Charges, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":69668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 07:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2127659,"hashId":"2a1cd03f29e743e4cb3b1bba3f1a6b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois da leitura atenta e contextualizada das duas Charges, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":8322355,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho do dentista \u00e9 sempre divertido e confort\u00e1vel.","id":8322351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do dentista \u00e9 sempre divertido e confort\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os dentistas trabalham mais no final de semana.","id":8322352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dentistas trabalham mais no final de semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho do dentista \u00e9 apenas consertar bocas.","id":8322353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do dentista \u00e9 apenas consertar bocas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentistas consertam bocas que policiais estouram.","id":8322354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentistas consertam bocas que policiais estouram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atividade profissional do odont\u00f3logo exige compet\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o e clareza na fala. ","id":8322355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade profissional do odont\u00f3logo exige compet\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o e clareza na fala. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as 4 (quatro) quest\u00f5es seguintes, considere as CHARGES:","id":502190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as 4 (quatro) quest\u00f5es seguintes, considere as CHARGES:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69668\/grupo-questao\/502190-20211230212553000000-0.png\" style=\"\" width=\"353\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69668\/grupo-questao\/502190-20211230212553000000-1.png\" style=\"\" width=\"355\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2127659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 2, \u201ccertas\u201d e \u201coutras\u201d n\u00e3o apontam de forma espec\u00edfica para algu\u00e9m ou para algo. Essas palavras s\u00e3o:","provas":[{"id":69668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 07:46:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2127653,"hashId":"5d50d665ed565cba57e31c9197aa33e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto 2, \u201ccertas\u201d e \u201coutras\u201d n\u00e3o apontam de forma espec\u00edfica para algu\u00e9m ou para algo. Essas palavras s\u00e3o:<\/p>","resposta":8322327,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo e adjetivo.","id":8322323,"corpo":"<p>Verbo e adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjetivo e artigo.","id":8322324,"corpo":"<p>Adjetivo e artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo definido e artigo indefinido.","id":8322325,"corpo":"<p>Artigo definido e artigo indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo e verbo.","id":8322326,"corpo":"<p>Substantivo e verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pronome indefinido e pronome indefinido.","id":8322327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome indefinido e pronome indefinido.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as pr\u00f3ximas quest\u00f5es, considere o texto a seguir: Texto 2:Ditado PopularH\u00e1 certas pessoas t\u00e3o especiais que perd\u00ea-las seria como perder um dente da frente, nunca mais sentimos vontade de sorrirNo entanto h\u00e1 outras que s\u00e3o como o dente do siso, maltratam, fazem doer e, no fundo, s\u00f3 servem para isso.","id":502189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as pr\u00f3ximas quest\u00f5es, considere o texto a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 307px;\"><colgroup><col width=\"307\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gw0u\"><td data-row=\"row-gw0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gw0u\" data-cell=\"cell-ybwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Ditado Popular<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gw0u\" data-cell=\"cell-ybwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gw0u\" data-cell=\"cell-ybwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">H\u00e1 certas pessoas t\u00e3o especiais que perd\u00ea-las seria como perder um<\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> dente da frente<\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">, nunca mais sentimos vontade de sorrir<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gw0u\" data-cell=\"cell-ybwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gw0u\" data-cell=\"cell-ybwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">No entanto h\u00e1 outras que s\u00e3o como o<\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> dente do siso,<\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> maltratam, fazem doer e, no fundo, s\u00f3 servem para isso.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2127653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor (a) de Ve\u00edculos de Urg\u00eancias","id":20274,"slug":"condutor-a-de-veiculos-de-urgencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o trecho reescrito est\u00e1 de acordo com as regras de emprego da v\u00edrgula.","provas":[{"id":65417,"cargo":{"descricao":"Condutor (a) de Ve\u00edculos de Urg\u00eancias","id":20274,"slug":"condutor-a-de-veiculos-de-urgencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-condutor-a-de-veiculos-de-urgencias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Condutor (a) de Ve\u00edculos de Urg\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2002298,"hashId":"07df0627755b98347c734f97eae6ab93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o trecho reescrito est\u00e1 de acordo com as regras de emprego da v\u00edrgula.<\/p>","resposta":7786083,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil e Estados Unidos, com forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, marcada pelo sequestro e tr\u00e1fico de pessoas africanas possuem sociedades estruturadas pelo racismo.","id":7786080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil e Estados Unidos, com forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, marcada pelo sequestro e tr\u00e1fico de pessoas africanas possuem sociedades estruturadas pelo racismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autora apresenta as t\u00e1ticas, destas duas figuras emblem\u00e1ticas, na virada do s\u00e9culo XIX no combate antirracista.","id":7786081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora apresenta as t\u00e1ticas, destas duas figuras emblem\u00e1ticas, na virada do s\u00e9culo XIX no combate antirracista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neste per\u00edodo, a exist\u00eancia de intelectuais, artistas e cientistas negros, nega este estere\u00f3tipo.","id":7786082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste per\u00edodo, a exist\u00eancia de intelectuais, artistas e cientistas negros, nega este estere\u00f3tipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nascido escravo na Virginia (EUA), Booker T. Washington trabalhou como zelador, ap\u00f3s a alforria, para custear seus estudos.","id":7786083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nascido escravo na Virginia (EUA), Booker T. Washington trabalhou como zelador, ap\u00f3s a alforria, para custear seus estudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Washington, se dedicou aos ex-escravizados, que enfrentavam o grande desafio do analfabetismo gerado pelas leis escravistas.","id":7786084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Washington, se dedicou aos ex-escravizados, que enfrentavam o grande desafio do analfabetismo gerado pelas leis escravistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 05.Enfrentamento ao racismo une trajet\u00f3rias depensadores do Brasil e dos EUA\tCom forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica marcada pelo sequestro e tr\u00e1fico de pessoas africanas e um longo processo de escravid\u00e3o, Brasil e Estados Unidos possuem sociedades estruturadas pelo racismo. Nem sempre as express\u00f5es da discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o semelhantes em ambos os pa\u00edses, mas as formas de supera\u00e7\u00e3o por vezes s\u00e3o convergentes.\tUm livro lan\u00e7ado na \u00faltima semana lan\u00e7a luz sobre esses processos de estrutura\u00e7\u00e3o do racismo e tentativas de supera\u00e7\u00f5es nestas na\u00e7\u00f5es, por meio da trajet\u00f3ria de dois intelectuais negros que tiveram a relev\u00e2ncia intelectual e ativista apagada ao longo da hist\u00f3ria. Em Travessias no Atl\u00e2ntico Negro: reflex\u00f5es sobre Booker T. Washington e Manuel R. Querino, a autora Sabrina Gledhill apresenta as t\u00e1ticas destas duas figuras emblem\u00e1ticas no combate antirracista na virada do s\u00e9culo XIX.\tNascido em Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, Rec\u00f4ncavo Baiano, em 1851, Manuel Querino foi um abolicionista, jornalista, l\u00edder oper\u00e1rio, pol\u00edtico, pintor e professor de desenho industrial. Ele \u00e9 considerado o fundador da hist\u00f3ria da arte baiana e dos estudos da culin\u00e1ria popular da Bahia. Booker T. Washington, nascido escravo na Virginia (EUA), em 1856, ap\u00f3s a alforria, trabalhou como zelador para custear seus estudos no Instituto Hampton, depois fundou o Instituto Normal e Industrial Tuskegee. Washington se dedicou aos ex-escravizados que enfrentavam o grande desafio do analfabetismo, j\u00e1 que as leis escravistas os proibiam de ler ou escrever. Como foco comum, os dois apostaram na educa\u00e7\u00e3o e na divulga\u00e7\u00e3o de imagens positivas de pessoas negras.\tPara a autora, tanto no Brasil quanto nos Estados Unidos, a vis\u00e3o dominante sobre o negro no s\u00e9culo XIX e no in\u00edcio do s\u00e9culo XX era de uma massa de escravos ou rec\u00e9m-libertos, marginalizada, analfabeta e avessa ao trabalho. A exist\u00eancia de intelectuais, artistas e cientistas negros neste per\u00edodo nega este estere\u00f3tipo. Por isso, Manuel R. Querino e Booker T. Washington ajudaram a divulgar biografias de pessoas negras. Eles tinham consci\u00eancia da import\u00e2ncia de se contar essas hist\u00f3rias para quebrar estere\u00f3tipos.(Andr\u00e9 Santana, Uol, 07 de novembro de 2020. Adaptado)","id":487207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Enfrentamento ao racismo une trajet\u00f3rias de<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>pensadores do Brasil e dos EUA<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica marcada pelo sequestro e tr\u00e1fico de pessoas africanas e um longo processo de escravid\u00e3o, Brasil e Estados Unidos possuem sociedades estruturadas pelo racismo. Nem sempre as express\u00f5es da discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o semelhantes em ambos os pa\u00edses, mas as formas de supera\u00e7\u00e3o por vezes s\u00e3o convergentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm livro lan\u00e7ado na \u00faltima semana lan\u00e7a luz sobre esses processos de estrutura\u00e7\u00e3o do racismo e tentativas de supera\u00e7\u00f5es nestas na\u00e7\u00f5es, por meio da trajet\u00f3ria de dois intelectuais negros que tiveram a relev\u00e2ncia intelectual e ativista apagada ao longo da hist\u00f3ria. Em<em> Travessias no Atl\u00e2ntico Negro: reflex\u00f5es sobre Booker T. Washington e Manuel R. Querino,<\/em> a autora Sabrina Gledhill apresenta as t\u00e1ticas destas duas figuras emblem\u00e1ticas no combate antirracista na virada do s\u00e9culo XIX.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNascido em Santo Amaro da Purifica\u00e7\u00e3o, Rec\u00f4ncavo Baiano, em 1851, Manuel Querino foi um abolicionista, jornalista, l\u00edder oper\u00e1rio, pol\u00edtico, pintor e professor de desenho industrial. Ele \u00e9 considerado o fundador da hist\u00f3ria da arte baiana e dos estudos da culin\u00e1ria popular da Bahia. Booker T. Washington, nascido escravo na Virginia (EUA), em 1856, ap\u00f3s a alforria, trabalhou como zelador para custear seus estudos no Instituto Hampton, depois fundou o Instituto Normal e Industrial Tuskegee. Washington se dedicou aos ex-escravizados que enfrentavam o grande desafio do analfabetismo, j\u00e1 que as leis escravistas os proibiam de ler ou escrever. Como foco comum, os dois apostaram na educa\u00e7\u00e3o e na divulga\u00e7\u00e3o de imagens positivas de pessoas negras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara a autora, tanto no Brasil quanto nos Estados Unidos, a vis\u00e3o dominante sobre o negro no s\u00e9culo XIX e no in\u00edcio do s\u00e9culo XX era de uma massa de escravos ou rec\u00e9m-libertos, marginalizada, analfabeta e avessa ao trabalho. A exist\u00eancia de intelectuais, artistas e cientistas negros neste per\u00edodo nega este estere\u00f3tipo. Por isso, Manuel R. Querino e Booker T. Washington ajudaram a divulgar biografias de pessoas negras. Eles tinham consci\u00eancia da import\u00e2ncia de se contar essas hist\u00f3rias para quebrar estere\u00f3tipos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Andr\u00e9 Santana, <em>Uol<\/em>, 07 de novembro de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2002298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de declara\u00e7\u00e3o do ordenador da despesa de que o aumento tem adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e compatibilidade com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e, tamb\u00e9m,","provas":[{"id":65231,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 11:20:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1997507,"hashId":"515334f3fa8ea106e21429d123f892c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de declara\u00e7\u00e3o do ordenador da despesa de que o aumento tem adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e compatibilidade com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e, tamb\u00e9m,<\/p>","resposta":7764020,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e ano seguinte a aprova\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o do ordenador. ","id":7764019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e ano seguinte a aprova\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o do ordenador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. ","id":7764020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ato declarat\u00f3rio que determina a isen\u00e7\u00e3o de irregulares lesivas ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. ","id":7764021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato declarat\u00f3rio que determina a isen\u00e7\u00e3o de irregulares lesivas ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ato declarat\u00f3rio aprovado por 2\/3 ter\u00e7os do poder legislativo da uni\u00e3o, distrito federal, estados ou munic\u00edpios que dever\u00e1 entrar em vigor no ano tr\u00eas anos subsequentes. ","id":7764022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato declarat\u00f3rio aprovado por 2\/3 ter\u00e7os do poder legislativo da uni\u00e3o, distrito federal, estados ou munic\u00edpios que dever\u00e1 entrar em vigor no ano tr\u00eas anos subsequentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e suficiente, ou que esteja abrangida por aprova\u00e7\u00e3o ordenador, de forma que somadas todas as despesas da mesma esp\u00e9cie, a realizar, previstas no programa de trabalho, n\u00e3o sejam ultrapassados os limites estabelecidos para o exerc\u00edcio.","id":7764023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e suficiente, ou que esteja abrangida por aprova\u00e7\u00e3o ordenador, de forma que somadas todas as despesas da mesma esp\u00e9cie, a realizar, previstas no programa de trabalho, n\u00e3o sejam ultrapassados os limites estabelecidos para o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Despesas","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Despesas","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411660,"slug":"direito-financeiro-geracao-de-despesas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"}],"slug":"direito-financeiro\/1997507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, programa da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60651,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1841892,"hashId":"a191f44ae4984000a39d7f612fdb82b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, programa da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7074198,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A o combate \u00e0 exclus\u00e3o social, \u00e0 desagrega\u00e7\u00e3o familiar e \u00e0 pobreza s\u00e3o alguns dos objetivos do referido programa federal com gest\u00e3o descentralizada e com corresponsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.","id":7074198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A o combate \u00e0 exclus\u00e3o social, \u00e0 desagrega\u00e7\u00e3o familiar e \u00e0 pobreza s\u00e3o alguns dos objetivos do referido programa federal com gest\u00e3o descentralizada e com corresponsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inobserv\u00e2ncia das condicionalidades pelas fam\u00edlias benefici\u00e1rias, como, por exemplo, a identifica\u00e7\u00e3o de descumprimento do calend\u00e1rio vacinal das crian\u00e7as de 0 a 6 anos de idade, causa a suspens\u00e3o imediata do benef\u00edcio familiar.","id":7074199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inobserv\u00e2ncia das condicionalidades pelas fam\u00edlias benefici\u00e1rias, como, por exemplo, a identifica\u00e7\u00e3o de descumprimento do calend\u00e1rio vacinal das crian\u00e7as de 0 a 6 anos de idade, causa a suspens\u00e3o imediata do benef\u00edcio familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acompanhamento das condicionalidades do programa em quest\u00e3o contribui para a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e fraudes no cadastro \u00fanico (Cad\u00danico).","id":7074200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento das condicionalidades do programa em quest\u00e3o contribui para a identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e fraudes no cadastro \u00fanico (Cad\u00danico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel familiar registrado no cadastro \u00fanico (Cad\u00danico), para a manuten\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio, dever\u00e1, no seu m\u00eas de nascimento, informar, no sistema, se houve nascimento ou morte de algu\u00e9m na fam\u00edlia ou aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da renda.","id":7074201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respons\u00e1vel familiar registrado no cadastro \u00fanico (Cad\u00danico), para a manuten\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio, dever\u00e1, no seu m\u00eas de nascimento, informar, no sistema, se houve nascimento ou morte de algu\u00e9m na fam\u00edlia ou aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cumprimento do calend\u00e1rio vacinal \u00e9 um dos condicionantes para as fam\u00edlias benefici\u00e1rias do referido programa; logo, o idoso que reside no domic\u00edlio tem o dever de tomar anualmente o imunizante contra os v\u00edrus influenza causadores da gripe.","id":7074202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento do calend\u00e1rio vacinal \u00e9 um dos condicionantes para as fam\u00edlias benefici\u00e1rias do referido programa; logo, o idoso que reside no domic\u00edlio tem o dever de tomar anualmente o imunizante contra os v\u00edrus influenza causadores da gripe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsa Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Bolsa Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415317,"slug":"servico-social-bolsa-familia"}],"slug":"servico-social\/1841892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O malware, ou software malicioso, \u00e9 uma categoria de software criada intencionalmente para causar danos a um computador. S\u00e3o tipos de softwares maliciosos: v\u00edrus; spywares; bots; e rootkits.","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"},{"id":61287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865204,"hashId":"06b3d1fba8bcfbf00969f2c84537b9de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>malware<\/em>, ou <em>software <\/em>malicioso, \u00e9 uma categoria de <em>software<\/em> criada intencionalmente para causar danos a um computador. S\u00e3o tipos de<em> softwares<\/em> maliciosos: v\u00edrus; <em>spywares<\/em>; <em>bots<\/em>; e <em>rootkits<\/em>.<\/p>","resposta":7177417,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.A respeito dos programas de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox e Google Chrome, dos programas de correio eletr\u00f4nico e de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 24 a 27.","id":471396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar,<strong> clique simples <\/strong>e<strong> clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos programas de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox e Google Chrome, dos programas de correio eletr\u00f4nico e de v\u00edrus, <em>worms<\/em> e pragas virtuais, julgue os itens de<strong> 24<\/strong> a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1865204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crp-22-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, o s\u00e9culo XXI nasceu sob o dram\u00e1tico impacto da a\u00e7\u00e3o terrorista contra os EUA, destruindo as Torres G\u00eameas de Nova Iorque e parte do pr\u00e9dio do Pent\u00e1gono. Hoje, os grupos terroristas est\u00e3o integralmente desmantelados e inoperantes.","provas":[{"id":66336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crp-22-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2022869,"hashId":"c602cd15a31c079cfd3f1fc0dff0862d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, o s\u00e9culo XXI nasceu sob o dram\u00e1tico impacto da a\u00e7\u00e3o terrorista contra os EUA, destruindo as Torres G\u00eameas de Nova Iorque e parte do pr\u00e9dio do Pent\u00e1gono. Hoje, os grupos terroristas est\u00e3o integralmente desmantelados e inoperantes.<\/p>","resposta":7878392,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878391,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878392,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XX j\u00e1 foi definido como \u201cera dos extremos\u201d. Essa realidade n\u00e3o se alterou nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XXI. Pol\u00edtica, economia, cultura, comportamento, rela\u00e7\u00f5es internacionais, meio ambiente, enfim, em todos os aspectos, o mundo contempor\u00e2neo busca construir um novo cen\u00e1rio, em meio a contradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 crescente complexidade. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es iniciais, relativas aos dias de hoje, julgue os itens de 36 a 40.","id":489489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX j\u00e1 foi definido como \u201cera dos extremos\u201d. Essa realidade n\u00e3o se alterou nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XXI. Pol\u00edtica, economia, cultura, comportamento, rela\u00e7\u00f5es internacionais, meio ambiente, enfim, em todos os aspectos, o mundo contempor\u00e2neo busca construir um novo cen\u00e1rio, em meio a contradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 crescente complexidade. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es iniciais, relativas aos dias de hoje, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo de diversas etapas que se relacionam, se completam e se repetem continuamente. A respeito desse tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":64469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 11:30:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978032,"hashId":"8d2cb06e9caa30fd488ec7c367fe03fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo de diversas etapas que se relacionam, se completam e se repetem continuamente. A respeito desse tema, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7674977,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei do Plano Plurianual (PPA) declara que as pol\u00edticas e as metas previstas s\u00e3o, no m\u00ednimo, para um per\u00edodo de quatro anos.","id":7674975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei do Plano Plurianual (PPA) declara que as pol\u00edticas e as metas previstas s\u00e3o, no m\u00ednimo, para um per\u00edodo de quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) detalha todos os gastos que ser\u00e3o realizados pelo governo: quanto ser\u00e1 gasto; em que \u00e1rea do governo (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica); e para qu\u00ea.","id":7674976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) detalha todos os gastos que ser\u00e3o realizados pelo governo: quanto ser\u00e1 gasto; em que \u00e1rea do governo (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica); e para qu\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A LOA n\u00e3o pode ser chamada, de fato, de or\u00e7amento anual.","id":7674977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LOA n\u00e3o pode ser chamada, de fato, de or\u00e7amento anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A LOA \u00e9 estruturada em tr\u00eas documentos: or\u00e7amento fiscal; or\u00e7amento da seguridade social; e or\u00e7amento de investimento das estatais.","id":7674978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LOA \u00e9 estruturada em tr\u00eas documentos: or\u00e7amento fiscal; or\u00e7amento da seguridade social; e or\u00e7amento de investimento das estatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) determina quais metas e prioridades do PPA ser\u00e3o tratadas no ano seguinte.","id":7674979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) determina quais metas e prioridades do PPA ser\u00e3o tratadas no ano seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411603,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411604,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411607,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411608,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411613,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"direito-financeiro\/1978032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tD\u00edvida p\u00fablica fecha 2019 em R$ 4,2 trilh\u00f5es -\tA d\u00edvida p\u00fablica fechou o ano passado em mais de R$ 4,2 trilh\u00f5es. O valor \u00e9 recorde e foi 9,5% maior que o de 2018. Para este ano, a expectativa \u00e9 que a d\u00edvida fique entre R$ 4,5 trilh\u00f5es e R$ 4,7 trilh\u00f5es, o que significar\u00e1 um novo recorde.\t-\tEBC, jan.\/2020.\t-Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica federal (DPF).","provas":[{"id":64469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 11:30:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978038,"hashId":"86402e428b6f494a736d495058d344cd","enunciado":"<p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">\t<strong>D\u00edvida p\u00fablica fecha 2019 em R$ 4,2 trilh\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA d\u00edvida p\u00fablica fechou o ano passado em mais de R$ 4,2 trilh\u00f5es. O valor \u00e9 recorde e foi 9,5% maior que o de 2018. Para este ano, a expectativa \u00e9 que a d\u00edvida fique entre R$ 4,5 trilh\u00f5es e R$ 4,7 trilh\u00f5es, o que significar\u00e1 um novo recorde.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">EBC, jan.\/2020.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica federal (DPF).<\/p>","resposta":7675006,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica podem ser emitidos para financiar o deficit or\u00e7ament\u00e1rio, mas isso \u00e9 vedado para fins de refinanciamento ou aumento da DPF.","id":7675005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica podem ser emitidos para financiar o <em>deficit <\/em>or\u00e7ament\u00e1rio, mas isso \u00e9 vedado para fins de refinanciamento ou aumento da DPF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da DPF \u00e9 feita pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN).","id":7675006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da DPF \u00e9 feita pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos p\u00fablicos federais s\u00e3o, unicamente, instrumentos financeiros de renda fixa prefixados.","id":7675007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos p\u00fablicos federais s\u00e3o, unicamente, instrumentos financeiros de renda fixa prefixados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tesouro Nacional pode emitir os t\u00edtulos p\u00fablicos por meio de ofertas p\u00fablicas competitivas (leil\u00f5es), mas \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta de institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":7675008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tesouro Nacional pode emitir os t\u00edtulos p\u00fablicos por meio de ofertas p\u00fablicas competitivas (leil\u00f5es), mas \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta de institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o atual limita o tamanho da DPF, que n\u00e3o pode ultrapassar 75% do produto interno bruto (PIB) brasileiro.","id":7675009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o atual limita o tamanho da DPF, que n\u00e3o pode ultrapassar 75% do produto interno bruto (PIB) brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00e9ficit e D\u00edvida P\u00fablica","oab":false,"nome":"D\u00e9ficit e D\u00edvida P\u00fablica","pai":7870,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7871,"slug":"financas-publicas-deficit-e-divida-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413164,"slug":"economia-e-financas-divida-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/1978038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es traum\u00e1ticas podem ser causadas por agentes externos ou pela pr\u00f3pria pessoa lesada.Nos casos de autoles\u00e3o:","provas":[{"id":68279,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-legista-5","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":2077782,"hashId":"a217af5d739c70bbc97b10426a4165a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es traum\u00e1ticas podem ser causadas por agentes externos ou pela pr\u00f3pria pessoa lesada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de autoles\u00e3o:<\/p>","resposta":8119211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 sim\u00e9trica nos dois lados do corpo;","id":8119207,"corpo":"<p>sua distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 sim\u00e9trica nos dois lados do corpo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracteristicamente, todas t\u00eam o mesmo tempo de evolu\u00e7\u00e3o desde a produ\u00e7\u00e3o;","id":8119208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteristicamente, todas t\u00eam o mesmo tempo de evolu\u00e7\u00e3o desde a produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com maior frequ\u00eancia, s\u00e3o causadas por agente contundente;","id":8119209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com maior frequ\u00eancia, s\u00e3o causadas por agente contundente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam profundidade e tamanho variados;","id":8119210,"corpo":"<p>t\u00eam profundidade e tamanho variados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"costumam ser vistas com dire\u00e7\u00e3o paralela preferencial.","id":8119211,"corpo":"<p>costumam ser vistas com dire\u00e7\u00e3o paralela preferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429626,"slug":"medicina-legal-definicoes-e-classificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras","oab":false,"nome":"Outras","pai":429628,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429637,"slug":"medicina-legal-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais, t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:27:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2471609,"hashId":"dab2f44142ed524bcaa7b43e2769a9f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais, t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9813077,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De efic\u00e1cia contida. ","id":9813075,"corpo":"<p>De efic\u00e1cia contida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condicionada. ","id":9813076,"corpo":"<p>Condicionada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imediata.","id":9813077,"corpo":"<p>Imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De efic\u00e1cia limitada.","id":9813078,"corpo":"<p>De efic\u00e1cia limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\/1988 estabelece que compete aos Munic\u00edpios prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Para a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o acima, o Munic\u00edpio contar\u00e1 com: ","provas":[{"id":65282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:34:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2000261,"hashId":"337481ee7fce6bddfef9958bb6d71f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira\/1988 estabelece que compete aos Munic\u00edpios prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Para a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o acima, o Munic\u00edpio contar\u00e1 com: <\/p>","resposta":7777045,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente recursos financeiros da Uni\u00e3o e do Estado. ","id":7777042,"corpo":"<p>Somente recursos financeiros da Uni\u00e3o e do Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recursos espec\u00edficos arrecadados de forma aut\u00f4noma. ","id":7777043,"corpo":"<p>Recursos espec\u00edficos arrecadados de forma aut\u00f4noma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A centraliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es nas funda\u00e7\u00f5es estatais. ","id":7777044,"corpo":"<p>A centraliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es nas funda\u00e7\u00f5es estatais.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.","id":7777045,"corpo":"<p>A coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coparticipa\u00e7\u00e3o espor\u00e1dica e o apoio t\u00e9cnico do Estado.","id":7777046,"corpo":"<p>A coparticipa\u00e7\u00e3o espor\u00e1dica e o apoio t\u00e9cnico do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos, denomina-se:","provas":[{"id":84761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bofete-sp-2021-planexcon-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Bofete - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 14:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462124,"hashId":"9845a3d7055e1aef628280f2447aa55f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos, denomina-se:<\/p>","resposta":9771082,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reda\u00e7\u00e3o oficial.","id":9771082,"corpo":"<p>Reda\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o corporativa.","id":9771083,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o corporativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":9771084,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o geral.","id":9771085,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reda\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":9771086,"corpo":"<p>Reda\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/2462124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam utilizado a participa\u00e7\u00e3o nos resultados, como forma de incentivar e melhorar a performance de sua diretoria. Um funcion\u00e1rio, da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade \u2212 FeSa\u00fade, prop\u00f5e a distribui\u00e7\u00e3o de parte do resultado da Funda\u00e7\u00e3o como forma de premiar o bom desempenho de Diretores. Sobre o tema, o Estatuto da FeSa\u00fade (Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019), estabelece que:","provas":[{"id":65282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2000349,"hashId":"c69184961c7c12073da1c4915d4ff18f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam utilizado a participa\u00e7\u00e3o nos resultados, como forma de incentivar e melhorar a <em>performance<\/em> de sua diretoria. Um funcion\u00e1rio, da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade \u2212 FeSa\u00fade, prop\u00f5e a distribui\u00e7\u00e3o de parte do resultado da Funda\u00e7\u00e3o como forma de premiar o bom desempenho de Diretores. Sobre o tema, o Estatuto da FeSa\u00fade (Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019), estabelece que:<\/p>","resposta":7777433,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda ou patrim\u00f4nio, aos diretores, \u00e9 vedada. ","id":7777433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda ou patrim\u00f4nio, aos diretores, \u00e9 vedada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e1ximo de 10% da renda anual poder\u00e1 ser distribu\u00eddo aos diretores. ","id":7777434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e1ximo de 10% da renda anual poder\u00e1 ser distribu\u00eddo aos diretores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00ednimo de 3% da renda anual poder\u00e1 ser distribu\u00eddo entre os diretores. ","id":7777435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00ednimo de 3% da renda anual poder\u00e1 ser distribu\u00eddo entre os diretores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda ou patrim\u00f4nio, aos diretores, \u00e9 limitada. ","id":7777436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda ou patrim\u00f4nio, aos diretores, \u00e9 limitada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda aos diretores, ocorrer\u00e1, havendo super\u00e1vit.","id":7777437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de parcela da renda aos diretores, ocorrer\u00e1, havendo super\u00e1vit.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se conjugar os dispositivos estabelecidos pela Lei Federal n\u00ba 9.637\/1998 com os do Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, verifica-se que o contrato de gest\u00e3o, antes de ser submetido \u00e0 autoridade supervisora correspondente da atividade fomentada, deve ser aprovado internamente. No caso da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, esta atribui\u00e7\u00e3o cabe a um \u00f3rg\u00e3o de sua estrutura: ","provas":[{"id":65282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:09:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2000276,"hashId":"392add8eff180ff450777bcae561470a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se conjugar os dispositivos estabelecidos pela Lei Federal n\u00ba 9.637\/1998 com os do Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, verifica-se que o contrato de gest\u00e3o, antes de ser submetido \u00e0 autoridade supervisora correspondente da atividade fomentada, deve ser aprovado internamente. No caso da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, esta atribui\u00e7\u00e3o cabe a um \u00f3rg\u00e3o de sua estrutura: <\/p>","resposta":7777112,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Curador. ","id":7777112,"corpo":"<p>Conselho Curador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Fiscal. ","id":7777113,"corpo":"<p>Conselho Fiscal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretoria Executiva. ","id":7777114,"corpo":"<p>Diretoria Executiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretoria Financeira. ","id":7777115,"corpo":"<p>Diretoria Financeira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Diretoria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":7777116,"corpo":"<p> Diretoria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 9.637\/1988 disp\u00f5e, entre outros assuntos e provid\u00eancias, sobre a qualifica\u00e7\u00e3o como organiza\u00e7\u00f5es sociais, pelo Poder Executivo, de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos. Essa Lei, ao tratar sobre a habilita\u00e7\u00e3o dessas entidades, como organiza\u00e7\u00f5es sociais, determina a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o anual, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, dos relat\u00f3rios financeiros e do relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do contrato de gest\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o de contrato de gest\u00e3o, dada nessa lei federal \u00e9 um instrumento:","provas":[{"id":65282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 16:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2000269,"hashId":"362af2705babfa192559fc56e59db78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 9.637\/1988 disp\u00f5e, entre outros assuntos e provid\u00eancias, sobre a qualifica\u00e7\u00e3o como organiza\u00e7\u00f5es sociais, pelo Poder Executivo, de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos. Essa Lei, ao tratar sobre a habilita\u00e7\u00e3o dessas entidades, como organiza\u00e7\u00f5es sociais, determina a obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o anual, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, dos relat\u00f3rios financeiros e do relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do contrato de gest\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o de contrato de gest\u00e3o, dada nessa lei federal \u00e9 um instrumento:<\/p>","resposta":7777085,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"firmado entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, por meio do qual s\u00e3o formalizadas as parcerias, estabelecidas para fomento e consecu\u00e7\u00e3o de atividades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, nas \u00e1reas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o trabalhista, de transporte, de ensino, da ind\u00fastria e cultura e de sa\u00fade. ","id":7777081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmado entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, por meio do qual s\u00e3o formalizadas as parcerias, estabelecidas para fomento e consecu\u00e7\u00e3o de atividades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, nas \u00e1reas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o trabalhista, de transporte, de ensino, da ind\u00fastria e cultura e de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por meio do qual, s\u00e3o formalizadas as parcerias estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, propostas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que envolvam a transfer\u00eancia de recursos financeiros para atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de ensino e sa\u00fade. ","id":7777082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio do qual, s\u00e3o formalizadas as parcerias estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, propostas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que envolvam a transfer\u00eancia de recursos financeiros para atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de ensino e sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio do qual, s\u00e3o formalizadas as parcerias estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, que n\u00e3o envolvam a transfer\u00eancia de recursos financeiros, de atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","id":7777083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio do qual, s\u00e3o formalizadas as parcerias estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, que n\u00e3o envolvam a transfer\u00eancia de recursos financeiros, de atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"firmado entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es privadas, com vista a parcerias, para o desenvolvimento de atividades de interesse rec\u00edproco, que envolvam transfer\u00eancias financeiras, nas \u00e1reas de ensino, pesquisa cient\u00edfica, desenvolvimento tecnol\u00f3gico, prote\u00e7\u00e3o social e do meio ambiente, cultura e sa\u00fade.","id":7777084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmado entre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es privadas, com vista a parcerias, para o desenvolvimento de atividades de interesse rec\u00edproco, que envolvam transfer\u00eancias financeiras, nas \u00e1reas de ensino, pesquisa cient\u00edfica, desenvolvimento tecnol\u00f3gico, prote\u00e7\u00e3o social e do meio ambiente, cultura e sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"firmado entre o Poder P\u00fablico e a entidade qualificada como organiza\u00e7\u00e3o social, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de parceria entre as partes, para fomento e execu\u00e7\u00e3o de atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de ensino, de pesquisa cient\u00edfica, de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, de cultura e sa\u00fade. ","id":7777085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmado entre o Poder P\u00fablico e a entidade qualificada como organiza\u00e7\u00e3o social, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de parceria entre as partes, para fomento e execu\u00e7\u00e3o de atividades relativas \u00e0s \u00e1reas de ensino, de pesquisa cient\u00edfica, de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, de cultura e sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x2-4x +m \u00e9 uma par\u00e1bola que possui v\u00e9rtice V (a,6). O valor de (m-a) \u00e9 igual a:","provas":[{"id":54019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2021-selecon-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Alto Araguaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1631691,"hashId":"2f59955dc3f7e7336ff7d8ed2906d420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x<sup>2<\/sup>-4x +m \u00e9 uma par\u00e1bola que possui v\u00e9rtice V (a,6). O valor de (m-a) \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6136619,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6136616,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":6136617,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6136618,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":6136619,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1631691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo regencial a Assembleia Geral elegeu a Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria para governar o Brasil, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, alguns liberais moderados dominaram a pol\u00edtica e promoveram a\u00e7\u00f5es ,analise as afirmativas abaixo sobre Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria:I-Cria\u00e7\u00e3o da Guarda Nacional, tendo cidad\u00e3os com fun\u00e7\u00e3o policial.II-O padre Diogo Ant\u00f4nio Feij\u00f3 foi eleito regente em 1835, defendendo a descentraliza\u00e7\u00e3o.III-Aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Criminal, que fixou normas para aplica\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a e deu poder aos ju\u00edzes de paz das prov\u00edncias. IV-Mudan\u00e7as na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824 por meio do Ato Adicional.Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":54221,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1634763,"hashId":"8cde8e55aadbfd2e2ce9b2a289c1207c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo regencial a Assembleia Geral elegeu a Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria para governar o Brasil, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, alguns liberais moderados dominaram a pol\u00edtica e promoveram a\u00e7\u00f5es ,analise as afirmativas abaixo sobre Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Cria\u00e7\u00e3o da Guarda Nacional, tendo cidad\u00e3os com fun\u00e7\u00e3o policial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-O padre Diogo Ant\u00f4nio Feij\u00f3 foi eleito regente em 1835, defendendo a descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Criminal, que fixou normas para aplica\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a e deu poder aos ju\u00edzes de paz das prov\u00edncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Mudan\u00e7as na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824 por meio do Ato Adicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":6149656,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6149654,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II , III e IV.","id":6149655,"corpo":"<p>II , III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6149656,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6149657,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1634763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de qualidade, tamb\u00e9m conhecidos como KPIs, s\u00e3o essenciais para qualquer empresa. Eles permitem avaliar a performance do neg\u00f3cio a partir de m\u00e9tricas que se relacionam com os objetivos organizacionais. Os indicadores de qualidade fazem parte tamb\u00e9m dos indicadores de desempenho. Sobre algumas vantagens de usar indicadores de qualidade em uma empresa, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Planejamento estrat\u00e9gico: ter embasamento \u00e9 essencial na hora de criar um planejamento estrat\u00e9gico para o neg\u00f3cio. II. Melhorias cont\u00ednuas: qualidade no servi\u00e7o, produto e processos \u00e9 primordial para satisfazer os clientes da empresa. III. Vis\u00e3o cr\u00edtica do neg\u00f3cio: um dos erros menos comuns entre empreendedores \u00e9 n\u00e3o ter uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre o pr\u00f3prio neg\u00f3cio.","provas":[{"id":69053,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Psic\u00f3logo Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2105199,"hashId":"d086dd4bb4ac8bb60286d86d9ab063a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de qualidade, tamb\u00e9m conhecidos como KPIs, s\u00e3o essenciais para qualquer empresa. Eles permitem avaliar a performance do neg\u00f3cio a partir de m\u00e9tricas que se relacionam com os objetivos organizacionais. Os indicadores de qualidade fazem parte tamb\u00e9m dos indicadores de desempenho. Sobre algumas vantagens de usar indicadores de qualidade em uma empresa, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Planejamento estrat\u00e9gico: ter embasamento \u00e9 essencial na hora de criar um planejamento estrat\u00e9gico para o neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Melhorias cont\u00ednuas: qualidade no servi\u00e7o, produto e processos \u00e9 primordial para satisfazer os clientes da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vis\u00e3o cr\u00edtica do neg\u00f3cio: um dos erros menos comuns entre empreendedores \u00e9 n\u00e3o ter uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre o pr\u00f3prio neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":8233024,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8233024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta ","id":8233025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":8233026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas ","id":8233027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crise em sa\u00fade mental e os servi\u00e7os psicossociais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756758,"hashId":"0ab67130d471bef7a8a2bffd4a8370c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crise em sa\u00fade mental e os servi\u00e7os psicossociais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6689825,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SAMU faz parte do servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de crise em sa\u00fade mental. ","id":6689821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SAMU faz parte do servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia em situa\u00e7\u00f5es de crise em sa\u00fade mental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os servi\u00e7os da rede de sa\u00fade devem estar preparados para acolher as crises em sa\u00fade mental. ","id":6689822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os servi\u00e7os da rede de sa\u00fade devem estar preparados para acolher as crises em sa\u00fade mental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rede de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s crises deve oferecer cuidados todos os dias, 24 horas, com leitos.","id":6689823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s crises deve oferecer cuidados todos os dias, 24 horas, com leitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es de crise, o CAPS III \u00e9 muito importante por realizar trabalho em articula\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio e oferecer cuidado, acolhimento e hospitalidade tamb\u00e9m no per\u00edodo noturno. ","id":6689824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es de crise, o CAPS III \u00e9 muito importante por realizar trabalho em articula\u00e7\u00e3o com o territ\u00f3rio e oferecer cuidado, acolhimento e hospitalidade tamb\u00e9m no per\u00edodo noturno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hospital psiqui\u00e1trico \u00e9 o que tem condi\u00e7\u00f5es e preparo para acolher e cuidar das situa\u00e7\u00f5es de crise em sa\u00fade mental, uma vez que os demais servi\u00e7os da rede em sa\u00fade n\u00e3o atendem a essas situa\u00e7\u00f5es. ","id":6689825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hospital psiqui\u00e1trico \u00e9 o que tem condi\u00e7\u00f5es e preparo para acolher e cuidar das situa\u00e7\u00f5es de crise em sa\u00fade mental, uma vez que os demais servi\u00e7os da rede em sa\u00fade n\u00e3o atendem a essas situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 psicodin\u00e2mica do trabalho de Dejours, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756819,"hashId":"632b87beeeb9aa7667e5e89abb38bcbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 psicodin\u00e2mica do trabalho de Dejours, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690004,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de defesas no trabalho s\u00e3o resultadas de impulsos inatos e individuais.","id":6690003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de defesas no trabalho s\u00e3o resultadas de impulsos inatos e individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na abordagem compreensiva, o cl\u00ednico ou pesquisador busca, inicialmente, o sentido das condutas e os discursos dos operadores.","id":6690004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem compreensiva, o cl\u00ednico ou pesquisador busca, inicialmente, o sentido das condutas e os discursos dos operadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (trabalho) e as rela\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o (fam\u00edlia) s\u00e3o incapazes de expressar din\u00e2micas defensivas articuladas.","id":6690005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (trabalho) e as rela\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o (fam\u00edlia) s\u00e3o incapazes de expressar din\u00e2micas defensivas articuladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tema sofrimento no trabalho foi amplamente debatido, sendo o prazer no trabalho tema inexplorado. ","id":6690006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema sofrimento no trabalho foi amplamente debatido, sendo o prazer no trabalho tema inexplorado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Dejours \u00e9 um psiquiatra que contribuiu para uma vis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o doen\u00e7a e trabalho na perspectiva m\u00e9dico-biol\u00f3gica.","id":6690007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dejours \u00e9 um psiquiatra que contribuiu para uma vis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o doen\u00e7a e trabalho na perspectiva m\u00e9dico-biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1756819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um grupo terap\u00eautico de base anal\u00edtica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756745,"hashId":"539543e309370388e4fa5ab7e65f6644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um grupo terap\u00eautico de base anal\u00edtica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No planejamento, deve-se considerar: quem ser\u00e1 o coordenador, para qual finalidade, para quem se destina, como funcionar\u00e1 e em quais circunst\u00e2ncias. ","id":6689774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No planejamento, deve-se considerar: quem ser\u00e1 o coordenador, para qual finalidade, para quem se destina, como funcionar\u00e1 e em quais circunst\u00e2ncias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de pacientes bastantes regressivos geralmente \u00e9 muito bem indicada para grupos heterog\u00eaneos. ","id":6689775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de pacientes bastantes regressivos geralmente \u00e9 muito bem indicada para grupos heterog\u00eaneos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A meta de aquisi\u00e7\u00e3o de insight \u00e9 inating\u00edvel em composi\u00e7\u00f5es de grupos homog\u00eaneos. ","id":6689776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A meta de aquisi\u00e7\u00e3o de insight \u00e9 inating\u00edvel em composi\u00e7\u00f5es de grupos homog\u00eaneos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispensa-se um crivo de sele\u00e7\u00e3o ao participante quando se trata de receber um encaminhamento.","id":6689777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispensa-se um crivo de sele\u00e7\u00e3o ao participante quando se trata de receber um encaminhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes excessivamente deprimidos, paranoides e narcisistas s\u00e3o indicados na composi\u00e7\u00e3o de um mesmo grupo. ","id":6689778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes excessivamente deprimidos, paranoides e narcisistas s\u00e3o indicados na composi\u00e7\u00e3o de um mesmo grupo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 39 anos, sofreu viol\u00eancia sexual h\u00e1 um m\u00eas e, em atendimento psicol\u00f3gico, tem relatado: ins\u00f4nia e que quando dorme tem pesadelos; irritabilidade; que se assusta com extrema facilidade e que aparecem mem\u00f3rias intrusas do trauma durante o dia. Tem evitado falar com pessoas que souberam do que lhe ocorreu e ir a ambientes que se assemelhem ao local do crime. Ao descrever a situa\u00e7\u00e3o, apresentou sudorese, taquicardia, choro e aumento de movimentos corporais, mesmo sentada. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756836,"hashId":"49a527473005883159a1decdcb88dc9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 39 anos, sofreu viol\u00eancia sexual h\u00e1 um m\u00eas e, em atendimento psicol\u00f3gico, tem relatado: ins\u00f4nia e que quando dorme tem pesadelos; irritabilidade; que se assusta com extrema facilidade e que aparecem mem\u00f3rias intrusas do trauma durante o dia. Tem evitado falar com pessoas que souberam do que lhe ocorreu e ir a ambientes que se assemelhem ao local do crime. Ao descrever a situa\u00e7\u00e3o, apresentou sudorese, taquicardia, choro e aumento de movimentos corporais, mesmo sentada. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690067,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indicativo de transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. ","id":6690067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicativo de transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicativo de transtorno esquizot\u00edpico.","id":6690068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicativo de transtorno esquizot\u00edpico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0 s\u00edndrome de depend\u00eancia. ","id":6690069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0 s\u00edndrome de depend\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de transtorno dissociativo.","id":6690070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de transtorno dissociativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicativo de neurastenia. ","id":6690071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicativo de neurastenia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":"psicologia\/1756836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da personalidade na psican\u00e1lise freudiana, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756750,"hashId":"fb2cec83205baca468f007944d4de7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da personalidade na psican\u00e1lise freudiana, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689803,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as gratifica\u00e7\u00f5es ou as frustra\u00e7\u00f5es exageradas na vida do sujeito promovem uma regress\u00e3o especificamente para a fase f\u00e1lica. ","id":6689799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as gratifica\u00e7\u00f5es ou as frustra\u00e7\u00f5es exageradas na vida do sujeito promovem uma regress\u00e3o especificamente para a fase f\u00e1lica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura e os efeitos do complexo de castra\u00e7\u00e3o s\u00e3o id\u00eanticos no menino e na menina.","id":6689800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura e os efeitos do complexo de castra\u00e7\u00e3o s\u00e3o id\u00eanticos no menino e na menina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de lat\u00eancia ocorre anteriormente \u00e0 fase anal. ","id":6689801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de lat\u00eancia ocorre anteriormente \u00e0 fase anal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O desfecho do complexo de \u00c9dipo originar\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do Id. ","id":6689802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O desfecho do complexo de \u00c9dipo originar\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do Id. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona er\u00f3gena pode ser considerada qualquer regi\u00e3o do corpo suscet\u00edvel de se tornar sede de uma excita\u00e7\u00e3o de tipo sexual. ","id":6689803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona er\u00f3gena pode ser considerada qualquer regi\u00e3o do corpo suscet\u00edvel de se tornar sede de uma excita\u00e7\u00e3o de tipo sexual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 37 anos, em sofrimento psicossocial relacionado com psicose, foi encaminhado ao CAPS por um profissional da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Sobre o processo de trabalho da psic\u00f3loga que trabalha no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e est\u00e1 atendendo esse paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756772,"hashId":"69e54b391443543d3fb89ee31a2615dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 37 anos, em sofrimento psicossocial relacionado com psicose, foi encaminhado ao CAPS por um profissional da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Sobre o processo de trabalho da psic\u00f3loga que trabalha no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e est\u00e1 atendendo esse paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689868,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga deve evitar articular com a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental para o caso, uma vez que esse paciente j\u00e1 foi encaminhado por um profissional da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao seu servi\u00e7o.","id":6689867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga deve evitar articular com a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental para o caso, uma vez que esse paciente j\u00e1 foi encaminhado por um profissional da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao seu servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga deve realizar discuss\u00e3o do caso com a equipe multiprofissional e atuar de forma interdisciplinar.","id":6689868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga deve realizar discuss\u00e3o do caso com a equipe multiprofissional e atuar de forma interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga s\u00f3 poder\u00e1 atender o caso se a psiquiatra da equipe prescrever psicotr\u00f3picos.","id":6689869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga s\u00f3 poder\u00e1 atender o caso se a psiquiatra da equipe prescrever psicotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atendimentos devem ser prioritariamente individuais.","id":6689870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atendimentos devem ser prioritariamente individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Projeto terap\u00eautico singular deve ser realizado exclusivamente entre a psic\u00f3loga e o paciente.","id":6689871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto terap\u00eautico singular deve ser realizado exclusivamente entre a psic\u00f3loga e o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1756772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo realizou um processo completo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de uma crian\u00e7a de 9 anos, com queixas de dificuldades socioemocionais e atrasos no desenvolvimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do documento escrito produzido pelo psic\u00f3logo para essa finalidade, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756748,"hashId":"48854986b359dcd59be196a1fe29b731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo realizou um processo completo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de uma crian\u00e7a de 9 anos, com queixas de dificuldades socioemocionais e atrasos no desenvolvimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do documento escrito produzido pelo psic\u00f3logo para essa finalidade, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6689790,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se a um parecer.","id":6689789,"corpo":"<p>Refere-se a um parecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refere-se a um laudo psicol\u00f3gico. ","id":6689790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a um laudo psicol\u00f3gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se a uma declara\u00e7\u00e3o.","id":6689791,"corpo":"<p>Refere-se a uma declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refere-se a um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico. ","id":6689792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emite um relat\u00f3rio multiprofissional.","id":6689793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emite um relat\u00f3rio multiprofissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os mecanismos de defesa ps\u00edquicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756832,"hashId":"de1883a1300b10ecefa2ad57417db2c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os mecanismos de defesa ps\u00edquicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690049,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introje\u00e7\u00e3o \u00e9 a ideia de depositar em um objeto do mundo exterior conte\u00fados inconscientes desprazerosos. ","id":6690047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introje\u00e7\u00e3o \u00e9 a ideia de depositar em um objeto do mundo exterior conte\u00fados inconscientes desprazerosos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condensa\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos. ","id":6690048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condensa\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o reativa trata-se de um contra-investimento em uma atitude autorizada, de conte\u00fados afetivos retirados das representa\u00e7\u00f5es proibidas.","id":6690049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o reativa trata-se de um contra-investimento em uma atitude autorizada, de conte\u00fados afetivos retirados das representa\u00e7\u00f5es proibidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o dos objetos prazerosos. ","id":6690050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o dos objetos prazerosos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A clivagem do ego \u00e9 o principal mecanismo utilizado nas neuroses. ","id":6690051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clivagem do ego \u00e9 o principal mecanismo utilizado nas neuroses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a entrevistas preliminares em psicoterapia breve, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756749,"hashId":"d11d38c81ba4c192d39a99f92320431c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a entrevistas preliminares em psicoterapia breve, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689797,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estabelecimento do v\u00ednculo terap\u00eautico se inicia no \u00faltimo encontro das entrevistas preliminares. ","id":6689794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento do v\u00ednculo terap\u00eautico se inicia no \u00faltimo encontro das entrevistas preliminares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar a explicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de trabalho e normas contratuais nesse per\u00edodo, devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da neurose de transfer\u00eancia. ","id":6689795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar a explicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de trabalho e normas contratuais nesse per\u00edodo, devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da neurose de transfer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com papel passivo, o entrevistador deve evitar as interpreta\u00e7\u00f5es panor\u00e2micas nesse momento.","id":6689796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com papel passivo, o entrevistador deve evitar as interpreta\u00e7\u00f5es panor\u00e2micas nesse momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se utilizar de momentos livres associados a t\u00e9cnicas dirigidas e semidirigidas. ","id":6689797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se utilizar de momentos livres associados a t\u00e9cnicas dirigidas e semidirigidas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1rio iniciar uma avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e progn\u00f3stica nessas entrevistas. ","id":6689798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desnecess\u00e1rio iniciar uma avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e progn\u00f3stica nessas entrevistas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1756749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vacinas s\u00e3o subst\u00e2ncias produzidas em laborat\u00f3rio que t\u00eam como principal fun\u00e7\u00e3o treinar o sistema imunol\u00f3gico contra diferentes tipos de infec\u00e7\u00f5es. As vacinas possuem ant\u00edgenos n\u00e3o patog\u00eanicos de microrganismos, ou seja, o microrganismo n\u00e3o \u00e9 capaz de provocar a doen\u00e7a, mas os ant\u00edgenos estimulam o desenvolvimento de anticorpos e de mem\u00f3ria. Em um segundo contato com o mesmo ant\u00edgeno, responder\u00e1 mais rapidamente e de forma mais eficiente, combatendo o microrganismo antes mesmo dele se instalar no organismo. ABBAS, A. K.; LICHTMAN, A. H.; PILLAI, S. Imunologia b\u00e1sica - fun\u00e7\u00f5es e dist\u00farbios do sistema imunol\u00f3gico. 5.ed. Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2017, com adapta\u00e7\u00f5es.Esse tipo de imunidade tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o e \u00e9 conhecida como imunidade","provas":[{"id":53164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 13:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1613219,"hashId":"7a68598ac0316e400f65a41bcb5bf6c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As vacinas s\u00e3o subst\u00e2ncias produzidas em laborat\u00f3rio que t\u00eam como principal fun\u00e7\u00e3o treinar o sistema imunol\u00f3gico contra diferentes tipos de infec\u00e7\u00f5es. As vacinas possuem ant\u00edgenos n\u00e3o patog\u00eanicos de microrganismos, ou seja, o microrganismo n\u00e3o \u00e9 capaz de provocar a doen\u00e7a, mas os ant\u00edgenos estimulam o desenvolvimento de anticorpos e de mem\u00f3ria. Em um segundo contato com o mesmo ant\u00edgeno, responder\u00e1 mais rapidamente e de forma mais eficiente, combatendo o microrganismo antes mesmo dele se instalar no organismo. <\/p><p style=\"text-align: right;\">ABBAS, A. K.; LICHTMAN, A. H.; PILLAI, S.<em> Imunologia b\u00e1sica - fun\u00e7\u00f5es e dist\u00farbios do sistema imunol\u00f3gico<\/em>. 5.ed. Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2017, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de imunidade tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o e \u00e9 conhecida como imunidade<\/p>","resposta":6061088,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa induzida artificialmente.","id":6061088,"corpo":"<p>ativa induzida artificialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passiva induzida artificialmente.","id":6061089,"corpo":"<p>passiva induzida artificialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adaptativa celular.","id":6061090,"corpo":"<p>adaptativa celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inata.","id":6061091,"corpo":"<p>inata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espec\u00edfica celular.","id":6061092,"corpo":"<p>espec\u00edfica celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Imunol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Sistema Imunol\u00f3gico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402541,"slug":"biologia-sistema-imunologico"}],"slug":"enfermagem\/1613219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ditado popular \u201cMelhor prevenir do que remediar\u201d aplica-se perfeitamente \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Muitas doen\u00e7as comuns no Brasil e no mundo deixaram de ser um problema de sa\u00fade p\u00fablica por causa da vacina\u00e7\u00e3o massiva da popula\u00e7\u00e3o. Dessa maneira, quais vacinas devem ser aplicadas em um rec\u00e9m-nascido ao nascer?","provas":[{"id":69830,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135726,"hashId":"5ac96460c1dd992056e1157dbeed357f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ditado popular \u201cMelhor prevenir do que remediar\u201d aplica-se perfeitamente \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Muitas doen\u00e7as comuns no Brasil e no mundo deixaram de ser um problema de sa\u00fade p\u00fablica por causa da vacina\u00e7\u00e3o massiva da popula\u00e7\u00e3o. Dessa maneira, quais vacinas devem ser aplicadas em um rec\u00e9m-nascido ao nascer?<\/p>","resposta":8360096,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite A e BCG.","id":8360092,"corpo":"<p>Hepatite A e BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B e caxumba.","id":8360093,"corpo":"<p>Hepatite B e caxumba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumoc\u00f3cica 10, apenas.","id":8360094,"corpo":"<p>Pneumoc\u00f3cica 10, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotav\u00edrus e BCG.","id":8360095,"corpo":"<p>Rotav\u00edrus e BCG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite B e BCG.","id":8360096,"corpo":"<p>Hepatite B e BCG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4357,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do presidente brasileiro que foi respons\u00e1vel pela infraestrutura necess\u00e1ria para a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias no pa\u00eds: ","provas":[{"id":50533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4357,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2021-alternative-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1525940,"hashId":"0470a30edfac8d6244ec26b597d4c83c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do presidente brasileiro que foi respons\u00e1vel pela infraestrutura necess\u00e1ria para a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias no pa\u00eds: <\/p>","resposta":5700627,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eurico Gaspar Dutra ","id":5700623,"corpo":"<p>Eurico Gaspar Dutra <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek ","id":5700624,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Humberto Castelo Branco ","id":5700625,"corpo":"<p>Humberto Castelo Branco <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros ","id":5700626,"corpo":"<p>J\u00e2nio Quadros <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas","id":5700627,"corpo":"<p>Get\u00falio Vargas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":"geografia\/1525940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que completa correta e respectivamente a senten\u00e7a abaixo.\u201c___________ people hunt wild animals for sport. _________ damage has been caused by this kind of hunting\u201d.","provas":[{"id":50675,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2021-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1530504,"hashId":"411c43efa6b0d5de9d5d1d818eb5ffb0","enunciado":"<p>Escolha a alternativa que completa correta e respectivamente a senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c___________ people hunt wild animals for sport. _________ damage has been caused by this kind of hunting\u201d.<\/em><\/p>","resposta":5720120,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Many \u2026 many.","id":5720119,"corpo":"<p>Many \u2026 many.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Many \u2026 much.","id":5720120,"corpo":"<p>Many \u2026 much.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Much \u2026 much.","id":5720121,"corpo":"<p>Much \u2026 much.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Much \u2026 many.","id":5720122,"corpo":"<p>Much \u2026 many.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1530504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando dois componentes de confiabilidade de 0,9 cada um operam em s\u00e9rie, sem anomalias, h\u00e1 no sistema por eles formado uma confiabilidade de 10%.","provas":[{"id":52432,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1591084,"hashId":"6940417c0487469f453367d208ab4ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando dois componentes de confiabilidade de 0,9 cada um operam em s\u00e9rie, sem anomalias, h\u00e1 no sistema por eles formado uma confiabilidade de 10%.<\/p>","resposta":5969716,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5969715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5969716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a confiabilidade, falha e modo de falha, julgue os itens a seguir.","id":441924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a confiabilidade, falha e modo de falha, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade Total","oab":false,"nome":"Qualidade Total","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402720,"slug":"engenharia-mecanica-qualidade-total"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1591084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o gastou no mercado R$18.75, pagou com moedas de 50 centavos, 25 centavos e 10 centavos. Realizou o pagamento da seguinte forma ,22 moedas de 50 centavos e 23 moedas de 25 centavos , sendo assim quantas moedas de 10 centavos foram necess\u00e1rias para completar o pagamento?","provas":[{"id":54152,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Peritiba - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1633651,"hashId":"1f0cdac9613eecc8d9e358a25699d734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o gastou no mercado R$18.75, pagou com moedas de 50 centavos, 25 centavos e 10 centavos. Realizou o pagamento da seguinte forma ,22 moedas de 50 centavos e 23 moedas de 25 centavos , sendo assim quantas moedas de 10 centavos foram necess\u00e1rias para completar o pagamento?<\/p>","resposta":6144921,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 moedas.","id":6144918,"corpo":"<p>40 moedas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 moedas.","id":6144919,"corpo":"<p>35 moedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 moedas.","id":6144920,"corpo":"<p>25 moedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6144921,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1633651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","descricao":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","oab":false,"id":1254,"slug":"prefeitura-de-lontras"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lontras-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a ingest\u00e3o di\u00e1ria de s\u00f3dio deve ser:","provas":[{"id":54453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lontras-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Lontras","descricao":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","oab":false,"id":1254,"slug":"prefeitura-de-lontras"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2021-prefeitura-de-lontras-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Lontras - Prefeitura de Lontras - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1638588,"hashId":"6f5ed6c0f83dd42a9a254ec8d71fb5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a ingest\u00e3o di\u00e1ria de s\u00f3dio deve ser:<\/p>","resposta":6166295,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor de 1,5g","id":6166292,"corpo":"<p>Menor de 1,5g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menor que 4g","id":6166293,"corpo":"<p>Menor que 4g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menor que 3g","id":6166294,"corpo":"<p>Menor que 3g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor que 2g","id":6166295,"corpo":"<p>Menor que 2g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1638588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","descricao":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","oab":false,"id":1254,"slug":"prefeitura-de-lontras"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lontras-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar pode ser identificado na alternativa:","provas":[{"id":54453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lontras-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Lontras","descricao":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","oab":false,"id":1254,"slug":"prefeitura-de-lontras"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2021-prefeitura-de-lontras-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Lontras - Prefeitura de Lontras - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1638591,"hashId":"65d46cd81119be359c3ad3e16362f92a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar pode ser identificado na alternativa:<\/p>","resposta":6166305,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuir para o crescimento e o desenvolvimento biopsicossocial, a aprendizagem, o rendimento escolar e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis dos alunos, por meio de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e da oferta de refei\u00e7\u00f5es que cubram as suas necessidades nutricionais durante o per\u00edodo letivo\u201d (BRASIL, 2009)","id":6166305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para o crescimento e o desenvolvimento biopsicossocial, a aprendizagem, o rendimento escolar e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis dos alunos, por meio de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e da oferta de refei\u00e7\u00f5es que cubram as suas necessidades nutricionais durante o per\u00edodo letivo\u201d (BRASIL, 2009)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar as car\u00eancias nutricionais por regi\u00e3o brasileira e suprir estas com a\u00e7\u00f5es e incentivo ao consumo de produtos regionais, respeitando a identidade e costumes de cada popula\u00e7\u00e3o","id":6166306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as car\u00eancias nutricionais por regi\u00e3o brasileira e suprir estas com a\u00e7\u00f5es e incentivo ao consumo de produtos regionais, respeitando a identidade e costumes de cada popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar cadastro nacional e controle nutricional de popula\u00e7\u00f5es, por faixa et\u00e1ria, estabelecendo pol\u00edticas nacional, estadual, e regional de combate as car\u00eancia nutricionais","id":6166307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar cadastro nacional e controle nutricional de popula\u00e7\u00f5es, por faixa et\u00e1ria, estabelecendo pol\u00edticas nacional, estadual, e regional de combate as car\u00eancia nutricionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":6166308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1638591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de desenvolvimento de equipes tem como objetivo aprimorar n\u00e3o somente as aptid\u00f5es coletivas, mas, tamb\u00e9m, as individuais. O perfil individual compreende tr\u00eas aptid\u00f5es, que s\u00e3o os conhecimentos t\u00e9cnicos, as habilidades sociais e o desempenho interpessoal. ","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093397,"hashId":"6c629148ce3b6fb43d66f35ad92f3f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desenvolvimento de equipes tem como objetivo aprimorar n\u00e3o somente as aptid\u00f5es coletivas, mas, tamb\u00e9m, as individuais. O perfil individual compreende tr\u00eas aptid\u00f5es, que s\u00e3o os conhecimentos t\u00e9cnicos, as habilidades sociais e o desempenho interpessoal. <\/p>","resposta":8183920,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8183920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao trabalho em equipe e a suas vari\u00e1veis, julgue os itens de 99 a 108. ","id":497667,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao trabalho em equipe e a suas vari\u00e1veis, julgue os itens de <strong>99 <\/strong>a <strong>108<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 108","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes","oab":false,"nome":"Equipes","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425664,"slug":"administracao-geral-equipes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criando Equipes Eficazes","oab":false,"nome":"Criando Equipes Eficazes","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425666,"slug":"administracao-geral-criando-equipes-eficazes"}],"slug":"administracao-geral\/2093397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de um mapeamento de processos, \u00e9 necess\u00e1rio que se represente, graficamente e de forma-padr\u00e3o, as etapas ou atividades que comp\u00f5em os processos, na forma cronol\u00f3gica de execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69327,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2109997,"hashId":"5a58eabd6ea27e551da87db3f8376904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de um mapeamento de processos, \u00e9 necess\u00e1rio que se represente, graficamente e de  forma-padr\u00e3o, as etapas ou atividades que comp\u00f5em os processos, na forma cronol\u00f3gica de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8249363,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249363,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249364,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Guia BPM (2009), processo e\u0301 uma sequ\u00eancia definida de atividades ou etapas, executadas por equipamentos ou por pessoas que visem a atingir uma meta. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 68 no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de processos. ","id":499773,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Guia BPM (2009), processo e\u0301 uma sequ\u00eancia definida de atividades ou etapas, executadas por equipamentos ou por pessoas que visem a atingir uma meta. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>68 <\/strong>no que se refere \u00e0 gest\u00e3o de processos. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","oab":false,"nome":"Guia para o Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio - Corpo Comum de Conhecimento (BPM CBOK\u00b3)","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425623,"slug":"administracao-geral-guia-para-o-gerenciamento-de-processos-de-negocio-corpo-comum-de-conhecimento-bpm-cbok"}],"slug":"administracao-geral\/2109997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura funcional \u00e9 como a linear, simples e de alta ger\u00eancia forte e decis\u00f3ria, mas com um \u00f3rg\u00e3o diferente que serve de assessoria para facilitar os desfechos das decis\u00f5es e ajudar a concluir os trabalhos com qualidade e efici\u00eancia. As vantagens desse tipo de estrutura s\u00e3o: participa\u00e7\u00e3o de especialistas; favorecimento da execu\u00e7\u00e3o do trabalho; e maior efici\u00eancia.","provas":[{"id":69327,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2110021,"hashId":"e247afd2606bc6dafacc126f82fc2458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura funcional \u00e9 como a linear, simples e de alta ger\u00eancia forte e decis\u00f3ria, mas com um \u00f3rg\u00e3o diferente que serve de assessoria para facilitar os desfechos das decis\u00f5es e ajudar a concluir os trabalhos com qualidade e efici\u00eancia. As vantagens desse tipo de estrutura s\u00e3o: participa\u00e7\u00e3o de especialistas; favorecimento da execu\u00e7\u00e3o do trabalho; e maior efici\u00eancia.<\/p>","resposta":8249418,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estrutura organizacional, julgue os itens de 75 a 77. ","id":499777,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de estrutura organizacional, julgue os itens de <strong>75 <\/strong>a <strong>77<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Funcional","oab":false,"nome":"Estrutura Funcional","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425435,"slug":"administracao-geral-estrutura-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/2110021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura linear, tamb\u00e9m chamada de militar, pois ressalta bem a quest\u00e3o da autoridade, possui um controle inflex\u00edvel e totalmente limitado, o que dificulta a participa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, que n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancias especializadas. Tudo \u00e9 rotineiro e previamente estabelecido pela c\u00fapula gerencial.","provas":[{"id":69327,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12626,"slug":"professor-substituto-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2110024,"hashId":"946fac89a6cabaa11fd507d550ced9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura linear, tamb\u00e9m chamada de militar, pois ressalta bem a quest\u00e3o da autoridade, possui um controle inflex\u00edvel e totalmente limitado, o que dificulta a participa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, que n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancias especializadas. Tudo \u00e9 rotineiro e previamente estabelecido pela c\u00fapula gerencial.<\/p>","resposta":8249426,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249426,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249427,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estrutura organizacional, julgue os itens de 75 a 77. ","id":499777,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de estrutura organizacional, julgue os itens de <strong>75 <\/strong>a <strong>77<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Linear","oab":false,"nome":"Estrutura Linear","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425434,"slug":"administracao-geral-estrutura-linear"}],"slug":"administracao-geral\/2110024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas boas pr\u00e1ticas de recep\u00e7\u00e3o de clientes, exceto:","provas":[{"id":84761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bofete","sigla":"","id":5940,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bofete-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bofete-sp-2021-planexcon-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Bofete - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 12:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462134,"hashId":"ac789e6ebde64976aca6560e352e8b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas boas pr\u00e1ticas de recep\u00e7\u00e3o de clientes, <em>exceto<\/em>:<\/p>","resposta":9771133,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser honesto(a) nas informa\u00e7\u00f5es prestadas aos clientes.","id":9771131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser honesto(a) nas informa\u00e7\u00f5es prestadas aos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar sempre tratamento formal (senhor ou senhora).","id":9771132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar sempre tratamento formal (senhor ou senhora).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a sempre perguntas de ordem particular.","id":9771133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a sempre perguntas de ordem particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeitar \u00e0 diversidade.","id":9771134,"corpo":"<p>Respeitar \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumprir prazos.","id":9771135,"corpo":"<p>Cumprir prazos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD) deve ser gerada por meio do Programa Gerador de Escritura\u00e7\u00e3o (PGE), desenvolvido pela Receita Federal do Brasil que, conforme estabelece o artigo 4\u00ba da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 1.774\/2017, possui funcionalidades a serem utilizadas no processamento da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, constando entre elas a: ","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000616,"hashId":"3d72d65fd626c6ffc5985bc28b0c7574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD) deve ser gerada por meio do Programa Gerador de Escritura\u00e7\u00e3o (PGE), desenvolvido pela Receita Federal do Brasil que, conforme estabelece o artigo 4\u00ba da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 1.774\/2017, possui funcionalidades a serem utilizadas no processamento da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, constando entre elas a: <\/p>","resposta":7778550,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o para o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED. ","id":7778550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o para o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Importa\u00e7\u00e3o para a Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - RAIS.","id":7778551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Importa\u00e7\u00e3o para a Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - RAIS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o para a Guia de Recolhimento do FGTS - GFIP. ","id":7778552,"corpo":"<p>Recupera\u00e7\u00e3o para a Guia de Recolhimento do FGTS - GFIP. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o para o Sistema da Receita Federal do Brasil - RFB. ","id":7778553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concilia\u00e7\u00e3o para o Sistema da Receita Federal do Brasil - RFB. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o para o Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.","id":7778554,"corpo":"<p>Exporta\u00e7\u00e3o para o Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, de acordo com o artigo 39 do Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, \u201c...dever\u00e1 investir, anualmente, uma parcela de suas receitas pr\u00f3prias na qualifica\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e publiciza\u00e7\u00e3o de suas atividades, em especial em a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, moderniza\u00e7\u00e3o administrativa, qualifica\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, educa\u00e7\u00e3o permanente de pessoal, pesquisa, adequa\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria e imobili\u00e1ria e comunica\u00e7\u00e3o social\u201d. Essa parcela dever\u00e1 corresponder a um percentual de suas receitas pr\u00f3prias. Marque a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:17:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000579,"hashId":"4c7afec223403fdebac6969384f3f642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, de acordo com o artigo 39 do Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, \u201c...dever\u00e1 investir, anualmente, uma parcela de suas receitas pr\u00f3prias na qualifica\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e publiciza\u00e7\u00e3o de suas atividades, em especial em a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, moderniza\u00e7\u00e3o administrativa, qualifica\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, educa\u00e7\u00e3o permanente de pessoal, pesquisa, adequa\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria e imobili\u00e1ria e comunica\u00e7\u00e3o social\u201d. Essa parcela dever\u00e1 corresponder a um percentual de suas receitas pr\u00f3prias. Marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p>","resposta":7778391,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00ednimo 3%.","id":7778391,"corpo":"<p>No m\u00ednimo 3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No m\u00ednimo 5%. ","id":7778392,"corpo":"<p>No m\u00ednimo 5%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00ednimo 6%. ","id":7778393,"corpo":"<p>No m\u00ednimo 6%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo 5%.","id":7778394,"corpo":"<p>No m\u00e1ximo 5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" No m\u00e1ximo 10%.","id":7778395,"corpo":"<p> No m\u00e1ximo 10%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seu Estatuto, a Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e em conson\u00e2ncia com as diretrizes e Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio, Estado e Uni\u00e3o, tem a finalidade de desenvolver a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do cuidado em sa\u00fade, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Visando resguardar esse compromisso, a FeSa\u00fade, deve se organizar e funcionar, de acordo com princ\u00edpios e normas estabelecidos em seu Estatuto, entre os quais, consta:","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:19:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000648,"hashId":"11a01af8e2d90e7c2e4d2834f25df303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seu Estatuto, a Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i \u2212 FeSa\u00fade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e em conson\u00e2ncia com as diretrizes e Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade do Munic\u00edpio, Estado e Uni\u00e3o, tem a finalidade de desenvolver a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do cuidado em sa\u00fade, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Visando resguardar esse compromisso, a FeSa\u00fade, deve se organizar e funcionar, de acordo com princ\u00edpios e normas estabelecidos em seu Estatuto, entre os quais, consta:<\/p>","resposta":7778701,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia estrita aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema Federal de Sa\u00fade Suplementar, sendo vedada a distribui\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit do exerc\u00edcio aos gestores. ","id":7778698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observ\u00e2ncia estrita aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema Federal de Sa\u00fade Suplementar, sendo vedada a distribui\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit do exerc\u00edcio aos gestores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o para a distribui\u00e7\u00e3o de parcela do seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a t\u00edtulo de vantagem ou participa\u00e7\u00e3o nos resultados, \u00e0 Diretoria Executiva.","id":7778699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o para a distribui\u00e7\u00e3o de parcela do seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a t\u00edtulo de vantagem ou participa\u00e7\u00e3o nos resultados, \u00e0 Diretoria Executiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o dos interesses da Funda\u00e7\u00e3o, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, de acordo com a sua finalidade, n\u00e3o havendo garantia de remunera\u00e7\u00e3o aos Conselheiros. ","id":7778700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o dos interesses da Funda\u00e7\u00e3o, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, de acordo com a sua finalidade, n\u00e3o havendo garantia de remunera\u00e7\u00e3o aos Conselheiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de parcela do seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a t\u00edtulo de vantagem, lucro ou participa\u00e7\u00e3o nos resultados, aos seus Diretores. ","id":7778701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de parcela do seu patrim\u00f4nio ou de suas rendas, a t\u00edtulo de vantagem, lucro ou participa\u00e7\u00e3o nos resultados, aos seus Diretores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o, visando \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para distribui\u00e7\u00e3o de parcela dos resultados aos servidores cedidos pelo Munic\u00edpio.","id":7778702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o, visando \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para distribui\u00e7\u00e3o de parcela dos resultados aos servidores cedidos pelo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 1.774, de 22 de dezembro de 2017, disp\u00f5e sobre a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD), a que s\u00e3o obrigadas as pessoas jur\u00eddicas e equiparadas, sobre a forma e o prazo de sua apresenta\u00e7\u00e3o, dispondo, em seu artigo 2\u00ba, que a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital compreender\u00e1 a vers\u00e3o digital dos livros: ","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000612,"hashId":"aaa1bbc962c8ae361190aead7222c37c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 1.774, de 22 de dezembro de 2017, disp\u00f5e sobre a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD), a que s\u00e3o obrigadas as pessoas jur\u00eddicas e equiparadas, sobre a forma e o prazo de sua apresenta\u00e7\u00e3o, dispondo, em seu artigo 2\u00ba, que a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital compreender\u00e1 a vers\u00e3o digital dos livros: <\/p>","resposta":7778535,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e1rio; Raz\u00e3o; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e lan\u00e7amentos comprobat\u00f3rios dos assentamentos com os valores nominais do per\u00edodo, ordenadamente apurados anualmente e transcritos. ","id":7778533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rio; Raz\u00e3o; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e lan\u00e7amentos comprobat\u00f3rios dos assentamentos com os valores nominais do per\u00edodo, ordenadamente apurados anualmente e transcritos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio; Raz\u00e3o e seus auxiliares; Caixa, quando houver; Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e Razonete com os lan\u00e7amentos comprobat\u00f3rios dos assentamentos neles transcritos. ","id":7778534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rio; Raz\u00e3o e seus auxiliares; Caixa, quando houver; Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e Razonete com os lan\u00e7amentos comprobat\u00f3rios dos assentamentos neles transcritos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio e seus auxiliares, se houver; Raz\u00e3o e seus auxiliares, se houver; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e fichas de lan\u00e7amento comprobat\u00f3rias dos assentamentos neles transcritos. ","id":7778535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rio e seus auxiliares, se houver; Raz\u00e3o e seus auxiliares, se houver; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e fichas de lan\u00e7amento comprobat\u00f3rias dos assentamentos neles transcritos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Di\u00e1rio, excluindo seus livros auxiliares; Raz\u00e3o; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e fichas de lan\u00e7amento comprobat\u00f3rios dos assentamentos neles transcritos. ","id":7778536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Di\u00e1rio, excluindo seus livros auxiliares; Raz\u00e3o; Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e fichas de lan\u00e7amento comprobat\u00f3rios dos assentamentos neles transcritos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio e seus auxiliares, se houver; Caixa, excluindo seus auxiliares, Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e razonetes de lan\u00e7amentos dos assentamentos mensais neles transcritos. ","id":7778537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rio e seus auxiliares, se houver; Caixa, excluindo seus auxiliares, Balancetes Di\u00e1rios, Balan\u00e7os e razonetes de lan\u00e7amentos dos assentamentos mensais neles transcritos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o das International Public Sector Accounting Standards (IPSAS) e das Normas Brasileiras de Contabilidades T\u00e9cnicas Aplicadas ao Setor P\u00fablico \u2212 NBC TSP, juntamente com a necessidade de atendimento \u00e0 exig\u00eancia de consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas, esta \u00faltima, constante da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, tiveram como consequ\u00eancia importantes transforma\u00e7\u00f5es na Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico no Brasil, entre elas a elabora\u00e7\u00e3o de um plano de contas, com abrang\u00eancia nacional. Assim, a Secretaria do Tesouro Nacional editou o Plano de Contas aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), que tem como um de seus objetivos:","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000597,"hashId":"c545d0c49c56af068b4a8d541d979e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A edi\u00e7\u00e3o das<em> International Public Sector Accounting Standards<\/em> (IPSAS) e das Normas Brasileiras de Contabilidades T\u00e9cnicas Aplicadas ao Setor P\u00fablico \u2212 NBC TSP, juntamente com a necessidade de atendimento \u00e0 exig\u00eancia de consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas, esta \u00faltima, constante da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, tiveram como consequ\u00eancia importantes transforma\u00e7\u00f5es na Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico no Brasil, entre elas a elabora\u00e7\u00e3o de um plano de contas, com abrang\u00eancia nacional. Assim, a Secretaria do Tesouro Nacional editou o Plano de Contas aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), que tem como um de seus objetivos:<\/p>","resposta":7778469,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segregar os registros dos fatos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e atos patrimoniais. ","id":7778468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segregar os registros dos fatos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e atos patrimoniais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distinguir os registros de natureza patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria e de controle. ","id":7778469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distinguir os registros de natureza patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria e de controle. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Permitir a consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas das entidades sem fins lucrativos. ","id":7778470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Permitir a consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas das entidades sem fins lucrativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuir para a consolida\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o de custos das organiza\u00e7\u00f5es sociais. ","id":7778471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a consolida\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o de custos das organiza\u00e7\u00f5es sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Proporcionar a transpar\u00eancia dos atos da gest\u00e3o fiscal e das entidades sociais. ","id":7778472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Proporcionar a transpar\u00eancia dos atos da gest\u00e3o fiscal e das entidades sociais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i - FeSa\u00fade, Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, estabelece que a Funda\u00e7\u00e3o poder\u00e1 celebrar acordos, contratos, conv\u00eanios e outras esp\u00e9cies de ajustes com Munic\u00edpios, Estados e a Uni\u00e3o e em seu artigo 38, determina que os conv\u00eanios celebrados com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, nas esferas federal, estadual ou municipal dever\u00e3o observar: ","provas":[{"id":65305,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 21:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2000576,"hashId":"53846db22cfc38b1b0c0108d51df3bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i - FeSa\u00fade, Decreto Municipal n\u00ba 13.323\/2019, estabelece que a Funda\u00e7\u00e3o poder\u00e1 celebrar acordos, contratos, conv\u00eanios e outras esp\u00e9cies de ajustes com Munic\u00edpios, Estados e a Uni\u00e3o e em seu artigo 38, determina que os conv\u00eanios celebrados com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, nas esferas federal, estadual ou municipal dever\u00e3o observar: <\/p>","resposta":7778378,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regras da regionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":7778378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras da regionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os planos municipais e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade previstas pela Funda\u00e7\u00e3o. ","id":7778379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos municipais e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade previstas pela Funda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As diretrizes tra\u00e7adas para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade privados. ","id":7778380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes tra\u00e7adas para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade privados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As metas planejadas pela comunidade local para servi\u00e7os m\u00e9dicos. ","id":7778381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As metas planejadas pela comunidade local para servi\u00e7os m\u00e9dicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de gest\u00e3o aprovados na Funda\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.","id":7778382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de gest\u00e3o aprovados na Funda\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o objeto da contabilidade s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":66590,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2097438,"hashId":"b034094e45751edfda7ad082224a61ea","enunciado":"<p>O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o objeto da contabilidade s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":8202041,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a escritura\u00e7\u00e3o.","id":8202039,"corpo":"<p>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a escritura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As aziendas e o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.","id":8202040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aziendas e o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades econ\u00f4mico-administrativas e o patrim\u00f4nio.","id":8202041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades econ\u00f4mico-administrativas e o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As aziendas e o patrim\u00f4nio bruto.","id":8202042,"corpo":"<p>As aziendas e o patrim\u00f4nio bruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio liquido e o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.","id":8202043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrim\u00f4nio liquido e o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/2097438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mitoc\u00f4ndria e o aparelho de Golgi s\u00e3o organelas que possuem material gen\u00e9tico (DNA) pr\u00f3prio, raz\u00e3o por que elas s\u00e3o frequentemente empregadas nas an\u00e1lises para determinar a hist\u00f3ria evolutiva humana.","provas":[{"id":57843,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1721552,"hashId":"9d9a89f1e4eac1596f0acb51b15e1f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mitoc\u00f4ndria e o aparelho de Golgi s\u00e3o organelas que possuem material gen\u00e9tico (DNA) pr\u00f3prio, raz\u00e3o por que elas s\u00e3o frequentemente empregadas nas an\u00e1lises para determinar a hist\u00f3ria evolutiva humana.<\/p>","resposta":6532103,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6532102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6532103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes citoplasm\u00e1ticos de c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":456464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes citoplasm\u00e1ticos de c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1721552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es de vontade do Estado que tenham por finalidade adquirir, resguardar, modificar, extinguir e declarar direitos, os quais t\u00eam como requisitos principais a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, a autoexecutoriedade e a imperatividade.","provas":[{"id":61287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865810,"hashId":"dd62b095b501e427e606ab19b40490fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es de vontade do Estado que tenham por finalidade adquirir, resguardar, modificar, extinguir e declarar direitos, os quais t\u00eam como requisitos principais a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, a autoexecutoriedade e a imperatividade.<\/p>","resposta":7179229,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7179228,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7179229,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atos administrativos e de controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 114 a 120. ","id":471504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de atos administrativos e de controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>114 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1865810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o p tem valor l\u00f3gico falso e a proposi\u00e7\u00e3o q tem valor l\u00f3gico verdade. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o composta:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914976,"hashId":"7c5269b2f41e00ae8021e8d49c9212a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o p tem valor l\u00f3gico falso e a proposi\u00e7\u00e3o q tem valor l\u00f3gico verdade. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o composta:<\/p>","resposta":7391811,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p e q \u00e9 verdade","id":7391810,"corpo":"<p>p e q \u00e9 verdade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p ent\u00e3o q \u00e9 verdade","id":7391811,"corpo":"<p>p ent\u00e3o q \u00e9 verdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p se, e somente se, q \u00e9 verdade","id":7391812,"corpo":"<p>p se, e somente se, q \u00e9 verdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p ou q \u00e9 falso","id":7391813,"corpo":"<p>p ou q \u00e9 falso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verade da Condicional","oab":false,"nome":"Tabela-verade da Condicional","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425276,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verade-da-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema desenvolvimento infantil segundo Piaget, as crian\u00e7as entram no est\u00e1gio de opera\u00e7\u00f5es concretas, quando podem utilizar opera\u00e7\u00f5es mentais para resolver problemas concretos (reais). As crian\u00e7as s\u00e3o ent\u00e3o capazes de pensar com l\u00f3gica porque podem levar m\u00faltiplos aspectos de uma situa\u00e7\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o. O est\u00e1gio operacional concreto se inicia quando a crian\u00e7a tem aproximadamente: ","provas":[{"id":67602,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2060298,"hashId":"e5c6fd696a1c2ebde3049751149d4956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema desenvolvimento infantil segundo Piaget, as crian\u00e7as entram no est\u00e1gio de opera\u00e7\u00f5es concretas, quando podem utilizar opera\u00e7\u00f5es mentais para resolver problemas concretos (reais). As crian\u00e7as s\u00e3o ent\u00e3o capazes de pensar com l\u00f3gica porque podem levar m\u00faltiplos aspectos de uma situa\u00e7\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o. O est\u00e1gio operacional concreto se inicia quando a crian\u00e7a tem aproximadamente: <\/p>","resposta":8042316,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos. ","id":8042313,"corpo":"<p>2 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":8042314,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 10 anos.","id":8042315,"corpo":"<p> 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":8042316,"corpo":"<p>7 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/2060298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n. 14.133\/2021 estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e abrange, exceto: ","provas":[{"id":67024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 12:35:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040287,"hashId":"858a0fed1d79e184894d34d9c5cd9ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n. 14.133\/2021 estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e abrange, exceto: <\/p>","resposta":7954390,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fundos especiais. ","id":7954389,"corpo":"<p>os fundos especiais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as autarquias, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es de todas as naturezas. ","id":7954390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as autarquias, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es de todas as naturezas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":7954391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo dos Munic\u00edpios, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":7954392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo dos Munic\u00edpios, quando no desempenho de fun\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o unidades de atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da Secretaria de Estado de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o nos termos da Lei Estadual n.\u00ba 8.933\/2019 e suas altera\u00e7\u00f5es:I- Gabinete do Secret\u00e1rio;II- Consultoria Jur\u00eddica;III- Ouvidoria;IV- N\u00facleo de Controle Interno;V- Secretaria Adjunta de Moderniza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Administrativa.Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":67024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 12:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040248,"hashId":"d3fd1233967836e3f3f01744c28d8872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o unidades de atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da Secretaria de Estado de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o nos termos da Lei Estadual n.\u00ba 8.933\/2019 e suas altera\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Gabinete do Secret\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Consultoria Jur\u00eddica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Ouvidoria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- N\u00facleo de Controle Interno;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Secretaria Adjunta de Moderniza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":7954202,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens l, II, III e V est\u00e3o corretos.","id":7954202,"corpo":"<p>Os itens l, II, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":7954203,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, III e V est\u00e3o errados.","id":7954204,"corpo":"<p>Os itens I, III e V est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, Il e III est\u00e3o corretos.","id":7954205,"corpo":"<p>Apenas os itens I, Il e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2040248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a est\u00e1 previsto na Lei Federal n. 14.133\/2021 que \u00e9 vedado ao agente p\u00fablico designado para atuar na \u00e1rea de licita\u00e7\u00f5es e contratos, ressalvados os casos previstos em lei, exceto: ","provas":[{"id":67024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 12:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040299,"hashId":"13f08c8d9dd0f39ad6193246f7b90de8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda a est\u00e1 previsto na Lei Federal n. 14.133\/2021 que \u00e9 vedado ao agente p\u00fablico designado para atuar na \u00e1rea de licita\u00e7\u00f5es e contratos, ressalvados os casos previstos em lei, exceto: <\/p>","resposta":7954448,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opor resist\u00eancia injustificada ao andamento dos processos e, indevidamente, retardar ou deixar de praticar ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei. ","id":7954447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opor resist\u00eancia injustificada ao andamento dos processos e, indevidamente, retardar ou deixar de praticar ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos que praticar, situa\u00e7\u00f5es que sejam pertinentes ou relevantes para o objeto espec\u00edfico do contrato. ","id":7954448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos que praticar, situa\u00e7\u00f5es que sejam pertinentes ou relevantes para o objeto espec\u00edfico do contrato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos que praticar, situa\u00e7\u00f5es que comprometam, restrinjam ou frustrem o car\u00e1ter competitivo do processo licitat\u00f3rio, inclusive nos casos de participa\u00e7\u00e3o de sociedades cooperativas. ","id":7954449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos que praticar, situa\u00e7\u00f5es que comprometam, restrinjam ou frustrem o car\u00e1ter competitivo do processo licitat\u00f3rio, inclusive nos casos de participa\u00e7\u00e3o de sociedades cooperativas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenci\u00e1ria ou qualquer outra entre empresas brasileiras e estrangeiras, inclusive no que se refere a moeda, modalidade e local de pagamento, mesmo quando envolvido financiamento de ag\u00eancia internacional. ","id":7954450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenci\u00e1ria ou qualquer outra entre empresas brasileiras e estrangeiras, inclusive no que se refere a moeda, modalidade e local de pagamento, mesmo quando envolvido financiamento de ag\u00eancia internacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia pode ser realizada por videoconfer\u00eancia na hip\u00f3tese de cumprimento de mandado de pris\u00e3o em unidade da Federa\u00e7\u00e3o diversa da do ju\u00edzo que tiver decretado a pris\u00e3o. ","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082744,"hashId":"b8e2ebb7a8f1ff2d5e12e90e25176237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A audi\u00eancia de cust\u00f3dia pode ser realizada por videoconfer\u00eancia na hip\u00f3tese de cumprimento de mandado de pris\u00e3o em unidade da Federa\u00e7\u00e3o diversa da do ju\u00edzo que tiver decretado a pris\u00e3o. <\/p>","resposta":8141444,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141443,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141444,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.","id":496454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 124","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/2082744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00ednguas, mencionadas pelo autor no primeiro par\u00e1grafo, remetem ao seguinte par de palavras:","provas":[{"id":68671,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2114650,"hashId":"e7d4a2bdcf27265d08a2c294c00f6be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00ednguas, mencionadas pelo autor no primeiro par\u00e1grafo, remetem ao seguinte par de palavras:<\/p>","resposta":8267393,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" significante\/significado","id":8267390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> significante\/significado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico\/individual ","id":8267391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rico\/individual <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arbitr\u00e1rio\/motivado","id":8267392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arbitr\u00e1rio\/motivado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" produto\/processo","id":8267393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> produto\/processo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EnergeiaH\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.Comecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.Observe o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.No dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).Quem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos.S\u00edrio Possenti (https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)","id":500380,"enunciado":"<p><strong>Energeia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1, ao menos, duas atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua: uma que s\u00f3 v\u00ea os produtos e outra que prefere olhar para os processos. Para uma, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios s\u00e3o, de certa forma, obras estanques, prontas, especialmente no dom\u00ednio do l\u00e9xico. \u00c9 por isso que certa tradi\u00e7\u00e3o condena os neologismos \u2013 ou s\u00f3 os aceita quando \u201cnecess\u00e1rios\u201d, a mesma atitude proposta em rela\u00e7\u00e3o aos estrangeirismos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comecemos por estes, ent\u00e3o. Muita gente os condena, porque os considera uma forma de invas\u00e3o da cultura por outra. Talvez seja verdade. Mas eles podem ter outra faceta: em vez de revelar uma l\u00edngua fraca, invadida, podem mostrar uma l\u00edngua poderosa, cuja m\u00e1quina se move assim que uma palavra estrangeira come\u00e7a a ser empregada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Observe o que aconteceu com \u201cfutebol\u201d, originada de foot ball. As\u00edlaba foot foi reorganizada, recebendo uma vogal no final. A raz\u00e3o \u00e9 que o portugu\u00eas repele (exceto em pron\u00fancias quase exageradamente cuidadas) s\u00edlabas terminadas em consoantes obstruintes (da\u00ed \u201cadevogado\u201d\/advogado e \u201c\u00e1fita\u201d\/afta etc.). Foot torna-se \u201cfute\u201d. Snob torna-se \u201cesnobe\u201d, adequando ao portugu\u00eas tamb\u00e9m o padr\u00e3o sil\u00e1bico inicial. O que \u00e9 isto? Um exemplo da gram\u00e1tica funcionando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No dom\u00ednio da sintaxe, a energeia \u00e9 ainda mais \u00f3bvia, porque n\u00e3o constru\u00edmos ora\u00e7\u00f5es por imita\u00e7\u00e3o, mas as criamos a cada vez. S\u00f3 que a demonstra\u00e7\u00e3o, neste caso, \u00e9 menos evidente. N\u00e3o \u00e9 necessariamente claro que as mesmas regras que constroem \u201cgatos perseguem ratos\u201d constroem \u201ccasas t\u00eam quartos\u201d. E ainda menos que se trata de cria\u00e7\u00e3o (mas \u00e9!).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem quiser fazer a prova, leia um livro ou um jornal, e veja se as frases nele constantes n\u00e3o s\u00e3o originais (excetuados os clich\u00eas). Talvez as exce\u00e7\u00f5es sejam os idiomatismos (como \u201cquebrar um galho\u201d ou \u201cbater um papo\u201d), que provavelmente memorizamos, n\u00e3o inventamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">S\u00edrio Possenti <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(https:\/\/cienciahoje.org.br\/coluna\/energeia\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2114650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, a intensidade ideal de um treinamento que seja favor\u00e1vel ao crescimento e atue de forma significativa e saud\u00e1vel sobre qual o aparato motor \u00e9 chamado por est\u00edmulos","provas":[{"id":69840,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2139517,"hashId":"29723a9dc11d2cc16ffd7017e80f8b12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, a intensidade ideal de um treinamento que seja favor\u00e1vel ao crescimento e atue de forma significativa e saud\u00e1vel sobre qual o aparato motor \u00e9 chamado por est\u00edmulos<\/p>","resposta":8377191,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recuperativos.","id":8377189,"corpo":"<p>recuperativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subm\u00e1ximos.","id":8377190,"corpo":"<p>subm\u00e1ximos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regenerativos.","id":8377191,"corpo":"<p>regenerativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionais.","id":8377192,"corpo":"<p>funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximos.","id":8377193,"corpo":"<p>m\u00e1ximos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/2139517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 erro no emprego do h\u00edfen na seguinte alternativa:","provas":[{"id":62289,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1901731,"hashId":"73915299358dda2237ff7f9fa8c01927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 erro no emprego do h\u00edfen na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7333595,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cor-de-rosa","id":7333594,"corpo":"<p>Cor-de-rosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aero-espacial","id":7333595,"corpo":"<p>Aero-espacial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erva-doce","id":7333596,"corpo":"<p>Erva-doce<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ultra-humano","id":7333597,"corpo":"<p>Ultra-humano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sub-regi\u00e3o","id":7333598,"corpo":"<p>Sub-regi\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","oab":false,"nome":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409070,"slug":"lingua-portuguesa-sinais-diacriticos-notacoes-lexicas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1901731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a cartografia, existem diferentes tipos de proje\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: 1. Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica Conforme: conserva a forma dos continentes, dire\u00e7\u00f5es e \u00e2ngulos, mas altera a propor\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies, como \u00e9 o caso da proje\u00e7\u00e3o de Mercator. 2. Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica Equivalente: n\u00e3o mant\u00e9m as formas, dire\u00e7\u00f5es e \u00e2ngulos, conserva a proporcionalidade das \u00e1reas, desconsiderando as superf\u00edcies representadas. 3. Proje\u00e7\u00e3o de Robinson: O polo norte \u00e9 o centro do mapa, e, a partir dele, as dist\u00e2ncias est\u00e3o em escala verdadeira, bem como os \u00e2ngulos azimutais. 4. Proje\u00e7\u00e3o Sinusoidal: \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o global da Terra. Os meridianos s\u00e3o linhas curvas (elipses) e os paralelos s\u00e3o linhas retas. 5. Proje\u00e7\u00e3o Plana ou Azimutal: a superf\u00edcie terrestre \u00e9 representada sobre um plano tangente \u00e0 esfera terrestre. Os paralelos s\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos e os meridianos, retos que se irradiam do polo. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":62660,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1912005,"hashId":"81b66e6ead6dabca3704ced395bd6e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a cartografia, existem diferentes tipos de proje\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica Conforme: conserva a forma dos continentes, dire\u00e7\u00f5es e \u00e2ngulos, mas altera a propor\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies, como \u00e9 o caso da proje\u00e7\u00e3o de Mercator. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica Equivalente: n\u00e3o mant\u00e9m as formas, dire\u00e7\u00f5es e \u00e2ngulos, conserva a proporcionalidade das \u00e1reas, desconsiderando as superf\u00edcies representadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Proje\u00e7\u00e3o de Robinson: O polo norte \u00e9 o centro do mapa, e, a partir dele, as dist\u00e2ncias est\u00e3o em escala verdadeira, bem como os \u00e2ngulos azimutais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Proje\u00e7\u00e3o Sinusoidal: \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o global da Terra. Os meridianos s\u00e3o linhas curvas (elipses) e os paralelos s\u00e3o linhas retas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Proje\u00e7\u00e3o Plana ou Azimutal: a superf\u00edcie terrestre \u00e9 representada sobre um plano tangente \u00e0 esfera terrestre. Os paralelos s\u00e3o c\u00edrculos conc\u00eantricos e os meridianos, retos que se irradiam do polo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":7378830,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06. ","id":7378830,"corpo":"<p>06. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10. ","id":7378831,"corpo":"<p>10. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":7378832,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 13. ","id":7378833,"corpo":"<p> 13. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15. ","id":7378834,"corpo":"<p>15. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402574,"slug":"geografia-projecoes-e-representacoes"}],"slug":"geografia\/1912005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6118:2014 na se\u00e7\u00e3o 6.4.2, para o projeto de estruturas em concreto armado, deve-se levar em conta a agressividade, sendo essa classificada de acordo com a tabela 6.1 abaixo: Tabela 6.1 Classes de agressividade ambiental (CAA)Acerca dos crit\u00e9rios que visam manter a durabilidade e o desempenho das estruturas, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":68409,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2359593,"hashId":"7996b9cab9deea35cef07e31a08dfb57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6118:2014 na se\u00e7\u00e3o 6.4.2, para o projeto de estruturas em concreto armado, deve-se levar em conta a agressividade, sendo essa classificada de acordo com a tabela 6.1 abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tabela 6.1 Classes de agressividade ambiental (CAA)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68409\/questao\/2359593-20220425163726000000-0.png\" width=\"431\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos crit\u00e9rios que visam manter a durabilidade e o desempenho das estruturas, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9332535,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto maior a agressividade ambiental a que estar\u00e1 exposta a estrutura de concreto, maior o fator \u00e1gua\/cimento a ser adotado em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":9332531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a agressividade ambiental a que estar\u00e1 exposta a estrutura de concreto, maior o fator \u00e1gua\/cimento a ser adotado em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A toler\u00e2ncia m\u00e1xima de execu\u00e7\u00e3o do cobrimento m\u00ednimo da armadura, para n\u00edvel rigoroso de controle, est\u00e1 normalizada em 20mm.","id":9332532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A toler\u00e2ncia m\u00e1xima de execu\u00e7\u00e3o do cobrimento m\u00ednimo da armadura, para n\u00edvel rigoroso de controle, est\u00e1 normalizada em 20mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A durabilidade das estruturas depende da espessura, mas independe da qualidade do concreto do cobrimento da armadura.","id":9332533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A durabilidade das estruturas depende da espessura, mas independe da qualidade do concreto do cobrimento da armadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia caracter\u00edstica (fck) m\u00ednima do concreto independe da classe de agressividade ambiental, seja para o concreto armado, seja para o concreto protendido.","id":9332534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia caracter\u00edstica (<em>fck<\/em>) m\u00ednima do concreto independe da classe de agressividade ambiental, seja para o concreto armado, seja para o concreto protendido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pode-se admitir um microclima com uma classe de agressividade mais branda (uma classe acima) para ambientes internos secos.","id":9332535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pode-se admitir um microclima com uma classe de agressividade mais branda (uma classe acima) para ambientes internos secos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429831,"slug":"engenharia-civil-nbr-6118-projeto-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2359593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, sobre Datuns:","provas":[{"id":54955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":109,"descricao":"Agrimensura (T\u00e9cnico)"}],"id":1646708,"hashId":"669d3611b7d867012bfd9cc771041d37","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>, sobre Datuns:<\/p>","resposta":6202587,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Datum \u00e9 o modelo matem\u00e1tico te\u00f3rico da representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra utilizado pelos cart\u00f3grafos em um determinado mapa ou carta.","id":6202586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Datum \u00e9 o modelo matem\u00e1tico te\u00f3rico da representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra utilizado pelos cart\u00f3grafos em um determinado mapa ou carta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Datum horizontal \u00e9 uma superf\u00edcie de n\u00edvel utilizada no referenciamento das altitudes tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre.","id":6202587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Datum horizontal \u00e9 uma superf\u00edcie de n\u00edvel utilizada no referenciamento das altitudes tomadas sobre a superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil o ponto de refer\u00eancia para o Datum vertical \u00e9 o mar\u00e9grafo de Imbituba, em Santa Catarina.","id":6202588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil o ponto de refer\u00eancia para o Datum vertical \u00e9 o mar\u00e9grafo de Imbituba, em Santa Catarina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Datum disponibiliza o ponto de refer\u00eancia a partir da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos paralelos e meridianos.","id":6202589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Datum disponibiliza o ponto de refer\u00eancia a partir da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos paralelos e meridianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402633,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-banco-de-dados-geograficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1646708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator de Corre\u00e7\u00e3o dos Alimentos (FC), tamb\u00e9m conhecido como fator de aquisi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 relacionado \u00e0 perda de parte do alimento que, inevitavelmente, acontece durante o seu preparo. O nutricionista de uma UAN planejou o card\u00e1pio do jantar, para 200 comensais. Considerou-se o per capita de 100g de batata para a prepara\u00e7\u00e3o, sendo feito o pedido de 24kg desse vegetal pelo setor de compras. Para essa UAN, o fator de corre\u00e7\u00e3o da batata \u00e9 de","provas":[{"id":54367,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1648899,"hashId":"bc2fd03e3275faf437b5ab5a79123020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de Corre\u00e7\u00e3o dos Alimentos (FC), tamb\u00e9m conhecido como fator de aquisi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 relacionado \u00e0 perda de parte do alimento que, inevitavelmente, acontece durante o seu preparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nutricionista de uma UAN planejou o card\u00e1pio do jantar, para 200 comensais. Considerou-se o per capita de 100g de batata para a prepara\u00e7\u00e3o, sendo feito o pedido de 24kg desse vegetal pelo setor de compras. Para essa UAN, o fator de corre\u00e7\u00e3o da batata \u00e9 de<\/p>","resposta":6212079,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8.","id":6212077,"corpo":"<p>0,8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0.","id":6212078,"corpo":"<p>1,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2.","id":6212079,"corpo":"<p>1,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":6212080,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48.","id":6212081,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1648899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A\u00e7\u00facar \u00e9 o termo empregado para designar os carboidratos mais simples, incluindo os monossacar\u00eddeos e os dissacar\u00eddeos. Em rela\u00e7\u00e3o a suas propriedades e caracter\u00edsticas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59311,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1796101,"hashId":"479a37dcd8be2ac6d582bb9a3fece19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00facar \u00e9 o termo empregado para designar os carboidratos mais simples, incluindo os monossacar\u00eddeos e os dissacar\u00eddeos. Em rela\u00e7\u00e3o a suas propriedades e caracter\u00edsticas, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6866859,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solubilidade dos a\u00e7\u00facares \u00e9 inversamente proporcional ao aumento da temperatura. A classifica\u00e7\u00e3o dos a\u00e7\u00facares quanto \u00e0 sua solubilidade corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto ao seu poder de ado\u00e7amento.","id":6866857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solubilidade dos a\u00e7\u00facares \u00e9 inversamente proporcional ao aumento da temperatura. A classifica\u00e7\u00e3o dos a\u00e7\u00facares quanto \u00e0 sua solubilidade corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto ao seu poder de ado\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a aplica\u00e7\u00e3o do calor seco a 160\u00baC, a sacarose transforma-se em l\u00edquido claro, mas, \u00e0 medida que a temperatura aumenta, atingindo 190\u00baC, ocorre a carameliza\u00e7\u00e3o.","id":6866858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a aplica\u00e7\u00e3o do calor seco a 160\u00baC, a sacarose transforma-se em l\u00edquido claro, mas, \u00e0 medida que a temperatura aumenta, atingindo 190\u00baC, ocorre a carameliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cristaliza\u00e7\u00e3o quando o estado f\u00edsico da \u00e1gua, do a\u00e7\u00facar e da gordura \u00e9 modificado para a forma de cristais, visando \u00e0 viscosidade, textura e maciez espec\u00edficas de uma prepara\u00e7\u00e3o.","id":6866859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cristaliza\u00e7\u00e3o quando o estado f\u00edsico da \u00e1gua, do a\u00e7\u00facar e da gordura \u00e9 modificado para a forma de cristais, visando \u00e0 viscosidade, textura e maciez espec\u00edficas de uma prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hidr\u00f3lise dos a\u00e7\u00facares ocorre com a a\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos, calor ou enzimas. Os \u00e1lcalis tamb\u00e9m decomp\u00f5em os a\u00e7\u00facares, produzindo colora\u00e7\u00e3o mais acentuada e sabor pronunciado e adocicado.","id":6866860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hidr\u00f3lise dos a\u00e7\u00facares ocorre com a a\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos, calor ou enzimas. Os \u00e1lcalis tamb\u00e9m decomp\u00f5em os a\u00e7\u00facares, produzindo colora\u00e7\u00e3o mais acentuada e sabor pronunciado e adocicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/1796101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se trata de higiene sanit\u00e1ria dos alimentos e os fen\u00f4menos naturais que podem auxiliar a prevenir ou retardar o processo de deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos mediado por micro-organismos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59311,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1796108,"hashId":"38000180c6e48c44e78186cfab35154d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se trata de higiene sanit\u00e1ria dos alimentos e os fen\u00f4menos naturais que podem auxiliar a prevenir ou retardar o processo de deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos mediado por micro-organismos, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6866888,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, os fungos exigem valores mais elevados de aw (atividade da \u00e1gua) que as bact\u00e9rias.","id":6866888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, os fungos exigem valores mais elevados de aw (atividade da \u00e1gua) que as bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, as bact\u00e9rias multiplicam-se com maior rapidez na escala de pH compreendida entre 6 e 8; as leveduras entre 4,5 e 6; e os bolores ou mofos entre 3,5 e 4.","id":6866889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, as bact\u00e9rias multiplicam-se com maior rapidez na escala de pH compreendida entre 6 e 8; as leveduras entre 4,5 e 6; e os bolores ou mofos entre 3,5 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro-organismos anaer\u00f3bios obrigat\u00f3rios s\u00f3 tendem a desenvolver-se em potenciais de oxidorredu\u00e7\u00e3o baixos ou negativos.","id":6866890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micro-organismos anaer\u00f3bios obrigat\u00f3rios s\u00f3 tendem a desenvolver-se em potenciais de oxidorredu\u00e7\u00e3o baixos ou negativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais fontes de energia para os micro-organismos s\u00e3o os a\u00e7\u00facares, os \u00e1lcoois e os amino\u00e1cidos.","id":6866891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais fontes de energia para os micro-organismos s\u00e3o os a\u00e7\u00facares, os \u00e1lcoois e os amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1796108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Portaria 344\/98, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59080,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1802607,"hashId":"a55e5d9e1b5879397baec7e57801d51a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Portaria 344\/98, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6897530,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o veda a autoprescri\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias sujeitas ao controle especial por profissionais habilitados.","id":6897527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o veda a autoprescri\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias sujeitas ao controle especial por profissionais habilitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as prescri\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias sujeitas a controle especial, devem ser realizadas em Receita de Controle Especial ou Notifica\u00e7\u00e3o de Receita acompanhada da receita em hospitais e cl\u00ednicas.","id":6897528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as prescri\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias sujeitas a controle especial, devem ser realizadas em Receita de Controle Especial ou Notifica\u00e7\u00e3o de Receita acompanhada da receita em hospitais e cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 o documento que, acompanhado da receita, autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos contendo subst\u00e2ncias das listas C1, C5 e adendos das listas A1, A2 e B1.","id":6897529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a notifica\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 o documento que, acompanhado da receita, autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos contendo subst\u00e2ncias das listas C1, C5 e adendos das listas A1, A2 e B1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o carimbo do prescritor n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio na Receita de Controle Especial nem na Notifica\u00e7\u00e3o de Receita quando os dados do profissional estiverem impressos no cabe\u00e7alho da receita ou no campo do emitente, respectivamente.","id":6897530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o carimbo do prescritor n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio na Receita de Controle Especial nem na Notifica\u00e7\u00e3o de Receita quando os dados do profissional estiverem impressos no cabe\u00e7alho da receita ou no campo do emitente, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1802607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro - Gerenciamento de Projetos","id":23298,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns componentes e agrupamentos como entradas, sa\u00eddas, ferramentas e t\u00e9cnicas, fazem parte do gerenciamento de projetos. Iniciar, planejar, executar, monitorar, controlar e encerrar s\u00e3o componentes chaves, descritos no Guia PMBOK\u00ae, como grupo:","provas":[{"id":59449,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro - Gerenciamento de Projetos","id":23298,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1861623,"hashId":"feb86b7a462af81abbed0e5215efdadf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns componentes e agrupamentos como entradas, sa\u00eddas, ferramentas e t\u00e9cnicas, fazem parte do gerenciamento de projetos. Iniciar, planejar, executar, monitorar, controlar e encerrar s\u00e3o componentes chaves, descritos no Guia PMBOK\u00ae, como grupo:<\/p>","resposta":7162739,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de processos de gerenciamento de projetos ","id":7162739,"corpo":"<p>de processos de gerenciamento de projetos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do ciclo de vida de um projeto","id":7162740,"corpo":"<p>do ciclo de vida de um projeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da fase de projetos","id":7162741,"corpo":"<p>da fase de projetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de revis\u00e3o das fases de projeto ","id":7162742,"corpo":"<p> de revis\u00e3o das fases de projeto <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, diante da possibilidade de surgimento de nova lei que modifique o regime de honor\u00e1rios advocat\u00edcios durante o tr\u00e2mite de processo judicial, a regra de reg\u00eancia aplic\u00e1vel ao arbitramento da verba honor\u00e1ria sucumbencial deve ser a norma vigente no momento","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934621,"hashId":"57379480700cda6f8a97475c2e6d28b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, diante da possibilidade de surgimento de nova lei que modifique o regime de honor\u00e1rios advocat\u00edcios durante o tr\u00e2mite de processo judicial, a regra de reg\u00eancia aplic\u00e1vel ao arbitramento da verba honor\u00e1ria sucumbencial deve ser a norma vigente no momento<\/p>","resposta":7478121,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.","id":7478117,"corpo":"<p>do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":7478118,"corpo":"<p>da cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da apresenta\u00e7\u00e3o da defesa.","id":7478119,"corpo":"<p>da apresenta\u00e7\u00e3o da defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do saneamento do processo.","id":7478120,"corpo":"<p>do saneamento do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da senten\u00e7a.","id":7478121,"corpo":"<p>da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Processuais","oab":false,"nome":"Despesas Processuais","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415481,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-despesas-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios de Sucumb\u00eancia","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios de Sucumb\u00eancia","pai":415481,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422733,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-de-sucumbencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1934621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nos tempos de servi\u00e7o de dois funcion\u00e1rios, de uma determinada empresa sabe-se que sua soma \u00e9 24 anos e 6 meses e que est\u00e3o entre si na raz\u00e3o 4\/3. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a positiva entre os tempos de servi\u00e7o desses funcion\u00e1rios \u00e9 de","provas":[{"id":63496,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":63501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":63500,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1939666,"hashId":"c0de64120729442dc9f1bc635b21f682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nos tempos de servi\u00e7o de dois funcion\u00e1rios, de uma determinada empresa sabe-se que sua soma \u00e9 24 anos e 6 meses e que est\u00e3o entre si na raz\u00e3o 4\/3. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a positiva entre os tempos de servi\u00e7o desses funcion\u00e1rios \u00e9 de<\/p>","resposta":7501056,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos e 8 meses ","id":7501055,"corpo":"<p>4 anos e 8 meses <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos e 4 meses ","id":7501056,"corpo":"<p>4 anos e 4 meses <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2anos e 8 meses ","id":7501057,"corpo":"<p> 2anos e 8 meses <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3 anos e 6 meses","id":7501058,"corpo":"<p> 3 anos e 6 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1939666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234,"slug":"analista-legislativo-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPI), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234,"slug":"analista-legislativo-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940986,"hashId":"33b83baee3717ac1fc0931cdb4f48e56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPI), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7507488,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os poderes das comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito somente podem estar previstos nos regimentos das respectivas Casas.","id":7507485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poderes das comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito somente podem estar previstos nos regimentos das respectivas Casas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando criada pelo Congresso Nacional, a CPI n\u00e3o pode ter prazo superior a 60 (sessenta) dias, admitida uma prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo.","id":7507486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando criada pelo Congresso Nacional, a CPI n\u00e3o pode ter prazo superior a 60 (sessenta) dias, admitida uma prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CPI, quando criada pelo Senado Federal, n\u00e3o pode ter prazo superior a 60 (sessenta) dias, vedada qualquer prorroga\u00e7\u00e3o.","id":7507487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CPI, quando criada pelo Senado Federal, n\u00e3o pode ter prazo superior a 60 (sessenta) dias, vedada qualquer prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito poder\u00e3o ser criadas pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto ou separadamente.","id":7507488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito poder\u00e3o ser criadas pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, em conjunto ou separadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1940986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915,"slug":"profissional-analista-superior-pas-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"creci-pe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta dois dos Grupos de Processos do PMBOK 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63869,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI","id":20915,"slug":"profissional-analista-superior-pas-ti"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"creci-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-ti","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 TI - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1952216,"hashId":"96bae7814c6b33eee8c6da2e12e85a2f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta dois dos Grupos de Processos do PMBOK 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7557145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o","id":7557145,"corpo":"<p>Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualidade e Escopo","id":7557146,"corpo":"<p>Qualidade e Escopo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo e Recursos Humanos","id":7557147,"corpo":"<p>Tempo e Recursos Humanos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fechamento e Tempo","id":7557148,"corpo":"<p>Fechamento e Tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1952216","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema)","id":18593,"slug":"analista-juridico-especialidade-analista-de-sistema-desenvolvimento-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos efetua a liga\u00e7\u00e3o entre os portf\u00f3lios e o balanced scorecard.","provas":[{"id":63122,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema)","id":18593,"slug":"analista-juridico-especialidade-analista-de-sistema-desenvolvimento-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-analista-de-sistema-desenvolvimento-de-sistema-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1926640,"hashId":"57d8229112a42a1175aff2867fcbe329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos efetua a liga\u00e7\u00e3o entre os portf\u00f3lios e o<em> balanced scorecard.<\/em><\/p>","resposta":7442601,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7442601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7442602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com base no PMBOK, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o.","id":478636,"enunciado":"<p>Julgue os seguintes itens, com base no PMBOK, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1926640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o crime de motim \u00e9 de autoria coletiva necess\u00e1ria, na hip\u00f3tese de ocorrer um motim envolvendo 2 (dois) Cabos, 2 (dois) Soldados, 2 (dois) Sargentos e 1 (um) Tenente, sendo o mentor da pr\u00e1tica criminosa um dos Cabos, \u00e9 correto afirmar, nos termos do C\u00f3digo Penal Militar:","provas":[{"id":63144,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1927087,"hashId":"f21b302462a85bce256d4b74709a089c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o crime de motim \u00e9 de autoria coletiva necess\u00e1ria, na hip\u00f3tese de ocorrer um motim envolvendo 2 (dois) Cabos, 2 (dois) Soldados, 2 (dois) Sargentos e 1 (um) Tenente, sendo o mentor da pr\u00e1tica criminosa um dos Cabos, \u00e9 correto afirmar, nos termos do C\u00f3digo Penal Militar:<\/p>","resposta":7444260,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tenente ser\u00e1 considerado o cabe\u00e7a do motim e poder\u00e1 receber uma pena maior.","id":7444260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tenente ser\u00e1 considerado o cabe\u00e7a do motim e poder\u00e1 receber uma pena maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enunciado descreve uma hip\u00f3tese de crime imposs\u00edvel, pois o efetivo total de 7 (sete) militares \u00e9 insuficiente para a configura\u00e7\u00e3o do crime de motim.","id":7444261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enunciado descreve uma hip\u00f3tese de crime imposs\u00edvel, pois o efetivo total de 7 (sete) militares \u00e9 insuficiente para a configura\u00e7\u00e3o do crime de motim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Cabo mentor da pr\u00e1tica ser\u00e1 considerado o cabe\u00e7a, podendo receber a maior pena aplicada.","id":7444262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Cabo mentor da pr\u00e1tica ser\u00e1 considerado o cabe\u00e7a, podendo receber a maior pena aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tenente e os Sargentos receber\u00e3o as maiores penas, pois ser\u00e3o considerados os cabe\u00e7as do movimento.","id":7444263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tenente e os Sargentos receber\u00e3o as maiores penas, pois ser\u00e3o considerados os cabe\u00e7as do movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o de um Cabo estar liderando um movimento na presen\u00e7a de um Tenente e de v\u00e1rios Sargentos, houve descaracteriza\u00e7\u00e3o do crime de autoria coletiva necess\u00e1ria.","id":7444264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o de um Cabo estar liderando um movimento na presen\u00e7a de um Tenente e de v\u00e1rios Sargentos, houve descaracteriza\u00e7\u00e3o do crime de autoria coletiva necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares em Tempo de Paz","oab":false,"nome":"Crimes Militares em Tempo de Paz","pai":404315,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404316,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares-em-tempo-de-paz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Autoridade ou Disciplina Militar","oab":false,"nome":"Crimes Contra a Autoridade ou Disciplina Militar","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404318,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-a-autoridade-ou-disciplina-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/1927087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 68 anos, v\u00edtima de queimaduras extensas (56%) pelo corpo. Pesa 74,5 Kg, hipertenso, faz uso de captopril 25 mg, 1x ao dia, no momento com PA: 135x89 mmHg. Aplicando-se a f\u00f3rmula de Parkland, nas primeiras 8 horas, esse paciente dever\u00e1 receber o volume de:","provas":[{"id":62915,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1919489,"hashId":"6c146f3c1b5e482e4602a189351e2e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 68 anos, v\u00edtima de queimaduras extensas (56%) pelo corpo. Pesa 74,5 Kg, hipertenso, faz uso de captopril 25 mg, 1x ao dia, no momento com PA: 135x89 mmHg. Aplicando-se a f\u00f3rmula de Parkland, nas primeiras 8 horas, esse paciente dever\u00e1 receber o volume de:<\/p>","resposta":7412146,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16688 mL.","id":7412142,"corpo":"<p>16688 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12516 mL.","id":7412143,"corpo":"<p>12516 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8344 mL.","id":7412144,"corpo":"<p>8344 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6258 mL.","id":7412145,"corpo":"<p>6258 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4172 mL.","id":7412146,"corpo":"<p>4172 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1919489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The author states that the COVID-19 pandemic has interrupted diplomatic discussions around the globe.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293464,"hashId":"af2673a6924282bfca7ca017ec0c21e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The author states that the COVID-19 pandemic has interrupted diplomatic discussions around the globe.<\/p>","resposta":9039932,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9039931,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9039932,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 35Text 4 to answer questions 35 and 36.1____The COVID-19 pandemic has certainly shaken up old\tstructures and accelerated 180-degree changes and\tinnovation. Diplomacy and multilateral systems are no4 exception. The impossibility to meet face to face, given the\tconfinement, social-distancing, and other sanitary measures,\thas demanded an overnight transformation of the diplomatic7 business as we know it. Technological platforms have made\tit possible for diplomats from all over the world to continue\tdiscussions and advance the multilateral agenda across the10 United Nations, and more broadly, the international\tcommunity. Representatives from larger and smaller\tdelegations have gathered in front of their screens, and13 found themselves negotiating in a whole new environment,\tone that is evolving at a very rapid pace. Sometimes\tdelegates do not have the possibility of consulting with their16 capital-based experts as the negotiation period gets\tshortened. Different time zones and the lack of systems that\tmay provide for simultaneous interpretation have also19 hindered the participation of technical experts, academics,\tthe civil society, the private sector, and other representatives\tthat are based outside multilateral hubs. Nonetheless, it has22 become clear that delegations from the developing world are\tunderrepresented in virtual gatherings. Not only are\tgovernments focused on tackling the pandemic back home,25 but non-effective access to technology and the lower\tnumbers of personnel have negatively impacted their27 engagement in the digital realm.Munoz, Maricela. \u201cDiplomacy in times of COVID-19.\u201d Diplo (blog). Jul. 16, 2020. Accessed Sep. 10, 2020. https:\/\/www.diplomacy.edu\/blog, with adaptations.Considering the ideas of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":520481,"enunciado":"<p><strong>Quest\u00e3o 35<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Text 4 to answer questions 35 and 36.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>The COVID-19 pandemic has certainly shaken up old<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tstructures and accelerated 180-degree changes and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinnovation. Diplomacy and multilateral systems are no<\/p><p>4 exception. The impossibility to meet face to face, given the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconfinement, social-distancing, and other sanitary measures,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thas demanded an overnight transformation of the diplomatic<\/p><p>7 business as we know it. Technological platforms have made<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tit possible for diplomats from all over the world to continue<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdiscussions and advance the multilateral agenda across the<\/p><p>10 United Nations, and more broadly, the international<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcommunity. Representatives from larger and smaller<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdelegations have gathered in front of their screens, and<\/p><p>13 found themselves negotiating in a whole new environment,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tone that is evolving at a very rapid pace. Sometimes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdelegates do not have the possibility of consulting with their<\/p><p>16 capital-based experts as the negotiation period gets<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tshortened. Different time zones and the lack of systems that<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmay provide for simultaneous interpretation have also<\/p><p>19 hindered the participation of technical experts, academics,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe civil society, the private sector, and other representatives<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthat are based outside multilateral hubs. Nonetheless, it has<\/p><p>22 become clear that delegations from the developing world are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tunderrepresented in virtual gatherings. Not only are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgovernments focused on tackling the pandemic back home,<\/p><p>25 but non-effective access to technology and the lower<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnumbers of personnel have negatively impacted their<\/p><p>27 engagement in the digital realm.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Munoz, Maricela. \u201cDiplomacy in times of COVID-19.\u201d Diplo (blog). Jul. 16, 2020. Accessed Sep. 10, 2020. https:\/\/www.diplomacy.edu\/blog, with adaptations.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considering the ideas of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2293464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the author, interstate norms of diplomacy have changed substantially in recent years.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293511,"hashId":"778a6c42e0561008c56cb281a756bec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the author, interstate norms of diplomacy have changed substantially in recent years.<\/p>","resposta":9040094,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9040093,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9040094,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 38Text 6 to answer questions 38 and 39.1____For centuries, the fact that diplomats representedvenerable principals \u2013 from powerful monarchs toestablished states \u2013 guaranteed their protected and4 privileged status. Whereas long-standing rules of diplomaticimmunity and privileges by and large continue to be upheldin interstate relations, popular perceptions of diplomats have7 changed in recent decades. To the extent that diplomats areperceived as symbols of disliked countries, religions or\u201c-isms\u201d, the quality of standing for others has been10 transformed from a rationale for diplomatic immunity to arationale for political violence. No longer being inviolablesymbols, diplomatic representatives have increasingly13 become highly vulnerable symbols.Stanzel, V. New Realities in Foreign Affairs: Diplomacy in the 21st Century. SWP Research Paper 2018, RP 11, November 2018,with adaptations.Considering the ideas of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":520489,"enunciado":"<p><strong>Quest\u00e3o 38<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Text 6 to answer questions 38 and 39.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>For centuries, the fact that diplomats represented<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">venerable principals \u2013 from powerful monarchs to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">established states \u2013 guaranteed their protected and<\/p><p>4 privileged status. Whereas long-standing rules of diplomatic<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">immunity and privileges by and large continue to be upheld<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">in interstate relations, popular perceptions of diplomats have<\/p><p>7 changed in recent decades. To the extent that diplomats are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">perceived as symbols of disliked countries, religions or<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u201c-isms\u201d, the quality of standing for others has been<\/p><p>10 transformed from a rationale for diplomatic immunity to a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">rationale for political violence. No longer being inviolable<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">symbols, diplomatic representatives have increasingly<\/p><p>13 become highly vulnerable symbols.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Stanzel, V. New Realities in Foreign Affairs: Diplomacy in the 21st Century. SWP Research Paper 2018, RP 11, November 2018,with adaptations.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considering the ideas of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2293511","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cGranted\u201d (line 23) is a word used to acknowledge that something is true, before something about it is said.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293542,"hashId":"a398588d252e50e127301729ba818aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGranted\u201d (line 23) is a word used to acknowledge that something is true, before something about it is said.<\/p>","resposta":9040204,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9040204,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9040205,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 40Text 7 to answer questions from 40 to 42.1____It is one of the greatest things in Egyptian art that all\tthe statues, paintings and architectural forms seem to fall\tinto place as if they obeyed one law. We call such a law,4 which all creations of a people seem to obey, a \u201cstyle\u201d. The\trules which govern all Egyptian art give every individual\twork the effect of poise and austere harmony.7____The Egyptian style comprised a set of very strict laws,\twhich every artist had to learn from his earliest youth.\tSeated statues had to have their hands on their knees; men10 had to be painted with darker skin than women; the\tappearance of every god was strictly laid down. Every artist\talso had to learn the art of beautiful script. He had to cut the13 images and symbols of the hieroglyphs clearly and\taccurately in stone. But once he had mastered all these rules\the had finished his apprenticeship. No one wanted anything16 different, no one asked him to be \u201coriginal\u201d. On the\tcontrary, he was probably considered the best artist who\tcould make his statues most like the admired monuments of19 the past. So it happened that in the course of three thousand\tyears or more art changed very little. Everything that was\tconsidered good and beautiful in the age of the pyramids22 was held to be just as excellent a thousand years later.\tGranted, new fashions appeared, and new subjects were\tdemanded of the artists, but their mode of representing man25 and nature remained essentially the same.\tOnly one man ever shook the iron bars of the Egyptian\tstyle. He was a king of the Eighteenth Dynasty, Amenophis28 IV, a heretic. He broke with many of the customs hallowed\tby age-old tradition. He did not wish to pay homage to the\tmany strangely shaped gods of his people. For him only one31 god was supreme, Aten, whom he worshipped and whom he\thad represented in the shape of the sun-disk sending down\tits rays, each one endowed with a hand. He called himself34 Akhnaten, after his god, and he moved his court out of reach35 of the priests of the other gods.\tThe pictures that he commissioned must have shocked\tthe Egyptians of his day by their novel character. In them38 none of the solemn and rigid dignity of the earlier Pharaohs\twas to be found. Instead, he had himself depicted lifting his\tdaughter on to his knee, walking with his wife Nefertiti in41 the garden, leaning on a stick, beneath the blessing sun.\tSome of his portraits show him as an ugly man; perhaps he\twanted the artists to portray him in all his human frailty.44 Akhnaten\u2019s successor was Tutankhamun, whose tomb with\tits treasures was discovered in 1922. Some of these works\tare still in the modern style of the Aten religion. The back of47 the king\u2019s throne shows the king and queen in a homely\tidyll. He is sitting on his chair in an attitude which might\thave appalled the strict conservative \u2013 almost lolling, by50 Egyptian standards. His wife is no smaller than he is, and\tgently puts her hand on his shoulder while the Sun-god52 again is stretching his hands in blessing down to them.Gombrich, E. H. The Story of Art. Phaidon, 16th. Ed. 1995. pp.65-6, with adaptations.Regarding the grammatical aspects of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":520491,"enunciado":"<p><strong>Quest\u00e3o 40<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Text 7 to answer questions from 40 to 42.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It is one of the greatest things in Egyptian art that all<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe statues, paintings and architectural forms seem to fall<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinto place as if they obeyed one law. We call such a law,<\/p><p>4 which all creations of a people seem to obey, a \u201cstyle\u201d. The<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trules which govern all Egyptian art give every individual<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twork the effect of poise and austere harmony.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>The Egyptian style comprised a set of very strict laws,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twhich every artist had to learn from his earliest youth.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSeated statues had to have their hands on their knees; men<\/p><p>10 had to be painted with darker skin than women; the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tappearance of every god was strictly laid down. Every artist<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talso had to learn the art of beautiful script. He had to cut the<\/p><p>13 images and symbols of the hieroglyphs clearly and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taccurately in stone. But once he had mastered all these rules<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\the had finished his apprenticeship. No one wanted anything<\/p><p>16 different, no one asked him to be \u201coriginal\u201d. On the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontrary, he was probably considered the best artist who<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcould make his statues most like the admired monuments of<\/p><p>19 the past. So it happened that in the course of three thousand<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tyears or more art changed very little. Everything that was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsidered good and beautiful in the age of the pyramids<\/p><p>22 was held to be just as excellent a thousand years later.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tGranted, new fashions appeared, and new subjects were<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdemanded of the artists, but their mode of representing man<\/p><p>25 and nature remained essentially the same.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOnly one man ever shook the iron bars of the Egyptian<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tstyle. He was a king of the Eighteenth Dynasty, Amenophis<\/p><p>28 IV, a heretic. He broke with many of the customs hallowed<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tby age-old tradition. He did not wish to pay homage to the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmany strangely shaped gods of his people. For him only one<\/p><p>31 god was supreme, Aten, whom he worshipped and whom he<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thad represented in the shape of the sun-disk sending down<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tits rays, each one endowed with a hand. He called himself<\/p><p>34 Akhnaten, after his god, and he moved his court out of reach<\/p><p>35 of the priests of the other gods.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe pictures that he commissioned must have shocked<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe Egyptians of his day by their novel character. In them<\/p><p>38 none of the solemn and rigid dignity of the earlier Pharaohs<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twas to be found. Instead, he had himself depicted lifting his<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdaughter on to his knee, walking with his wife Nefertiti in<\/p><p>41 the garden, leaning on a stick, beneath the blessing sun.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSome of his portraits show him as an ugly man; perhaps he<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twanted the artists to portray him in all his human frailty.<\/p><p>44 Akhnaten\u2019s successor was Tutankhamun, whose tomb with<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tits treasures was discovered in 1922. Some of these works<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tare still in the modern style of the Aten religion. The back of<\/p><p>47 the king\u2019s throne shows the king and queen in a homely<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tidyll. He is sitting on his chair in an attitude which might<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thave appalled the strict conservative \u2013 almost lolling, by<\/p><p>50 Egyptian standards. His wife is no smaller than he is, and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgently puts her hand on his shoulder while the Sun-god<\/p><p>52 again is stretching his hands in blessing down to them.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Gombrich, E. H. The Story of Art. Phaidon, 16th. Ed. 1995. pp.65-6, with adaptations.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Regarding the grammatical aspects of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/2293542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The fragment \u201ca homely idyll\u201d (lines 47 and 48) describes perfect domestic or marital bliss.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293575,"hashId":"cdf9357e33dae3a86ad0517735d53c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The fragment \u201ca homely idyll\u201d (lines 47 and 48) describes perfect domestic or marital bliss.<\/p>","resposta":9040329,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9040329,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9040330,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 42Text 7 to answer questions from 40 to 42.1____It is one of the greatest things in Egyptian art that all\tthe statues, paintings and architectural forms seem to fall\tinto place as if they obeyed one law. We call such a law,4 which all creations of a people seem to obey, a \u201cstyle\u201d. The\trules which govern all Egyptian art give every individual\twork the effect of poise and austere harmony.7____The Egyptian style comprised a set of very strict laws,\twhich every artist had to learn from his earliest youth.\tSeated statues had to have their hands on their knees; men10 had to be painted with darker skin than women; the\tappearance of every god was strictly laid down. Every artist\talso had to learn the art of beautiful script. He had to cut the13 images and symbols of the hieroglyphs clearly and\taccurately in stone. But once he had mastered all these rules\the had finished his apprenticeship. No one wanted anything16 different, no one asked him to be \u201coriginal\u201d. On the\tcontrary, he was probably considered the best artist who\tcould make his statues most like the admired monuments of19 the past. So it happened that in the course of three thousand\tyears or more art changed very little. Everything that was\tconsidered good and beautiful in the age of the pyramids22 was held to be just as excellent a thousand years later.\tGranted, new fashions appeared, and new subjects were\tdemanded of the artists, but their mode of representing man25 and nature remained essentially the same.\tOnly one man ever shook the iron bars of the Egyptian\tstyle. He was a king of the Eighteenth Dynasty, Amenophis28 IV, a heretic. He broke with many of the customs hallowed\tby age-old tradition. He did not wish to pay homage to the\tmany strangely shaped gods of his people. For him only one31 god was supreme, Aten, whom he worshipped and whom he\thad represented in the shape of the sun-disk sending down\tits rays, each one endowed with a hand. He called himself34 Akhnaten, after his god, and he moved his court out of reach35 of the priests of the other gods.\tThe pictures that he commissioned must have shocked\tthe Egyptians of his day by their novel character. In them38 none of the solemn and rigid dignity of the earlier Pharaohs\twas to be found. Instead, he had himself depicted lifting his\tdaughter on to his knee, walking with his wife Nefertiti in41 the garden, leaning on a stick, beneath the blessing sun.\tSome of his portraits show him as an ugly man; perhaps he\twanted the artists to portray him in all his human frailty.44 Akhnaten\u2019s successor was Tutankhamun, whose tomb with\tits treasures was discovered in 1922. Some of these works\tare still in the modern style of the Aten religion. The back of47 the king\u2019s throne shows the king and queen in a homely\tidyll. He is sitting on his chair in an attitude which might\thave appalled the strict conservative \u2013 almost lolling, by50 Egyptian standards. His wife is no smaller than he is, and\tgently puts her hand on his shoulder while the Sun-god52 again is stretching his hands in blessing down to them.Gombrich, E. H. The Story of Art. Phaidon, 16th. Ed. 1995. pp.65-6, with adaptations.As far as vocabulary is concerned, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":520493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 42<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Text 7 to answer questions from 40 to 42.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It is one of the greatest things in Egyptian art that all<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe statues, paintings and architectural forms seem to fall<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinto place as if they obeyed one law. We call such a law,<\/p><p>4 which all creations of a people seem to obey, a \u201cstyle\u201d. The<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trules which govern all Egyptian art give every individual<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twork the effect of poise and austere harmony.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>The Egyptian style comprised a set of very strict laws,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twhich every artist had to learn from his earliest youth.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSeated statues had to have their hands on their knees; men<\/p><p>10 had to be painted with darker skin than women; the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tappearance of every god was strictly laid down. Every artist<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talso had to learn the art of beautiful script. He had to cut the<\/p><p>13 images and symbols of the hieroglyphs clearly and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taccurately in stone. But once he had mastered all these rules<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\the had finished his apprenticeship. No one wanted anything<\/p><p>16 different, no one asked him to be \u201coriginal\u201d. On the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontrary, he was probably considered the best artist who<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcould make his statues most like the admired monuments of<\/p><p>19 the past. So it happened that in the course of three thousand<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tyears or more art changed very little. Everything that was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsidered good and beautiful in the age of the pyramids<\/p><p>22 was held to be just as excellent a thousand years later.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tGranted, new fashions appeared, and new subjects were<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdemanded of the artists, but their mode of representing man<\/p><p>25 and nature remained essentially the same.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOnly one man ever shook the iron bars of the Egyptian<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tstyle. He was a king of the Eighteenth Dynasty, Amenophis<\/p><p>28 IV, a heretic. He broke with many of the customs hallowed<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tby age-old tradition. He did not wish to pay homage to the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmany strangely shaped gods of his people. For him only one<\/p><p>31 god was supreme, Aten, whom he worshipped and whom he<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thad represented in the shape of the sun-disk sending down<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tits rays, each one endowed with a hand. He called himself<\/p><p>34 Akhnaten, after his god, and he moved his court out of reach<\/p><p>35 of the priests of the other gods.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe pictures that he commissioned must have shocked<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe Egyptians of his day by their novel character. In them<\/p><p>38 none of the solemn and rigid dignity of the earlier Pharaohs<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twas to be found. Instead, he had himself depicted lifting his<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdaughter on to his knee, walking with his wife Nefertiti in<\/p><p>41 the garden, leaning on a stick, beneath the blessing sun.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSome of his portraits show him as an ugly man; perhaps he<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twanted the artists to portray him in all his human frailty.<\/p><p>44 Akhnaten\u2019s successor was Tutankhamun, whose tomb with<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tits treasures was discovered in 1922. Some of these works<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tare still in the modern style of the Aten religion. The back of<\/p><p>47 the king\u2019s throne shows the king and queen in a homely<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tidyll. He is sitting on his chair in an attitude which might<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thave appalled the strict conservative \u2013 almost lolling, by<\/p><p>50 Egyptian standards. His wife is no smaller than he is, and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgently puts her hand on his shoulder while the Sun-god<\/p><p>52 again is stretching his hands in blessing down to them.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gombrich, E. H. The Story of Art. Phaidon, 16th. Ed. 1995. pp.65-6, with adaptations.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As far as vocabulary is concerned, mark the following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2293575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do modelo de nota\u00e7\u00e3o de autor proposto na tabela de Cutter-Sanborn e das boas pr\u00e1ticas que complementam essa nota\u00e7\u00e3o de modo a especific\u00e1-la, a nota\u00e7\u00e3o de uma lei publicada ter\u00e1 como representa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a inicial e os tr\u00eas d\u00edgitos que identificam:","provas":[{"id":65818,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2013720,"hashId":"469722f36cf4b6ced23c0f47475a6323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do modelo de nota\u00e7\u00e3o de autor proposto na tabela de Cutter-Sanborn e das boas pr\u00e1ticas que complementam essa nota\u00e7\u00e3o de modo a especific\u00e1-la, a nota\u00e7\u00e3o de uma lei publicada ter\u00e1 como representa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a inicial e os tr\u00eas d\u00edgitos que identificam:<\/p>","resposta":7839001,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade que assinou a lei, seguidos pela inicial do t\u00edtulo da lei em letra min\u00fascula;","id":7839000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade que assinou a lei, seguidos pela inicial do t\u00edtulo da lei em letra min\u00fascula;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a jurisdi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica em que a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada, seguidos pela inicial do t\u00edtulo da lei;","id":7839001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jurisdi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica em que a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada, seguidos pela inicial do t\u00edtulo da lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo da lei, seguidos do ano de sua publica\u00e7\u00e3o, em linha inferior;","id":7839002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo da lei, seguidos do ano de sua publica\u00e7\u00e3o, em linha inferior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo da lei, seguidos do n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o, em linha imediatamente inferior;","id":7839003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo da lei, seguidos do n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o, em linha imediatamente inferior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo da lei, seguidos pela inicial da jurisdi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica onde a lei \u00e9 aplicada.","id":7839004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo da lei, seguidos pela inicial da jurisdi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica onde a lei \u00e9 aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402329,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-rda"}],"slug":"biblioteconomia\/2013720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In Tanzania, the national government often request transfers for the teachers.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050960,"hashId":"bc9b80a905ab775a00effb360d6fe6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In Tanzania, the national government often request transfers for the teachers.<\/p>","resposta":8002094,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002093,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002094,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tIn Tanzania, the national government assigns teachers to schools, which means that they are often sent to teach in faraway regions and then frequently request transfers, trying to get assignments closer to their hometowns. Ms. Njau is lucky to have been assigned to a school in the community where she grew up, and she has taught there since the start of her career.\tAt the end of her four years of secondary school, she scored too low on the national exams in mathematics and bookkeeping, which meant she could not study business, as she had intended. However, her results on the English test were better. A teacher encouraged her to follow her strengths and \u201ctake the subject that seems simple so you can go far,\u201d advice that Ms. Njau now passes on to her own students. She continued her studies as an English major and passed the difficult national examinations before studying for her teaching diploma.Internet: &lt;americanenglish.state.gov&gt; (adapted).Based on the previous text, judge the following items.","id":492749,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIn Tanzania, the national government assigns teachers to schools, which means that they are often sent to teach in faraway regions and then frequently request transfers, trying to get assignments closer to their hometowns. Ms. Njau is lucky to have been assigned to a school in the community where she grew up, and she has taught there since the start of her career.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAt the end of her four years of secondary school, she scored too low on the national exams in mathematics and bookkeeping, which meant she could not study business, as she had intended. However, her results on the English test were better. A teacher encouraged her to follow her strengths and \u201ctake the subject that seems simple so you can go far,\u201d advice that Ms. Njau now passes on to her own students. She continued her studies as an English major and passed the difficult national examinations before studying for her teaching diploma.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;americanenglish.state.gov&gt; (adapted).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the previous text, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2050960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina BCG \u00e9 prioritariamente indicada para crian\u00e7as de:","provas":[{"id":59310,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 13:56:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1796068,"hashId":"5a4961840d3f4555c88f149c0148ba9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG \u00e9 prioritariamente indicada para crian\u00e7as de:<\/p>","resposta":6866712,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 a 10 anos de idade. ","id":6866709,"corpo":"<p>6 a 10 anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 a 8 anos de idade.","id":6866710,"corpo":"<p>4 a 8 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 a 12 anos de idade.","id":6866711,"corpo":"<p>8 a 12 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 a 4 anos de idade.","id":6866712,"corpo":"<p>0 a 4 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ensino M\u00e9dio","id":21790,"slug":"estagiario-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa cujo verbo est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito perfeito:","provas":[{"id":54665,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ensino M\u00e9dio","id":21790,"slug":"estagiario-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-estagiario-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Estagi\u00e1rio - Ensino M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642027,"hashId":"a18a3c8089114e06910f0aebca5ad706","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa cujo verbo est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito perfeito:<\/p>","resposta":6181721,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrei.","id":6181721,"corpo":"<p>Entrei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrara.","id":6181722,"corpo":"<p>Entrara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrava.","id":6181723,"corpo":"<p>Entrava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entro.","id":6181724,"corpo":"<p>Entro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entraria.","id":6181725,"corpo":"<p>Entraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1642027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se atingir o n\u00edvel de G de maturidade, \u00e9 suficiente a implementa\u00e7\u00e3o dos processos engenharia de requisitos e gerenciamento de projetos, acompanhados de seus respectivos atributos de processo.","provas":[{"id":52435,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1592781,"hashId":"d702de9ff04dd6cd89e7bd637b2a42ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se atingir o n\u00edvel de G de maturidade, \u00e9 suficiente a implementa\u00e7\u00e3o dos processos engenharia de requisitos e gerenciamento de projetos, acompanhados de seus respectivos atributos de processo.<\/p>","resposta":5974968,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5974968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com o MPS.BR \u2014 Guia Geral Software 2020.","id":442242,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com o MPS.BR \u2014 Guia Geral Software 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 104","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1592781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar na pr\u00e1tica cl\u00ednica \u00e9 realizada com a finalidade de fornecer bases para o desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de planos nutricionais. Condi\u00e7\u00f5es como o estado geral do paciente, evolu\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e os motivos pelos quais o indiv\u00edduo necessita de orienta\u00e7\u00e3o nutricional direcionar\u00e3o a escolha do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar. FISBERG, Regina Mara et al. Inqu\u00e9ritos alimentares: m\u00e9todos e bases cient\u00edficos. Barueri: Manole, 2005. Considerando os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1615912,"hashId":"b347b65fac9db3a2ae958c3966606d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar na pr\u00e1tica cl\u00ednica \u00e9 realizada com a finalidade de fornecer bases para o desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de planos nutricionais. Condi\u00e7\u00f5es como o estado geral do paciente, evolu\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e os motivos pelos quais o indiv\u00edduo necessita de orienta\u00e7\u00e3o nutricional direcionar\u00e3o a escolha do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar. <\/p><p style=\"text-align: right;\">FISBERG, Regina Mara<em> et al. Inqu\u00e9ritos alimentares<\/em>: m\u00e9todos e bases cient\u00edficos. Barueri: Manole, 2005. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6071528,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para minimizar erros na avalia\u00e7\u00e3o de consumo, \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lbuns fotogr\u00e1ficos, medidas geom\u00e9tricas ou caseiras, com o intuito de detalhamento do tamanho e do volume das por\u00e7\u00f5es.","id":6071528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para minimizar erros na avalia\u00e7\u00e3o de consumo, \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lbuns fotogr\u00e1ficos, medidas geom\u00e9tricas ou caseiras, com o intuito de detalhamento do tamanho e do volume das por\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recordat\u00f3rio de 24 horas \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de consumo alimentar por n\u00e3o apresentar vi\u00e9s de mem\u00f3ria, visto que ocorre em um curto espa\u00e7o de tempo.","id":6071529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recordat\u00f3rio de 24 horas \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de consumo alimentar por n\u00e3o apresentar vi\u00e9s de mem\u00f3ria, visto que ocorre em um curto espa\u00e7o de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dieta habitual refere-se \u00e0 m\u00e9dia do consumo alimentar em curto per\u00edodo de tempo corrente.","id":6071530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta habitual refere-se \u00e0 m\u00e9dia do consumo alimentar em curto per\u00edodo de tempo corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O question\u00e1rio de frequ\u00eancia alimentar (QFA) tem sido considerado pouco pr\u00e1tico e com pouco detalhamento de informa\u00e7\u00f5es e por isso n\u00e3o \u00e9 recomendado para estudos epidemiol\u00f3gicos.","id":6071531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O question\u00e1rio de frequ\u00eancia alimentar (QFA) tem sido considerado pouco pr\u00e1tico e com pouco detalhamento de informa\u00e7\u00f5es e por isso n\u00e3o \u00e9 recomendado para estudos epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos retrospectivos de avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar registram as informa\u00e7\u00f5es do presente e do passado imediato.","id":6071532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos retrospectivos de avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar registram as informa\u00e7\u00f5es do presente e do passado imediato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418137,"slug":"nutricao-inqueritos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1615912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}