{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3687,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a relacionada ao trabalho caracterizada pelo achado de altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas pulmonares associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a fumos de \u00f3xido de ferro \u00e9 denominada","provas":[{"id":65693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:54:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2010969,"hashId":"46179e29fef95cf2711f91b922e72e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a relacionada ao trabalho caracterizada pelo achado de altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas pulmonares associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a fumos de \u00f3xido de ferro \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7825587,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"siderose.","id":7825587,"corpo":"<p>siderose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beliriliose.","id":7825588,"corpo":"<p>beliriliose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"silicose. ","id":7825589,"corpo":"<p>silicose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bissinose.","id":7825590,"corpo":"<p>bissinose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cianose. ","id":7825591,"corpo":"<p>cianose. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotulagem preventiva do produto qu\u00edmico classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores \u00e9 obrigat\u00f3ria pela Norma Regulamentadora 26 (Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a) e os aspectos relativos \u00e0 rotulagem preventiva tamb\u00e9m devem atender ao disposto em norma t\u00e9cnica oficial vigente, no caso a ABNT NBR 14725.Na rotulagem, quando estiver na embalagem o pictograma acima, significa que o produto qu\u00edmico \u00e9 classificado como","provas":[{"id":65693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:53:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2010916,"hashId":"3409702a1b705fc296b7f8ee97d8147b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotulagem preventiva do produto qu\u00edmico classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores \u00e9 obrigat\u00f3ria pela Norma Regulamentadora 26 (Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a) e os aspectos relativos \u00e0 rotulagem preventiva tamb\u00e9m devem atender ao disposto em norma t\u00e9cnica oficial vigente, no caso a ABNT NBR 14725.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65693\/questao\/2010916-20211103133422000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na rotulagem, quando estiver na embalagem o pictograma acima, significa que o produto qu\u00edmico \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":7825330,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrosivo.","id":7825329,"corpo":"<p>corrosivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxidante.","id":7825330,"corpo":"<p>oxidante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explosivo.","id":7825331,"corpo":"<p>explosivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infectante.","id":7825332,"corpo":"<p>infectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radioativo.","id":7825333,"corpo":"<p>radioativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo (32 semanas) com quadro de enterocolite necrosante. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional de terapia nutricional (EMTN), decidiu-se pelo in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o parenteral (NP). Quanto \u00e0 terapia nutricional escolhida para esse paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 23:52:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2093940,"hashId":"6fe67ffb7a070efae6b58faeb4418699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo (32 semanas) com quadro de enterocolite necrosante. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional de terapia nutricional (EMTN), decidiu-se pelo in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o parenteral (NP). Quanto \u00e0 terapia nutricional escolhida para esse paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8186275,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio deve ser inclu\u00eddo na prescri\u00e7\u00e3o do paciente de forma imediata.","id":8186275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio deve ser inclu\u00eddo na prescri\u00e7\u00e3o do paciente de forma imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ferro deve ser acrescentado na prescri\u00e7\u00e3o do paciente de forma imediata, independentemente de apresentar defici\u00eancia, para diminuir o risco de infec\u00e7\u00e3o e prevenir anemia ferropriva. ","id":8186276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ferro deve ser acrescentado na prescri\u00e7\u00e3o do paciente de forma imediata, independentemente de apresentar defici\u00eancia, para diminuir o risco de infec\u00e7\u00e3o e prevenir anemia ferropriva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia, deve ser o acesso venoso perif\u00e9rico para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":8186277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia, deve ser o acesso venoso perif\u00e9rico para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fornecimento de s\u00f3dio deve levar em conta a necessidade da crian\u00e7a e ser iniciado depois de sete dias, em caso de defici\u00eancia.","id":8186278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de s\u00f3dio deve levar em conta a necessidade da crian\u00e7a e ser iniciado depois de sete dias, em caso de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NP deve ser iniciada, de forma padr\u00e3o, ap\u00f3s um per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o de 24 horas, com valor cal\u00f3rico elevado por causa da alta demanda energ\u00e9tica.","id":8186279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NP deve ser iniciada, de forma padr\u00e3o, ap\u00f3s um per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o de 24 horas, com valor cal\u00f3rico elevado por causa da alta demanda energ\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 \u00e9 bem conhecido o fen\u00f4meno da transi\u00e7\u00e3o nutricional no Brasil e no mundo, no qual as popula\u00e7\u00f5es passam de um quadro prevalente de desnutri\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as infecciosas para o aumento de obesidade e doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Nesse sentido, investiga\u00e7\u00f5es acerca do consumo alimentar de popula\u00e7\u00f5es t\u00eam crescido em import\u00e2ncia em raz\u00e3o de mudan\u00e7a no padr\u00e3o alimentar ser uma das maiores impulsionadoras dessa transi\u00e7\u00e3o. Contudo, a avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar exige a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos que sejam apropriados aos objetivos de cada investiga\u00e7\u00e3o. No que tange aos m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o do consumo alimentar, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 23:54:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2093973,"hashId":"ceb012e89411eea0c8c85ebdbc8c9621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 \u00e9 bem conhecido o fen\u00f4meno da transi\u00e7\u00e3o nutricional no Brasil e no mundo, no qual as popula\u00e7\u00f5es passam de um quadro prevalente de desnutri\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as infecciosas para o aumento de obesidade e doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Nesse sentido, investiga\u00e7\u00f5es acerca do consumo alimentar de popula\u00e7\u00f5es t\u00eam crescido em import\u00e2ncia em raz\u00e3o de mudan\u00e7a no padr\u00e3o alimentar ser uma das maiores impulsionadoras dessa transi\u00e7\u00e3o. Contudo, a avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar exige a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos que sejam apropriados aos objetivos de cada investiga\u00e7\u00e3o. No que tange aos m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o do consumo alimentar, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8186441,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro alimentar deve ser preenchido pelo nutricionista, no momento da consulta ou entrevista, com a maior riqueza de detalhes poss\u00edvel.","id":8186440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro alimentar deve ser preenchido pelo nutricionista, no momento da consulta ou entrevista, com a maior riqueza de detalhes poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recordat\u00f3rio de 24 horas (R24h) pode ser usado para estimar o consumo habitual.","id":8186441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recordat\u00f3rio de 24 horas (R24h) pode ser usado para estimar o consumo habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Question\u00e1rio de Frequ\u00eancia Alimentar (QFA) avalia a frequ\u00eancia de consumo de grupos alimentares, por\u00e9m n\u00e3o a quantidade consumida.","id":8186442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Question\u00e1rio de Frequ\u00eancia Alimentar (QFA) avalia a frequ\u00eancia de consumo de grupos alimentares, por\u00e9m n\u00e3o a quantidade consumida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de dieta duplicada \u00e9 feito pela pesagem de cada refei\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, antes e depois do consumo, para avaliar as sobras.","id":8186443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de dieta duplicada \u00e9 feito pela pesagem de cada refei\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, antes e depois do consumo, para avaliar as sobras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de diferentes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar n\u00e3o \u00e9 indicada em estudos populacionais.","id":8186444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de diferentes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o do consumo alimentar n\u00e3o \u00e9 indicada em estudos populacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os ditados a seguir mostram formas do verbo ter, que \u00e9 amplamente empregado em lugar de outros verbos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o ditado em que se prop\u00f5e um substituto adequado para esse verbo.","provas":[{"id":68593,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2086078,"hashId":"e8a2b6a8155cdf06809799d49cd091ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os ditados a seguir mostram formas do verbo <strong><u>ter<\/u><\/strong>, que \u00e9 amplamente empregado em lugar de outros verbos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o ditado em que se prop\u00f5e um substituto adequado para esse verbo.<\/p>","resposta":8153261,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gato escaldado tem medo de \u00e1gua fria \/ possui.","id":8153260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato escaldado <u>tem<\/u> medo de \u00e1gua fria \/ possui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00e3o tem quatro patas, mas n\u00e3o pode seguir quatro caminhos \/ disp\u00f5e de.","id":8153261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e3o <u>tem<\/u> quatro patas, mas n\u00e3o pode seguir quatro caminhos \/ disp\u00f5e de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem pouco semeia tem escassa colheita \/ recebe.","id":8153262,"corpo":"<p>Quem pouco semeia <u>tem<\/u> escassa colheita \/ recebe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 o que finge ser rico e nada tem \/ demonstra.","id":8153263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 o que finge ser rico e nada <u>tem<\/u> \/ demonstra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O que semeia justi\u00e7a tem paga segura \/ adquire.","id":8153264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que semeia justi\u00e7a <u>tem<\/u> paga segura \/ adquire.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.","id":496789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de pontos esbranqui\u00e7ados sobre base eritematosa na face interna das bochechas, pr\u00f3ximos aos dentes molares inferiores, \u00e9 patognom\u00f4nica de qual doen\u00e7a exantem\u00e1tica?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:43:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961674,"hashId":"aa8c2e9b531912540b8b70e1400ed180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de pontos esbranqui\u00e7ados sobre base eritematosa na face interna das bochechas, pr\u00f3ximos aos dentes molares inferiores, \u00e9 patognom\u00f4nica de qual doen\u00e7a exantem\u00e1tica?<\/p>","resposta":7599741,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola. ","id":7599740,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarampo. ","id":7599741,"corpo":"<p>Sarampo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varicela zoster. ","id":7599742,"corpo":"<p>Varicela zoster. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eritema infeccioso. ","id":7599743,"corpo":"<p>Eritema infeccioso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mononucleose infecciosa. ","id":7599744,"corpo":"<p>Mononucleose infecciosa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica diante de um caso de dismenorreia em mulher adulta jovem deve ser a utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961936,"hashId":"be0cb472f269b97c354d86ed46e251dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica diante de um caso de dismenorreia em mulher adulta jovem deve ser a utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7601028,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agonistas do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina.","id":7601027,"corpo":"<p>agonistas do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anticoncepcionais hormonais combinados.","id":7601028,"corpo":"<p>anticoncepcionais hormonais combinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"danazol.","id":7601029,"corpo":"<p>danazol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" implante de etonogestrel. ","id":7601030,"corpo":"<p> implante de etonogestrel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implante de levonorgestrel.","id":7601031,"corpo":"<p>implante de levonorgestrel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 82 anos, hipertensa, G6N6, sem outras comorbidades, apresenta a distopia da figura a seguir. Ela relata ser vi\u00fava e sem desejo de rela\u00e7\u00e3o sexual posterior. Nesse caso, assinale a alternativa que apresenta a melhor abordagem cir\u00fargica.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961878,"hashId":"9863be2497ad6c59764995501420c9e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 82 anos, hipertensa, G6N6, sem outras comorbidades, apresenta a distopia da figura a seguir. Ela relata ser vi\u00fava e sem desejo de rela\u00e7\u00e3o sexual posterior. Nesse caso, assinale a alternativa que apresenta a melhor abordagem cir\u00fargica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64081\/questao\/1961878-20211013110918000000-0.jpeg\"><\/p>","resposta":7600739,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colpoplastia anterior. ","id":7600737,"corpo":"<p>Colpoplastia anterior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colpoplastia anterior. ","id":7600738,"corpo":"<p>Colpoplastia anterior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colpocleise.","id":7600739,"corpo":"<p>Colpocleise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia de Burch.","id":7600740,"corpo":"<p>Cirurgia de Burch.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sling de uretra m\u00e9dia.","id":7600741,"corpo":"<p>Sling de uretra m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meninas com caracteres sexuais secund\u00e1rios presentes, a aus\u00eancia da primeira menstrua\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea deve ser investigada quando a menarca n\u00e3o ocorreu aos","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961879,"hashId":"91b2f558587885dd2cdb6b7b4cdbf6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meninas com caracteres sexuais secund\u00e1rios presentes, a aus\u00eancia da primeira menstrua\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea deve ser investigada quando a menarca n\u00e3o ocorreu aos<\/p>","resposta":7600746,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":7600742,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 anos. ","id":7600743,"corpo":"<p>11 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":7600744,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 anos.","id":7600745,"corpo":"<p>13 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":7600746,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o para a hiperplasia endometrial, aquela com maior taxa de transforma\u00e7\u00e3o maligna \u00e9 a hiperplasia","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961887,"hashId":"97c3033ad84343edb0de4e4f4df64726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o para a hiperplasia endometrial, aquela com maior taxa de transforma\u00e7\u00e3o maligna \u00e9 a hiperplasia<\/p>","resposta":7600785,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples sem atipia.","id":7600782,"corpo":"<p>simples sem atipia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" simples com atipia. ","id":7600783,"corpo":"<p> simples com atipia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complexa sem atipia.","id":7600784,"corpo":"<p>complexa sem atipia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complexa com atipia.","id":7600785,"corpo":"<p>complexa com atipia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glandular com dilata\u00e7\u00e3o c\u00edstica.","id":7600786,"corpo":"<p>glandular com dilata\u00e7\u00e3o c\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de colo do \u00fatero \u00e9 a quarta neoplasia maligna mais frequente em mulheres. \u00c9 uma doen\u00e7a potencialmente evit\u00e1vel, seja com a vacina\u00e7\u00e3o em idade precoce contra HPVs de alto risco oncog\u00eanico, seja com os programas de rastreamento. Segundo as Diretrizes Brasileiras, assinale a alternativa que apresenta o exame de escolha para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961866,"hashId":"584664c0051b643fa1fa1c6b8cde84e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de colo do \u00fatero \u00e9 a quarta neoplasia maligna mais frequente em mulheres. \u00c9 uma doen\u00e7a potencialmente evit\u00e1vel, seja com a vacina\u00e7\u00e3o em idade precoce contra HPVs de alto risco oncog\u00eanico, seja com os programas de rastreamento. Segundo as Diretrizes Brasileiras, assinale a alternativa que apresenta o exame de escolha para o rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p>","resposta":7600678,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia de fragmento. ","id":7600677,"corpo":"<p>Bi\u00f3psia de fragmento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colpocitologia.","id":7600678,"corpo":"<p>Colpocitologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colposcopia.","id":7600679,"corpo":"<p>Colposcopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detec\u00e7\u00e3o e genotipagem de HPV.","id":7600680,"corpo":"<p>Detec\u00e7\u00e3o e genotipagem de HPV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excis\u00e3o da zona de transforma\u00e7\u00e3o com al\u00e7a.","id":7600681,"corpo":"<p>Excis\u00e3o da zona de transforma\u00e7\u00e3o com al\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mamografia com laudo mostrando \u201cnecess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o complementar dos achados, por outro m\u00e9todo de imagem ou por incid\u00eancias especiais na mamografia\u201d \u00e9 classificada como BI-RADS\u00ae (Breast Image Reporting and Data System)","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961901,"hashId":"4959582dc8644c044f418907e42e6eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mamografia com laudo mostrando \u201cnecess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o complementar dos achados, por outro m\u00e9todo de imagem ou por incid\u00eancias especiais na mamografia\u201d \u00e9 classificada como BI-RADS\u00ae (Breast Image Reporting and Data System)<\/p>","resposta":7600852,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero.","id":7600852,"corpo":"<p>zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":7600853,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":7600854,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":7600855,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":7600856,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma causa N\u00c3O estrutural do sangramento uterino anormal","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:45:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961922,"hashId":"4a7edeeb1a2be056578c6a7ef07d3959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma causa N\u00c3O estrutural do sangramento uterino anormal<\/p>","resposta":7600960,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3lipo.","id":7600957,"corpo":"<p>p\u00f3lipo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"malignidade.","id":7600958,"corpo":"<p>malignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leiomioma.","id":7600959,"corpo":"<p>leiomioma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iatrogenia.","id":7600960,"corpo":"<p>iatrogenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adenomiose.","id":7600961,"corpo":"<p>adenomiose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o integrante da estrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e da estrutura da administra\u00e7\u00e3o indireta, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e personalidade jur\u00eddica de direito privado.","provas":[{"id":66310,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-secretario-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Secret\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 16:53:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2022611,"hashId":"c377d068bcce6480dee660e2f0cb0a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o integrante da estrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e da estrutura da administra\u00e7\u00e3o indireta, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","resposta":7877669,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, julgue os itens de 101 a 104.","id":489439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>104<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Crimes Ambientais (Lei n\u00ba 9.605\/1998) prev\u00ea os crimes contra a fauna. O artigo 29 apresenta as condutas que caracterizam a infra\u00e7\u00e3o penal: matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida. Conforme referido no texto acima, a posse de animais silvestres em cativeiro sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 crime ambiental pass\u00edvel de:","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888042,"hashId":"92d52fed02c866c55456fade98710889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Crimes Ambientais (Lei n\u00ba 9.605\/1998) prev\u00ea os crimes contra a fauna. O artigo 29 apresenta as condutas que caracterizam a infra\u00e7\u00e3o penal: matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, sem a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida. Conforme referido no texto acima, a posse de animais silvestres em cativeiro sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 crime ambiental pass\u00edvel de:<\/p>","resposta":7271225,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos, e multa.","id":7271222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos, ou multa.","id":7271223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos, ou multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos, e multa.","id":7271224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, e multa.","id":7271225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, ou multa. ","id":7271226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano, ou multa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o texto abaixo, referente \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47:14 animais silvestres s\u00e3o apreendidos pela SEMACE na regi\u00e3o do Cariri.Quatorze animais silvestres foram apreendidos em nova opera\u00e7\u00e3o da diretoria de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia Estadual de Meio Ambiente (SEMACE) nesta quinta-feira (10), no munic\u00edpio do Crato, regi\u00e3o do Cariri. As apreens\u00f5es ocorreram por meio de den\u00fancia atingindo tr\u00eas resid\u00eancias. De acordo com o diretor de fiscaliza\u00e7\u00e3o da autarquia, Tiago Bessa, os animais ser\u00e3o destinados ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (Cetas) do IBAMA em Fortaleza, e quando tiverem condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas adequadas, ser\u00e3o soltos em seu habitar natural.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ceara.gov.br\/2016\/03\/11\/14-animais-silvestres-sao-apreendidos-pelasemace-na-regiao-do-cariri\/. Acesso em: 29\/12\/2020).","id":474376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observe o texto abaixo, referente \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>14 animais silvestres s\u00e3o apreendidos pela SEMACE na regi\u00e3o do Cariri.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quatorze animais silvestres foram apreendidos em nova opera\u00e7\u00e3o da diretoria de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia Estadual de Meio Ambiente (SEMACE) nesta quinta-feira (10), no munic\u00edpio do Crato, regi\u00e3o do Cariri. As apreens\u00f5es ocorreram por meio de den\u00fancia atingindo tr\u00eas resid\u00eancias. De acordo com o diretor de fiscaliza\u00e7\u00e3o da autarquia, Tiago Bessa, os animais ser\u00e3o destinados ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (Cetas) do IBAMA em Fortaleza, e quando tiverem condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas adequadas, ser\u00e3o soltos em seu habitar natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ceara.gov.br\/2016\/03\/11\/14-animais-silvestres-sao-apreendidos-pelasemace-na-regiao-do-cariri\/. Acesso em: 29\/12\/2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"legislacao-federal\/1888042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas da ANVISA\/MS, contidas na Portaria no 2.616, de 12\/05\/1998, que determina a obrigatoriedade da Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as finalidades da implanta\u00e7\u00e3o dessa comiss\u00e3o nas Unidades Hospitalares.","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912235,"hashId":"904a9a7b075777bbbb5f034bf69a6fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas da ANVISA\/MS, contidas na Portaria n<sup>o<\/sup> 2.616, de 12\/05\/1998, que determina a obrigatoriedade da Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as finalidades da implanta\u00e7\u00e3o dessa comiss\u00e3o nas Unidades Hospitalares.<\/p>","resposta":7379982,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a educa\u00e7\u00e3o profissional e o combate de vetores.","id":7379980,"corpo":"<p>Promover a educa\u00e7\u00e3o profissional e o combate de vetores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar e padronizar o tratamento das IRAS no hospital e no munic\u00edpio.","id":7379981,"corpo":"<p>Determinar e padronizar o tratamento das IRAS no hospital e no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes locais para o controle e a preven\u00e7\u00e3o das IRAS, bem como investigar casos e surtos.","id":7379982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes locais para o controle e a preven\u00e7\u00e3o das IRAS, bem como investigar casos e surtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir as diretrizes do hospital, conforme o n\u00famero de leitos e as \u00e1reas assistenciais.","id":7379983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir as diretrizes do hospital, conforme o n\u00famero de leitos e as \u00e1reas assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzir a morbimortalidade materna e das IRAS.","id":7379984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a morbimortalidade materna e das IRAS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autentica\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia \u00e9 o instrumento p\u00fablico mediante o qual o tabeli\u00e3o de notas, seu substituto ou escrevente declara, ap\u00f3s confer\u00eancia com o original, ser fiel e integral a c\u00f3pia de documento original que o interessado lhe trouxer para esse fim. Assinale a alternativa INCORRETA acerca das autentica\u00e7\u00f5es de c\u00f3pias, de acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS).","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897786,"hashId":"a16a6b93c005c4e78b7dd48c9375b2a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autentica\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia \u00e9 o instrumento p\u00fablico mediante o qual o tabeli\u00e3o de notas, seu substituto ou escrevente declara, ap\u00f3s confer\u00eancia com o original, ser fiel e integral a c\u00f3pia de documento original que o interessado lhe trouxer para esse fim. Assinale a alternativa INCORRETA acerca das autentica\u00e7\u00f5es de c\u00f3pias, de acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS).<\/p>","resposta":7315889,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autentica\u00e7\u00e3o de apenas uma ou algumas folhas da carteira de trabalho ou do passaporte.","id":7315889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autentica\u00e7\u00e3o de apenas uma ou algumas folhas da carteira de trabalho ou do passaporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de duas ou mais c\u00f3pias de documentos estarem contidas em uma mesma folha, a cada documento reproduzido corresponder\u00e1 um instrumento notarial de autentica\u00e7\u00e3o separado.","id":7315890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de duas ou mais c\u00f3pias de documentos estarem contidas em uma mesma folha, a cada documento reproduzido corresponder\u00e1 um instrumento notarial de autentica\u00e7\u00e3o separado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sendo apresentado para autentica\u00e7\u00e3o processo, livro ou outro conjunto de textos que seja dividido em atos, artigos ou cap\u00edtulos, \u00e9 poss\u00edvel autenticar apenas o conte\u00fado de um ato, um artigo ou um cap\u00edtulo, desde que no seu inteiro teor.","id":7315891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo apresentado para autentica\u00e7\u00e3o processo, livro ou outro conjunto de textos que seja dividido em atos, artigos ou cap\u00edtulos, \u00e9 poss\u00edvel autenticar apenas o conte\u00fado de um ato, um artigo ou um cap\u00edtulo, desde que no seu inteiro teor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o documento consistir em mais de uma folha, a cada folha corresponder\u00e1 um instrumento notarial de autentica\u00e7\u00e3o, devendo-se autenticar o inteiro teor do documento, lan\u00e7ar o carimbo do servi\u00e7o notarial respectivo em cada folha, numer\u00e1-las e grampe\u00e1-las ou col\u00e1-las, de modo a caracterizar a unidade documental.","id":7315892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o documento consistir em mais de uma folha, a cada folha corresponder\u00e1 um instrumento notarial de autentica\u00e7\u00e3o, devendo-se autenticar o inteiro teor do documento, lan\u00e7ar o carimbo do servi\u00e7o notarial respectivo em cada folha, numer\u00e1-las e grampe\u00e1-las ou col\u00e1-las, de modo a caracterizar a unidade documental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 6.530\/78, n\u00e3o consta como san\u00e7\u00e3o disciplinar prevista expressamente pela Lei n\u00ba 6.530\/78","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:41:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952071,"hashId":"9470d391a70d02ee692cfa2fe06b1cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 6.530\/78, <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> consta como san\u00e7\u00e3o disciplinar prevista expressamente pela Lei n\u00ba 6.530\/78<\/p>","resposta":7556514,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o, com apreens\u00e3o da Carteira Profissional.","id":7556512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o, com apreens\u00e3o da Carteira Profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 noventa dias.","id":7556513,"corpo":"<p>suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 noventa dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito.","id":7556514,"corpo":"<p>advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"censura.","id":7556515,"corpo":"<p>censura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.530\/1978 - D\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.530\/1978 - D\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401159,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-530-1978-da-nova-regulamentacao-a-profissao-de-corretor-de-imoveis-disciplina-o-funcionamento-de-seus-orgaos-de-fiscalizacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao registro de est\u00e1gio nos Conselhos Regionais de Corretores de Im\u00f3veis, analise as afirmativas a seguir:l. O registro de est\u00e1gio somente ser\u00e1 concedido ap\u00f3s os primeiros trinta dias de curso, com frequ\u00eancia atestada pela escola.ll. O porte da c\u00e9dula de identidade de estagi\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3rio ao estudante no exerc\u00edcio do est\u00e1gio, a fim de apresent\u00e1-la ao fiscal do CRECI quando solicitada, sob pena de autua\u00e7\u00e3o por exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o, contra o estudante.III. Ao estudante estagi\u00e1rio fica permitido anunciar im\u00f3veis para venda ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.IV. O concedente do est\u00e1gio n\u00e3o responde pelas infra\u00e7\u00f5es praticadas pelo estudante estagi\u00e1rio, no exerc\u00edcio do est\u00e1gio.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:42:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952085,"hashId":"c54b0cf72cd60e68b3e522ba8ee4b480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao registro de est\u00e1gio nos Conselhos Regionais de Corretores de Im\u00f3veis, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. O registro de est\u00e1gio somente ser\u00e1 concedido ap\u00f3s os primeiros trinta dias de curso, com frequ\u00eancia atestada pela escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. O porte da c\u00e9dula de identidade de estagi\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3rio ao estudante no exerc\u00edcio do est\u00e1gio, a fim de apresent\u00e1-la ao fiscal do CRECI quando solicitada, sob pena de autua\u00e7\u00e3o por exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o, contra o estudante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao estudante estagi\u00e1rio fica permitido anunciar im\u00f3veis para venda ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O concedente do est\u00e1gio n\u00e3o responde pelas infra\u00e7\u00f5es praticadas pelo estudante estagi\u00e1rio, no exerc\u00edcio do est\u00e1gio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7556571,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em l e ll.","id":7556571,"corpo":"<p>apenas em l e ll.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em Il e III.","id":7556572,"corpo":"<p>apenas em Il e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em Il e IV.","id":7556573,"corpo":"<p>apenas em Il e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7556574,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Corretores de Im\u00f3veis - COFECI","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Corretores de Im\u00f3veis - COFECI","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401170,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-corretores-de-imoveis-cofeci"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201celucidar\u201d (linha 33) por esclarecer","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026525,"hashId":"487569a90d5755503abcc420070abfbd","enunciado":"<p>\u201celucidar\u201d (linha 33) por <strong>esclarecer<\/strong><\/p>","resposta":7894035,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894035,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894036,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.1 ____ Na produ\u00e7\u00e3o da linguagem, o ser humano utiliza um conjunto finito de elementos, como gestos, sons e palavras, para\ta cria\u00e7\u00e3o de uma aparente infinidade de express\u00f5es, processo muito mais complexo que as formas de comunica\u00e7\u00e3o de outras\tesp\u00e9cies. Um estudo recente demonstra que a complexidade da linguagem humana n\u00e3o demorou milhares de anos para ser4 atingida, como afirmam algumas correntes de estudos na \u00e1rea. Os humanos passaram a falar como hoje de forma muito r\u00e1pida,\tcombinando dois sistemas de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existentes na natureza, encontrados nos p\u00e1ssaros e nos macacos.\tO trabalho foi realizado por Vitor Augusto N\u00f3brega, doutorando no Departamento de Lingu\u00edstica da Faculdade de7 Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas (FFLCH) da USP, em parceria com Shigeru Miyagawa, professor de lingu\u00edstica e l\u00edngua e\tcultura japonesa no MIT (Massachusetts Institute of Technology), nos Estados Unidos.\tCompletamente \u00fanica, a nossa linguagem possui duas camadas: uma expressiva e outra lexical. A expressiva \u00e9 composta10 por tra\u00e7os gramaticais que n\u00e3o s\u00e3o produzidos independentemente, como flex\u00f5es de n\u00famero, g\u00eanero, caso, entre outros\telementos relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das senten\u00e7as. Algo semelhante pode ser verificado no canto dos p\u00e1ssaros \u2013 rouxin\u00f3is, por\texemplo, conseguem produzir at\u00e9 duzentas can\u00e7\u00f5es manipulando seus padr\u00f5es. Entretanto, tais can\u00e7\u00f5es, apesar de suas13 varia\u00e7\u00f5es de padr\u00e3o, sempre expressam uma mesma mensagem, como identidade, localiza\u00e7\u00e3o, disponibilidade sexual, entre\toutras informa\u00e7\u00f5es.\tA camada lexical, por sua vez, diz respeito ao conte\u00fado de uma senten\u00e7a, sendo composta por elementos que possuem16 uma refer\u00eancia no mundo. Ela pode ser encontrada em alguns tipos de macacos, que emitem vocaliza\u00e7\u00f5es de alarme para\tanunciar predadores, como, por exemplo, \u2018leopardo\u2019, \u2018cobra\u2019, \u2018\u00e1guia\u2019, mas n\u00e3o s\u00e3o capazes de transmitir mensagens que tratem\tde uma ideia abstrata do predador, por exemplo.19 ____ De acordo com o estudo de N\u00f3brega e Miyagawa, essas duas camadas foram integradas de forma r\u00e1pida e\tbem-sucedida, possibilitando a emerg\u00eancia da linguagem humana tal como a conhecemos atualmente, isto \u00e9, com estruturas\tcomplexas, desde as palavras at\u00e9 as senten\u00e7as. Isso nos tornou capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es essenciais e de fazer22 recombina\u00e7\u00f5es com significados novos.\tA evolu\u00e7\u00e3o da nossa linguagem, portanto, consistiu na combina\u00e7\u00e3o desses dois sistemas pr\u00e9-existentes, dando origem\t\u00e0 sintaxe. \u201cEm nosso trabalho, demonstramos que a linguagem humana emergiu abruptamente atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de dois25 sistemas dispon\u00edveis na natureza, um sistema lexical, presente nas vocaliza\u00e7\u00f5es de alarme de alguns primatas, e um sistema\texpressivo, presente no canto dos p\u00e1ssaros, com a mesma complexidade que atestamos hoje em dia\u201d, explica N\u00f3brega.\tEssa teoria est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a proposta de emerg\u00eancia da linguagem humana do famoso linguista e fil\u00f3sofo28 Noam Chomsky, segundo a qual, atrav\u00e9s de uma opera\u00e7\u00e3o combinat\u00f3ria (que permitiu a jun\u00e7\u00e3o das camadas), nasceu a nossa\tlinguagem, considerada gerativa porque \u00e9 capaz de criar, a partir de um n\u00famero finito de elementos, um conjunto infinito de\tpalavras, senten\u00e7as e express\u00f5es.31 ____ O estudo, que vai na contram\u00e3o da vis\u00e3o gradualista defendida por alguns pesquisadores, demonstra como as pesquisas\tem lingu\u00edstica v\u00eam tendo um impacto em quest\u00f5es at\u00e9 ent\u00e3o restritas a outras \u00e1reas, como a biologia. \u201cNossas discuss\u00f5es sobre\ta correla\u00e7\u00e3o entre alguns sistemas de comunica\u00e7\u00e3o animal e a emerg\u00eancia da linguagem humana podem elucidar diversos34 pontos sobre a natureza e as caracter\u00edsticas desses sistemas\u201d, conclui o pesquisador.Giovanna Lukesic Reis. A linguagem humana evoluiu de forma abrupta,mostra estudo da FFLCH. Internet: &lt;www5.usp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens 7 e 8.","id":489971,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Na produ\u00e7\u00e3o da linguagem, o ser humano utiliza um conjunto finito de elementos, como gestos, sons e palavras, para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta cria\u00e7\u00e3o de uma aparente infinidade de express\u00f5es, processo muito mais complexo que as formas de comunica\u00e7\u00e3o de outras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tesp\u00e9cies. Um estudo recente demonstra que a complexidade da linguagem humana n\u00e3o demorou milhares de anos para ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>atingida, como afirmam algumas correntes de estudos na \u00e1rea. Os humanos passaram a falar como hoje de forma muito r\u00e1pida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcombinando dois sistemas de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existentes na natureza, encontrados nos p\u00e1ssaros e nos macacos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO trabalho foi realizado por Vitor Augusto N\u00f3brega, doutorando no Departamento de Lingu\u00edstica da Faculdade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas (FFLCH) da USP, em parceria com Shigeru Miyagawa, professor de lingu\u00edstica e l\u00edngua e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcultura japonesa no MIT (<em>Massachusetts Institute of Technology<\/em>), nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCompletamente \u00fanica, a nossa linguagem possui duas camadas: uma expressiva e outra lexical. A expressiva \u00e9 composta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>por tra\u00e7os gramaticais que n\u00e3o s\u00e3o produzidos independentemente, como flex\u00f5es de n\u00famero, g\u00eanero, caso, entre outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\telementos relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das senten\u00e7as. Algo semelhante pode ser verificado no canto dos p\u00e1ssaros \u2013 rouxin\u00f3is, por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\texemplo, conseguem produzir at\u00e9 duzentas can\u00e7\u00f5es manipulando seus padr\u00f5es. Entretanto, tais can\u00e7\u00f5es, apesar de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>varia\u00e7\u00f5es de padr\u00e3o, sempre expressam uma mesma mensagem, como identidade, localiza\u00e7\u00e3o, disponibilidade sexual, entre<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\toutras informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA camada lexical, por sua vez, diz respeito ao conte\u00fado de uma senten\u00e7a, sendo composta por elementos que possuem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>uma refer\u00eancia no mundo. Ela pode ser encontrada em alguns tipos de macacos, que emitem vocaliza\u00e7\u00f5es de alarme para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tanunciar predadores, como, por exemplo, \u2018leopardo\u2019, \u2018cobra\u2019, \u2018\u00e1guia\u2019, mas n\u00e3o s\u00e3o capazes de transmitir mensagens que tratem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde uma ideia abstrata do predador, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>De acordo com o estudo de N\u00f3brega e Miyagawa, essas duas camadas foram integradas de forma r\u00e1pida e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbem-sucedida, possibilitando a emerg\u00eancia da linguagem humana tal como a conhecemos atualmente, isto \u00e9, com estruturas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomplexas, desde as palavras at\u00e9 as senten\u00e7as. Isso nos tornou capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es essenciais e de fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>recombina\u00e7\u00f5es com significados novos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA evolu\u00e7\u00e3o da nossa linguagem, portanto, consistiu na combina\u00e7\u00e3o desses dois sistemas pr\u00e9-existentes, dando origem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sintaxe. \u201cEm nosso trabalho, demonstramos que a linguagem humana emergiu abruptamente atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>sistemas dispon\u00edveis na natureza, um sistema lexical, presente nas vocaliza\u00e7\u00f5es de alarme de alguns primatas, e um sistema<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\texpressivo, presente no canto dos p\u00e1ssaros, com a mesma complexidade que atestamos hoje em dia\u201d, explica N\u00f3brega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa teoria est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a proposta de emerg\u00eancia da linguagem humana do famoso linguista e fil\u00f3sofo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>Noam Chomsky, segundo a qual, atrav\u00e9s de uma opera\u00e7\u00e3o combinat\u00f3ria (que permitiu a jun\u00e7\u00e3o das camadas), nasceu a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinguagem, considerada gerativa porque \u00e9 capaz de criar, a partir de um n\u00famero finito de elementos, um conjunto infinito de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpalavras, senten\u00e7as e express\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O estudo, que vai na contram\u00e3o da vis\u00e3o gradualista defendida por alguns pesquisadores, demonstra como as pesquisas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem lingu\u00edstica v\u00eam tendo um impacto em quest\u00f5es at\u00e9 ent\u00e3o restritas a outras \u00e1reas, como a biologia. \u201cNossas discuss\u00f5es sobre<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta correla\u00e7\u00e3o entre alguns sistemas de comunica\u00e7\u00e3o animal e a emerg\u00eancia da linguagem humana podem elucidar diversos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>pontos sobre a natureza e as caracter\u00edsticas desses sistemas\u201d, conclui o pesquisador.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Giovanna Lukesic Reis. <strong>A linguagem humana evoluiu de forma abrupta,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>mostra estudo da FFLCH<\/strong>. Internet: &lt;www5.usp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens <strong>7 <\/strong>e <strong>8<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De um modo geral, na estrutura de rede conhecida como cliente\/servidor, um grande n\u00famero de clientes pode estar conectado a um \u00fanico servidor.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026535,"hashId":"d9722cf6ca857bd1ed8e7ec1e4896cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De um modo geral, na estrutura de rede conhecida como cliente\/servidor, um grande n\u00famero de clientes pode estar conectado a um \u00fanico servidor.<\/p>","resposta":7894064,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de 13 a 17.","id":489974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente: ","provas":[{"id":66536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2033808,"hashId":"cc8c3f0f9cbc4e51a1df29018b15f341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 predominantemente: <\/p>","resposta":7926028,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Injuntivo. ","id":7926026,"corpo":"<p>Injuntivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descritivo. ","id":7926027,"corpo":"<p>Descritivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narrativo. ","id":7926028,"corpo":"<p>Narrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expositivo. ","id":7926029,"corpo":"<p>Expositivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.O Cavalo DescontenteEra uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html","id":490712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Cavalo Descontente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 suficiente ter um programa antiv\u00edrus instalado no computador para proteger as informa\u00e7\u00f5es de privacidade do usu\u00e1rio, como, por exemplo, dados banc\u00e1rios e senhas.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026542,"hashId":"c47a19d8d33269bf6a93ec2a478fe0c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 suficiente ter um programa antiv\u00edrus instalado no computador para proteger as informa\u00e7\u00f5es de privacidade do usu\u00e1rio, como, por exemplo, dados banc\u00e1rios e senhas.<\/p>","resposta":7894082,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894081,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894082,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 18 a 22.","id":489975,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da natural evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua e com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de clareza e de precis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, \u00e9 adequado o uso indiscriminado de estrangeirismos, desde que eles sejam grafados em it\u00e1lico.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026688,"hashId":"f24fcbd6506c046e50deba0b896678b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da natural evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua e com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de clareza e de precis\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, \u00e9 adequado o uso indiscriminado de estrangeirismos, desde que eles sejam grafados em it\u00e1lico.<\/p>","resposta":7894498,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894497,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894498,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens de 116 a 120.","id":490000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os repetidores s\u00e3o dispositivos anal\u00f3gicos que trabalham com sinais nos cabos aos quais est\u00e3o conectados e s\u00e3o encontrados na camada f\u00edsica, na parte inferior. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023069,"hashId":"222789962dffb459480228ddaedc245e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os repetidores s\u00e3o dispositivos anal\u00f3gicos que trabalham com sinais nos cabos aos quais est\u00e3o conectados e s\u00e3o encontrados na camada f\u00edsica, na parte inferior. <\/p>","resposta":7878962,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878962,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878963,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 100, relativos aos elementos de interconex\u00e3o de redes e \u00e0s ferramentas de backup do banco de dados Oracle.","id":489516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>, relativos aos elementos de interconex\u00e3o de redes e \u00e0s ferramentas de <em>backup<\/em> do banco de dados Oracle.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No clico PDCA, o estabelecimento das metas e dos m\u00e9todos para se alcan\u00e7ar as metas propostas faz parte da etapa execu\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023077,"hashId":"9030c141c65f28130df05f61f358166a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No clico PDCA, o estabelecimento das metas e dos m\u00e9todos para se alcan\u00e7ar as metas propostas faz parte da etapa execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7878982,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878981,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878982,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de 101 a 105. ","id":489519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"O ciclo do planejamento em organiza\u00e7\u00f5es (PDCA)","oab":false,"nome":"O ciclo do planejamento em organiza\u00e7\u00f5es (PDCA)","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428868,"slug":"tecnologia-da-informacao-o-ciclo-do-planejamento-em-organizacoes-pdca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo PDCA \u00e9 um m\u00e9todo de gest\u00e3o em que todo o trabalho para que as metas estabelecidas possam ser atingidas \u00e9 realizado manualmente pelos administradores das empresas. Com isso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade alguma do emprego de ferramentas anal\u00edticas utilizadas em outros m\u00e9todos, uma vez que o ciclo PDCA \u00e9 totalmente incompat\u00edvel com tais ferramentas.","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023078,"hashId":"6d132f1916473d947bdc75c2435d93fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo PDCA \u00e9 um m\u00e9todo de gest\u00e3o em que todo o trabalho para que as metas estabelecidas possam ser atingidas \u00e9 realizado manualmente pelos administradores das empresas. Com isso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade alguma do emprego de ferramentas anal\u00edticas utilizadas em outros m\u00e9todos, uma vez que o ciclo PDCA \u00e9 totalmente incompat\u00edvel com tais ferramentas.<\/p>","resposta":7878984,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de 101 a 105. ","id":489519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"O ciclo do planejamento em organiza\u00e7\u00f5es (PDCA)","oab":false,"nome":"O ciclo do planejamento em organiza\u00e7\u00f5es (PDCA)","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428868,"slug":"tecnologia-da-informacao-o-ciclo-do-planejamento-em-organizacoes-pdca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fen\u00f4menos encontrados durante o processo mastigat\u00f3rio, EXCETO:","provas":[{"id":66405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033021,"hashId":"f46f37b465f8d53d13476f7b8a5c94a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fen\u00f4menos encontrados durante o processo mastigat\u00f3rio, EXCETO:<\/p>","resposta":7922492,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00f5es constantes para que o bolo alimentar diminua de volume gradativamente.","id":7922490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00f5es constantes para que o bolo alimentar diminua de volume gradativamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00fasculos elevadores e depressores da mand\u00edbula atuam de maneira r\u00edtmica e coordenada.","id":7922491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos elevadores e depressores da mand\u00edbula atuam de maneira r\u00edtmica e coordenada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua tem papel importante de comprimir o alimento contra a superf\u00edcie oclusal dos dentes e fazer o papel da tritura\u00e7\u00e3o do bolo alimentar.","id":7922492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua tem papel importante de comprimir o alimento contra a superf\u00edcie oclusal dos dentes e fazer o papel da tritura\u00e7\u00e3o do bolo alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo bucinador atua como uma barreira lateral empurrando o alimento de volta para a superf\u00edcie oclusal dos dentes.","id":7922493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo bucinador atua como uma barreira lateral empurrando o alimento de volta para a superf\u00edcie oclusal dos dentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o ciclo mastigat\u00f3rio ocorre grande secre\u00e7\u00e3o salivar que ajuda na forma\u00e7\u00e3o do bolo alimentar e sua degluti\u00e7\u00e3o.","id":7922494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o ciclo mastigat\u00f3rio ocorre grande secre\u00e7\u00e3o salivar que ajuda na forma\u00e7\u00e3o do bolo alimentar e sua degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do momento que surge a primeira por\u00e7\u00e3o de estrutura dent\u00e1ria na cavidade bucal, os microrganismos presentes disp\u00f5em de uma superf\u00edcie dura. A partir deste ponto, os microrganismos t\u00eam a oportunidade de se aderir a uma superf\u00edcie, multiplicar-se e crescer, promovendo uma de desmineraliza\u00e7\u00e3o e consequentemente uma c\u00e1rie dent\u00e1ria. Para que isso n\u00e3o ocorra, \u00e9 necess\u00e1ria a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a mec\u00e2nica que desorganize a col\u00f4nia bacteriana e impe\u00e7a seu crescimento. Assinale a alternativa que apresente uma caracter\u00edstica de uma les\u00e3o cariosa inativa:","provas":[{"id":66405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033024,"hashId":"a4b213ec3df089dbf7b1582741112d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do momento que surge a primeira por\u00e7\u00e3o de estrutura dent\u00e1ria na cavidade bucal, os microrganismos presentes disp\u00f5em de uma superf\u00edcie dura. A partir deste ponto, os microrganismos t\u00eam a oportunidade de se aderir a uma superf\u00edcie, multiplicar-se e crescer, promovendo uma de desmineraliza\u00e7\u00e3o e consequentemente uma c\u00e1rie dent\u00e1ria. Para que isso n\u00e3o ocorra, \u00e9 necess\u00e1ria a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a mec\u00e2nica que desorganize a col\u00f4nia bacteriana e impe\u00e7a seu crescimento. Assinale a alternativa que apresente uma caracter\u00edstica de uma les\u00e3o cariosa inativa:<\/p>","resposta":7922509,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o rugosa em esmalte e em progress\u00e3o.","id":7922505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o rugosa em esmalte e em progress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavidade no esmalte opaco e com envolvimento superficial de dentina.","id":7922506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidade no esmalte opaco e com envolvimento superficial de dentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cavidade expondo uma dentina amarela e amolecida.","id":7922507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidade expondo uma dentina amarela e amolecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o localizada do esmalte circundada por \u00e1rea opaca.","id":7922508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destrui\u00e7\u00e3o localizada do esmalte circundada por \u00e1rea opaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esmalte opaco com brilho, com ou sem descolora\u00e7\u00e3o amarronzada, visto ap\u00f3s secagem.","id":7922509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esmalte opaco com brilho, com ou sem descolora\u00e7\u00e3o amarronzada, visto ap\u00f3s secagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio, \u00e9 necess\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":66405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:16:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033025,"hashId":"3a9aa7be45591c62550bf1f946732ded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o do isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio, \u00e9 necess\u00e1rio, EXCETO:<\/p>","resposta":7922512,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dique de borracha.","id":7922510,"corpo":"<p>Dique de borracha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a porta-grampos.","id":7922511,"corpo":"<p>Pin\u00e7a porta-grampos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Automaton de Garmer.","id":7922512,"corpo":"<p>Automaton de Garmer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porta dique de Ostby.","id":7922513,"corpo":"<p>Porta dique de Ostby.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Perfurador de dique. ","id":7922514,"corpo":"<p> Perfurador de dique. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista","id":24506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de medicamentos prescritos pelo cirurgi\u00e3o-dentista durante a gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65687,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista","id":24506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-estomatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2091934,"hashId":"1098b53f845a6cb0ac33542fc2be2f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso de medicamentos prescritos pelo cirurgi\u00e3o-dentista durante a gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8177590,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o contraindica o uso de anest\u00e9sicos locais com vasoconstritor, pois as doses e as vias empregadas n\u00e3o determinam efeitos hemodin\u00e2micos placent\u00e1rios.","id":8177588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o contraindica o uso de anest\u00e9sicos locais com vasoconstritor, pois as doses e as vias empregadas n\u00e3o determinam efeitos hemodin\u00e2micos placent\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A epinefrina eventualmente encontrada no leite materno \u00e9 destru\u00edda no trato gastrointestinal.","id":8177589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epinefrina eventualmente encontrada no leite materno \u00e9 destru\u00edda no trato gastrointestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sicos opioides e n\u00e3o opi\u00f3ides s\u00e3o considerados seguros para o uso na gesta\u00e7\u00e3o (classe C, segundo a classifica\u00e7\u00e3o da FDA).","id":8177590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sicos opioides e n\u00e3o opi\u00f3ides s\u00e3o considerados seguros para o uso na gesta\u00e7\u00e3o (classe C, segundo a classifica\u00e7\u00e3o da FDA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de anti-inflamat\u00f3rios durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado, pois podem constringir o ducto arterioso intrauterino, causar hipertens\u00e3o pulmonar sustentada no rec\u00e9m-nascido e prolongar a gesta\u00e7\u00e3o e o trabalho de parto.","id":8177591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de anti-inflamat\u00f3rios durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado, pois podem constringir o ducto arterioso intrauterino, causar hipertens\u00e3o pulmonar sustentada no rec\u00e9m-nascido e prolongar a gesta\u00e7\u00e3o e o trabalho de parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora a maioria dos antimicrobianos atravesse com facilidade a placenta, poucos s\u00e3o considerados teratog\u00eanicos. Penicilinas e eritromicina s\u00e3o os agentes preferencialmente usados durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.","id":8177592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a maioria dos antimicrobianos atravesse com facilidade a placenta, poucos s\u00e3o considerados teratog\u00eanicos. Penicilinas e eritromicina s\u00e3o os agentes preferencialmente usados durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas ideais de um irrigante endod\u00f4ntico, EXCETO: ","provas":[{"id":65686,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:33:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2091850,"hashId":"0ff026986d8db0d11d6d8955f8b00d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas ideais de um irrigante endod\u00f4ntico, EXCETO: <\/p>","resposta":8177219,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser um germicida e um fungicida eficaz. ","id":8177216,"corpo":"<p>Deve ser um germicida e um fungicida eficaz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve permanecer est\u00e1vel em solu\u00e7\u00e3o.","id":8177217,"corpo":"<p>Deve permanecer est\u00e1vel em solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve induzir uma resposta imune celularmente mediada.","id":8177218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve induzir uma resposta imune celularmente mediada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ter alta tens\u00e3o superficial.","id":8177219,"corpo":"<p>Deve ter alta tens\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser capaz de remover completamente a camada de esfrega\u00e7o e desinfetar a dentina subjacente e seus t\u00fabulos.","id":8177220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser capaz de remover completamente a camada de esfrega\u00e7o e desinfetar a dentina subjacente e seus t\u00fabulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desordens sist\u00eamicas apresentam um grande impacto na perda dos tecidos periodontais por influenciar a inflama\u00e7\u00e3o gengival. Analise as assertivas sobre a periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sist\u00eamicas: I. S\u00edndrome de Down, S\u00edndrome da defici\u00eancia da ades\u00e3o leucocit\u00e1ria, S\u00edndrome de PapillonLefe\u0300vre s\u00e3o doen\u00e7as associadas com desordens imunol\u00f3gicas que apresentam grande impacto na perda dos tecidos periodontais por influenciar a inflama\u00e7\u00e3o gengival. II. Epiderm\u00f3lise bolhosa (distr\u00f3fica e S\u00edndrome de Kindler) e defici\u00eancia de plasminog\u00eanio s\u00e3o doen\u00e7as que afetam a mucosa oral e o tecido gengival. III. Neutropenia adquirida e infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o desordens metab\u00f3licas e end\u00f3crinas que podem apresentar a periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65688,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2091986,"hashId":"4bf8ad81e3cfd0934237d5ae6ff4e491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desordens sist\u00eamicas apresentam um grande impacto na perda dos tecidos periodontais por influenciar a inflama\u00e7\u00e3o gengival. Analise as assertivas sobre a periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sist\u00eamicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00edndrome de Down, S\u00edndrome da defici\u00eancia da ades\u00e3o leucocit\u00e1ria, S\u00edndrome de PapillonLefe\u0300vre s\u00e3o doen\u00e7as associadas com desordens imunol\u00f3gicas que apresentam grande impacto na perda dos tecidos periodontais por influenciar a inflama\u00e7\u00e3o gengival. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Epiderm\u00f3lise bolhosa (distr\u00f3fica e S\u00edndrome de Kindler) e defici\u00eancia de plasminog\u00eanio s\u00e3o doen\u00e7as que afetam a mucosa oral e o tecido gengival. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Neutropenia adquirida e infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o desordens metab\u00f3licas e end\u00f3crinas que podem apresentar a periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8177828,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8177825,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8177826,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8177827,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8177828,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8177829,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista","id":24506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre a sarcoidose: I. \u00c9 uma desordem granulomatosa multissist\u00eamica de causa desconhecida, sendo os negros mais afetados que os brancos. II. Os sintomas incluem dispneia, tosse n\u00e3o produtiva, dor tor\u00e1cica, febre, mal-estar, fadiga, artralgia e perda de peso. III. Em cerca de 60% dos pacientes com sarcoidose, os sintomas se resolvem espontaneamente em dois anos, sem tratamento. Dos pacientes afetados, 20% podem ser tratados com sucesso por corticoesteroides. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65687,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista","id":24506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-estomatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Estomatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2091939,"hashId":"992966f86cdfd7adeaf927feb672141e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre a sarcoidose: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma desordem granulomatosa multissist\u00eamica de causa desconhecida, sendo os negros mais afetados que os brancos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sintomas incluem dispneia, tosse n\u00e3o produtiva, dor tor\u00e1cica, febre, mal-estar, fadiga, artralgia e perda de peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em cerca de 60% dos pacientes com sarcoidose, os sintomas se resolvem espontaneamente em dois anos, sem tratamento. Dos pacientes afetados, 20% podem ser tratados com sucesso por corticoesteroides. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8177616,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8177612,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8177613,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8177614,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8177615,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8177616,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas mandibulares, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":65287,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 12:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998692,"hashId":"745883f6b97cf45d5e3acf83035e8ee2","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas mandibulares, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7769815,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de imagem \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para visualizar fraturas condilares \u00e9 a incid\u00eancia de Townne.","id":7769814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de imagem \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para visualizar fraturas condilares \u00e9 a incid\u00eancia de Townne.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas fraturas de c\u00f4ndilo mandibular ocorre deflex\u00e3o ipsilateral na abertura de boca.","id":7769815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas de c\u00f4ndilo mandibular ocorre deflex\u00e3o ipsilateral na abertura de boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas fraturas cominutivas de corpo mandibular h\u00e1 risco de colapso das vias a\u00e9reas. ","id":7769816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas cominutivas de corpo mandibular h\u00e1 risco de colapso das vias a\u00e9reas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sempre desfavor\u00e1veis, devido \u00e0 forte a\u00e7\u00e3o da musculatura da mastiga\u00e7\u00e3o.","id":7769817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sempre desfavor\u00e1veis, devido \u00e0 forte a\u00e7\u00e3o da musculatura da mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem receber tratamento imediato.","id":7769818,"corpo":"<p>Devem receber tratamento imediato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam caracter\u00edsticas presentes na s\u00edndrome do carcinoma nevoide basocelular (S\u00edndrome de Gorlin), \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":65287,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998678,"hashId":"13d6431ffb7137afcfac2fc1a4316d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam caracter\u00edsticas presentes na s\u00edndrome do <em>carcinoma nevoide basocelular<\/em> (S\u00edndrome de Gorlin), <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma.<\/u><\/em><\/strong> Assinale-a.<\/p>","resposta":7769744,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onfalocele.","id":7769744,"corpo":"<p>Onfalocele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertelorismo.","id":7769745,"corpo":"<p>Hipertelorismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Costelas b\u00edfidas.","id":7769746,"corpo":"<p>Costelas b\u00edfidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foice craniana calcificada.","id":7769747,"corpo":"<p>Foice craniana calcificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depress\u00f5es palmoplantares.","id":7769748,"corpo":"<p>Depress\u00f5es palmoplantares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alergia aos anest\u00e9sicos locais \u00e9 muito rara; a mais comum \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o ao antioxidante dos vasoconstrictores e a um agente bacteriost\u00e1tico que somente \u00e9 utilizado em tubetes de pl\u00e1stico e frascos multidoses de outras drogas. Essas subst\u00e2ncias s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":65287,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial","id":12521},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo Facial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 11:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998671,"hashId":"0180e2a73633d3f51e881fb43c470c6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alergia aos anest\u00e9sicos locais \u00e9 muito rara; a mais comum \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o ao antioxidante dos vasoconstrictores e a um agente bacteriost\u00e1tico que somente \u00e9 utilizado em tubetes de pl\u00e1stico e frascos multidoses de outras drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas subst\u00e2ncias s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7769716,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o bissulfito de s\u00f3dio e o cloreto de s\u00f3dio. ","id":7769712,"corpo":"<p> o bissulfito de s\u00f3dio e o cloreto de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o metilparabeno e o bissulfito de s\u00f3dio.","id":7769713,"corpo":"<p>o metilparabeno e o bissulfito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o metilparabeno e o cloreto de s\u00f3dio.","id":7769714,"corpo":"<p>o metilparabeno e o cloreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o metilparabeno e o bissulfato de s\u00f3dio.","id":7769715,"corpo":"<p> o metilparabeno e o bissulfato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o bissulfito de s\u00f3dio e o metilparabeno.","id":7769716,"corpo":"<p>o bissulfito de s\u00f3dio e o metilparabeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, Resolu\u00e7\u00e3o CFO 118, de 11.05.2012, cap\u00edtulo II, dos direitos fundamentais, art. 5o , constitui(em) direito(s) fundamental(is) dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas:","provas":[{"id":63162,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-dentista-area-periodontia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 12:22:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1929907,"hashId":"cb69546359b158fe7fdf82e2eeb9d6b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico, Resolu\u00e7\u00e3o CFO 118, de 11.05.2012, cap\u00edtulo II, dos direitos fundamentais, art. 5<sup>o<\/sup> , constitui(em) direito(s) fundamental(is) dos profissionais inscritos, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas:<\/p>","resposta":7456105,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir emprego ou fun\u00e7\u00e3o sucedendo o profissional demitido ou afastado em repres\u00e1lia por atitude de defesa de movimento leg\u00edtimo da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o desse C\u00f3digo. ","id":7456102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir emprego ou fun\u00e7\u00e3o sucedendo o profissional demitido ou afastado em repres\u00e1lia por atitude de defesa de movimento leg\u00edtimo da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o desse C\u00f3digo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional, neste caso, sem necessidade de comunicar previamente, por escrito, ao paciente ou seu respons\u00e1vel legal, ao cirurgi\u00e3o-dentista que lhe suceder todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a continuidade do tratamento.","id":7456103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional, neste caso, sem necessidade de comunicar previamente, por escrito, ao paciente ou seu respons\u00e1vel legal, ao cirurgi\u00e3o-dentista que lhe suceder todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a continuidade do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber remunera\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o ou qualquer outro benef\u00edcio por valores vinculados \u00e0 glosa ou ao sucesso da causa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou auditor.","id":7456104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber remunera\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o ou qualquer outro benef\u00edcio por valores vinculados \u00e0 glosa ou ao sucesso da causa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou auditor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente ou periciado, evitando que o ac\u00famulo de encargos, consultas, per\u00edcias ou outras avalia\u00e7\u00f5es venham prejudicar o exerc\u00edcio pleno da Odontologia.","id":7456105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente ou periciado, evitando que o ac\u00famulo de encargos, consultas, per\u00edcias ou outras avalia\u00e7\u00f5es venham prejudicar o exerc\u00edcio pleno da Odontologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos. ","id":7456106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha apenas vias enterais de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos.","provas":[{"id":63162,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-dentista-area-periodontia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 12:10:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1929905,"hashId":"fd2dc5118912c2f30caa7099b94e5090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha apenas vias enterais de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos.<\/p>","resposta":7456094,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endod\u00f4ntica, intravenosa e intrad\u00e9rmica.","id":7456092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endod\u00f4ntica, intravenosa e intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oral, submucosa e percut\u00e2nea.","id":7456093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oral, submucosa e percut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sublingual, bucal e retal.","id":7456094,"corpo":"<p>Sublingual, bucal e retal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bucal, oral e inalat\u00f3ria.","id":7456095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bucal, oral e inalat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retal, oral e subcut\u00e2nea.","id":7456096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retal, oral e subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA sobre a t\u00e9cnica de estratifica\u00e7\u00e3o da cer\u00e2mica de cobertura para coroas metalocer\u00e2micas.","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909321,"hashId":"88700a913ac07fd900649bcf11486ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA sobre a t\u00e9cnica de estratifica\u00e7\u00e3o da cer\u00e2mica de cobertura para coroas metalocer\u00e2micas.<\/p>","resposta":7366589,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porcelanas transl\u00facidas s\u00e3o usadas diretamente sobre o coping met\u00e1lico. ","id":7366586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porcelanas transl\u00facidas s\u00e3o usadas diretamente sobre o coping met\u00e1lico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coping met\u00e1lico deve ser usinado com pontas de \u00f3xido de cobre ou de tit\u00e2nio antes de receber a cer\u00e2mica de revestimento.","id":7366587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coping met\u00e1lico deve ser usinado com pontas de \u00f3xido de cobre ou de tit\u00e2nio antes de receber a cer\u00e2mica de revestimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas s\u00e3o feitas antes da pigmenta\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca.","id":7366588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corre\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas s\u00e3o feitas antes da pigmenta\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o da liga met\u00e1lica aumenta a ades\u00e3o entre a porcelana e a infraestrutura met\u00e1lica.","id":7366589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxida\u00e7\u00e3o da liga met\u00e1lica aumenta a ades\u00e3o entre a porcelana e a infraestrutura met\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pr\u00f3teses totais superiores, sabe-se que a montagem dos segundos molares \u00e9 opcional. Marque a alternativa CORRETA que representa uma situa\u00e7\u00e3o na qual a inclus\u00e3o dos segundos molares \u00e9 muito importante.","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909315,"hashId":"af87289bfce7fbe9fce35a4b50da4ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pr\u00f3teses totais superiores, sabe-se que a montagem dos segundos molares \u00e9 opcional. Marque a alternativa CORRETA que representa uma situa\u00e7\u00e3o na qual a inclus\u00e3o dos segundos molares \u00e9 muito importante.<\/p>","resposta":7366560,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de dentes antagonistas naturais.","id":7366560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de dentes antagonistas naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente apresenta linha de sorriso mais alta.","id":7366561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta linha de sorriso mais alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rebordo tecidual ascendente para distal.","id":7366562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rebordo tecidual ascendente para distal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de espa\u00e7o vest\u00edbulo-lingual\/palatal suficiente.","id":7366563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de espa\u00e7o vest\u00edbulo-lingual\/palatal suficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Total","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Total","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399362,"slug":"odontologia-protese-total"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909276,"hashId":"402765a29af051f96ed862f113d51b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7366392,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas podem ser classificadas de acordo com a sua temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o.","id":7366392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas podem ser classificadas de acordo com a sua temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o das cer\u00e2micas em Odontologia \u00e9 na confec\u00e7\u00e3o de dentes de cer\u00e2mica para pr\u00f3teses.","id":7366393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o das cer\u00e2micas em Odontologia \u00e9 na confec\u00e7\u00e3o de dentes de cer\u00e2mica para pr\u00f3teses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se sinteriza\u00e7\u00e3o o processo de queima da cer\u00e2mica.","id":7366394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se sinteriza\u00e7\u00e3o o processo de queima da cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de processamento da cer\u00e2mica por inje\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais utilizado atualmente.","id":7366395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de processamento da cer\u00e2mica por inje\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais utilizado atualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (F) nas assertivas sobre a manipula\u00e7\u00e3o do gesso e marque a alternativa CORRETA.( ) Se for adicionada pouca quantidade de sal de cozinha (cloreto de s\u00f3dio) durante a espatula\u00e7\u00e3o, ocorrer\u00e1 maior tempo de presa final.( ) A quantidade de p\u00f3 e de \u00e1gua deve ser medida previamente e se coloca primeiro a \u00e1gua e depois o p\u00f3 na cuba.( ) O gesso deve ser espatulado com uma esp\u00e1tula de pl\u00e1stico e s\u00f3 pode ser vertido no molde (vazado) quando n\u00e3o estiver mais brilhante.( ) A adi\u00e7\u00e3o de p\u00f3 de gesso diminui o tempo de presa do gesso.( ) Quanto menos tempo espatulando o gesso, menos n\u00facleos de cristaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o formados, menor ser\u00e1 o tempo de presa do gesso.","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909355,"hashId":"83ecc12c3167800d2830118c6269eef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro (<strong>V<\/strong>) ou falso (<strong>F<\/strong>) nas assertivas sobre a manipula\u00e7\u00e3o do gesso e marque a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se for adicionada pouca quantidade de sal de cozinha (cloreto de s\u00f3dio) durante a espatula\u00e7\u00e3o, ocorrer\u00e1 maior tempo de presa final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade de p\u00f3 e de \u00e1gua deve ser medida previamente e se coloca primeiro a \u00e1gua e depois o p\u00f3 na cuba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O gesso deve ser espatulado com uma esp\u00e1tula de pl\u00e1stico e s\u00f3 pode ser vertido no molde (vazado) quando n\u00e3o estiver mais brilhante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A adi\u00e7\u00e3o de p\u00f3 de gesso diminui o tempo de presa do gesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto menos tempo espatulando o gesso, menos n\u00facleos de cristaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o formados, menor ser\u00e1 o tempo de presa do gesso.<\/p>","resposta":7366733,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":7366730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":7366731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":7366732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":7366733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Moldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Moldagem","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417693,"slug":"odontologia-tecnicas-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o-dentista solicitou ao t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria coroas provis\u00f3rias dos dentes primeiro molar superior esquerdo e incisivo lateral superior direito. Marque a alternativa CORRETA que representa os dentes solicitados.","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909301,"hashId":"9c545cb5471bed01a638f0abe4fd8d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cirurgi\u00e3o-dentista solicitou ao t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria coroas provis\u00f3rias dos dentes primeiro molar superior esquerdo e incisivo lateral superior direito. Marque a alternativa CORRETA que representa os dentes solicitados.<\/p>","resposta":7366500,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 e 12.","id":7366500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26 e 12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 e 22.","id":7366501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 e 22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36 e 42.","id":7366502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 e 42.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55 e 62.","id":7366503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 e 62.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 \u2010 Sa\u00fade Bucal, sobre os fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a periodontal, analisar os itens abaixo: I. Fatores culturais e socioecon\u00f4micos. II. Diabetes. III. Fumo. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":63001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1927993,"hashId":"55fd4d0a49078cac7c65af493ccf4a9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 \u2010 Sa\u00fade Bucal, sobre os fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a periodontal, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fatores culturais e socioecon\u00f4micos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diabetes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7448094,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7448090,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7448091,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7448092,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":7448093,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7448094,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiopatogenia e Fatores de Risco em Periodontia","oab":false,"nome":"Etiopatogenia e Fatores de Risco em Periodontia","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417635,"slug":"odontologia-etiopatogenia-e-fatores-de-risco-em-periodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BIRD e ROBINSON, no que se refere \u00e0 esfolia\u00e7\u00e3o dos dentes dec\u00edduos, analisar os itens abaixo: I. Esse processo tamb\u00e9m \u00e9 chamado de desprendimento. II. \u00c9 o processo normal, no qual dentes dec\u00edduos s\u00e3o perdidos, enquanto dentes sucessores (permanentes) se desenvolvem. III. \u00c9 o processo de restaura\u00e7\u00e3o, realizado pelo cirurgi\u00e3o\u2010 dentista, devido a problemas na estrutura dent\u00e1ria. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":63001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1927996,"hashId":"a53c849be8edbb62e789085369a3b880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BIRD e ROBINSON, no que se refere \u00e0 esfolia\u00e7\u00e3o dos dentes dec\u00edduos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esse processo tamb\u00e9m \u00e9 chamado de desprendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 o processo normal, no qual dentes dec\u00edduos s\u00e3o perdidos, enquanto dentes sucessores (permanentes) se desenvolvem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 o processo de restaura\u00e7\u00e3o, realizado pelo cirurgi\u00e3o\u2010 dentista, devido a problemas na estrutura dent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7448108,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":7448105,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7448106,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":7448107,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7448108,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7448109,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417432,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00f3teses dent\u00e1rias em cer\u00e2mica pura t\u00eam revolucionado a Odontologia, com reabilita\u00e7\u00f5es resistentes e est\u00e9ticas. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o das cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:07:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1909361,"hashId":"9bab01a30b38ab236922607bdb42c261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00f3teses dent\u00e1rias em cer\u00e2mica pura t\u00eam revolucionado a Odontologia, com reabilita\u00e7\u00f5es resistentes e est\u00e9ticas. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o das cer\u00e2micas odontol\u00f3gicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7366758,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as cer\u00e2micas de zirc\u00f4nia estabilizadas por \u00edtrio (Y-TZP) s\u00e3o mais est\u00e9ticas que as cer\u00e2micas \u00e0 base de dissilicato de l\u00edtio.","id":7366756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cer\u00e2micas de zirc\u00f4nia estabilizadas por \u00edtrio (Y-TZP) s\u00e3o mais est\u00e9ticas que as cer\u00e2micas \u00e0 base de dissilicato de l\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas s\u00e3o as que possuem melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica.","id":7366757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas s\u00e3o as que possuem melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cer\u00e2micas de dissilicato de l\u00edtio possuem o melhor equil\u00edbrio entre est\u00e9tica (translucidez) e resist\u00eancia mec\u00e2nica, possuindo maior variedade de indica\u00e7\u00f5es.","id":7366758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cer\u00e2micas de dissilicato de l\u00edtio possuem o melhor equil\u00edbrio entre est\u00e9tica (translucidez) e resist\u00eancia mec\u00e2nica, possuindo maior variedade de indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as cer\u00e2micas refor\u00e7adas por leucita possuem melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica e maior tenacidade \u00e0 fratura que as cer\u00e2micas de dissilicato de l\u00edtio.","id":7366759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cer\u00e2micas refor\u00e7adas por leucita possuem melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica e maior tenacidade \u00e0 fratura que as cer\u00e2micas de dissilicato de l\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma gama de instrumentais odontol\u00f3gicos espec\u00edficos para as mais diversas especialidades e desenvolvidos com objetivo de suprir as necessidades do profissional. O Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) deve conhecer esses instrumentos e suas fun\u00e7\u00f5es e zelar pelo cuidado para prolongar a vida \u00fatil do mesmo. Com base nesta afirma\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I. Os instrumentais devem ser manuseados com o uso dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) durante o procedimento de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o, sem necessidade de us\u00e1-los durante o atendimento cl\u00ednico no aux\u00edlio ao dentista. II. Instrumentais manchados limitam a a\u00e7\u00e3o do vapor sob alta press\u00e3o da autoclave, mas n\u00e3o impede a esteriliza\u00e7\u00e3o. III. Res\u00edduos de sab\u00f5es, detergentes e at\u00e9 a \u00e1gua contendo metais pesados ajudam a oxidar o instrumental. IV. A \u00e1gua mineral \u00e9 ideal na utiliza\u00e7\u00e3o dentro da autoclave para o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 livre de metais pesados, n\u00e3o causando oxida\u00e7\u00e3o dos instrumentos odontol\u00f3gicos. Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":62343,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905823,"hashId":"7f05418d14daa1371dbf378f7c7cb03f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma gama de instrumentais odontol\u00f3gicos espec\u00edficos para as mais diversas especialidades e desenvolvidos com objetivo de suprir as necessidades do profissional. O Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) deve conhecer esses instrumentos e suas fun\u00e7\u00f5es e zelar pelo cuidado para prolongar a vida \u00fatil do mesmo. Com base nesta afirma\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os instrumentais devem ser manuseados com o uso dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) durante o procedimento de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o, sem necessidade de us\u00e1-los durante o atendimento cl\u00ednico no aux\u00edlio ao dentista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Instrumentais manchados limitam a a\u00e7\u00e3o do vapor sob alta press\u00e3o da autoclave, mas n\u00e3o impede a esteriliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Res\u00edduos de sab\u00f5es, detergentes e at\u00e9 a \u00e1gua contendo metais pesados ajudam a oxidar o instrumental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A \u00e1gua mineral \u00e9 ideal na utiliza\u00e7\u00e3o dentro da autoclave para o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 livre de metais pesados, n\u00e3o causando oxida\u00e7\u00e3o dos instrumentos odontol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7351341,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":7351338,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta","id":7351339,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7351340,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":7351341,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) al\u00e9m de identificar os instrumentos, reconhecer a fun\u00e7\u00e3o de cada um deles para o correto e eficiente aux\u00edlio ao dentista no dia a dia da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. Correlacione o instrumental (Coluna 1) com sua fun\u00e7\u00e3o (Coluna 2).COLUNA 1COLUNA 21) A) alisar a restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama2) B) manipular cimentos odontol\u00f3gicos3) C) segurar pel\u00edcula radiogr\u00e1fica4) D) separa gengiva do dente e do ossoAssinale a alternativa que apresenta a correla\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":62343,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:10:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905873,"hashId":"232efe47ebabf872ec6dd113b0f3fb8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) al\u00e9m de identificar os instrumentos, reconhecer a fun\u00e7\u00e3o de cada um deles para o correto e eficiente aux\u00edlio ao dentista no dia a dia da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. Correlacione o instrumental (Coluna 1) com sua fun\u00e7\u00e3o (Coluna 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"196\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"137\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eyxz\"><td data-row=\"row-eyxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eyxz\" data-cell=\"cell-a0jf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-eyxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eyxz\" data-cell=\"cell-dsv2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gu2g\"><td data-row=\"row-gu2g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu2g\" data-cell=\"cell-oq8a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62343\/questao\/1905873-20210915114238000000-0.png\" width=\"200\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-gu2g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu2g\" data-cell=\"cell-vnhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A) alisar a restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mtni\"><td data-row=\"row-mtni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mtni\" data-cell=\"cell-asqd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62343\/questao\/1905873-20210915114238000000-1.png\" width=\"161\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-mtni\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mtni\" data-cell=\"cell-bdy2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B) manipular cimentos odontol\u00f3gicos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lmy5\"><td data-row=\"row-lmy5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lmy5\" data-cell=\"cell-68q6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62343\/questao\/1905873-20210915114238000000-2.png\" width=\"190\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-lmy5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lmy5\" data-cell=\"cell-cvef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C) segurar pel\u00edcula radiogr\u00e1fica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vedd\"><td data-row=\"row-vedd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vedd\" data-cell=\"cell-1j2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62343\/questao\/1905873-20210915114238000000-3.png\" width=\"135\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-vedd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vedd\" data-cell=\"cell-kp8y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D) separa gengiva do dente e do osso<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a correla\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7351546,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-B, II-C, III-A, IV-D","id":7351545,"corpo":"<p>I-B, II-C, III-A, IV-D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-B, II-C, III-D, IV-A","id":7351546,"corpo":"<p>I-B, II-C, III-D, IV-A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-C, II-A, III-B, IV-D","id":7351547,"corpo":"<p>I-C, II-A, III-B, IV-D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-A, II-C, III-B, IV-D","id":7351548,"corpo":"<p>I-A, II-C, III-B, IV-D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns instrumentos odontol\u00f3gicos necessitam de afia\u00e7\u00e3o, pois precisam de corte para sua fun\u00e7\u00e3o. O objetivo da afia\u00e7\u00e3o \u00e9 restaurar a borda cortante linear fina do instrumento. Isso \u00e9 feito afiando-se as superf\u00edcies da l\u00e2mina at\u00e9 que sua jun\u00e7\u00e3o esteja novamente em \u00e2ngulo afiado em vez de arredondado. As curetas periodontais s\u00e3o muito utilizadas e diversas t\u00e9cnicas produzir\u00e3o uma cureta afiada de forma correta. Independentemente da t\u00e9cnica usada, o cl\u00ednico deve ter em mente que existe um \u00e2ngulo correto entre a face coron\u00e1ria da l\u00e2mina e a superf\u00edcie lateral de qualquer cureta. Assinale a alternativa que apresenta o \u00e2ngulo correto.","provas":[{"id":62343,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:11:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905879,"hashId":"8d16aee606d11e2456bde4cd51693073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns instrumentos odontol\u00f3gicos necessitam de afia\u00e7\u00e3o, pois precisam de corte para sua fun\u00e7\u00e3o. O objetivo da afia\u00e7\u00e3o \u00e9 restaurar a borda cortante linear fina do instrumento. Isso \u00e9 feito afiando-se as superf\u00edcies da l\u00e2mina at\u00e9 que sua jun\u00e7\u00e3o esteja novamente em \u00e2ngulo afiado em vez de arredondado. As curetas periodontais s\u00e3o muito utilizadas e diversas t\u00e9cnicas produzir\u00e3o uma cureta afiada de forma correta. Independentemente da t\u00e9cnica usada, o cl\u00ednico deve ter em mente que existe um \u00e2ngulo correto entre a face coron\u00e1ria da l\u00e2mina e a superf\u00edcie lateral de qualquer cureta. Assinale a alternativa que apresenta o \u00e2ngulo correto.<\/p>","resposta":7351571,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 10\u00b0 a 20\u00b0","id":7351569,"corpo":"<p>De 10\u00b0 a 20\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 30\u00b0 a 40\u00b0","id":7351570,"corpo":"<p>De 30\u00b0 a 40\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 70\u00b0 a 80\u00b0","id":7351571,"corpo":"<p>De 70\u00b0 a 80\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De 100\u00b0 a 110\u00b0","id":7351572,"corpo":"<p>De 100\u00b0 a 110\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cavidades podem ser classificadas, de acordo com a finalidade, em terap\u00eauticas e prot\u00e9ticas. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Black, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Classe I: s\u00e3o cavidades preparadas em regi\u00f5es de boa coalesc\u00eancia de esmalte \u2013 cicatr\u00edculas e fissuras, da face oclusal de pr\u00e9-molares e molares e face lingual dos incisivos superiores. ( ) Classe III: s\u00e3o cavidades preparadas nas faces proximais dos incisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal. ( ) Classe IV: s\u00e3o cavidades preparadas nas faces proximais dos pr\u00e9-molares e molares. ( ) Classe V: s\u00e3o cavidades preparadas no ter\u00e7o gengival, que n\u00e3o seja em cicatr\u00edculas, das faces vestibular e lingual de todos os dentes. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:12:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1894534,"hashId":"4e53e7a69af770475fa07297a502b93f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cavidades podem ser classificadas, de acordo com a finalidade, em terap\u00eauticas e prot\u00e9ticas. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Black, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classe I: s\u00e3o cavidades preparadas em regi\u00f5es de boa coalesc\u00eancia de esmalte \u2013 cicatr\u00edculas e fissuras, da face oclusal de pr\u00e9-molares e molares e face lingual dos incisivos superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classe III: s\u00e3o cavidades preparadas nas faces proximais dos incisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classe IV: s\u00e3o cavidades preparadas nas faces proximais dos pr\u00e9-molares e molares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classe V: s\u00e3o cavidades preparadas no ter\u00e7o gengival, que n\u00e3o seja em cicatr\u00edculas, das faces vestibular e lingual de todos os dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7300366,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7300366,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7300367,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7300368,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7300369,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7300370,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie \u00e9 bastante evidente; e que, no Brasil, o \u00faltimo levantamento oficial demonstra 44% de indiv\u00edduos livres de c\u00e1rie na popula\u00e7\u00e3o de 12 anos de idade, qual a superf\u00edcie que apresenta maior preval\u00eancia de c\u00e1rie?","provas":[{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:14:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1894542,"hashId":"fa40d8fe28c65e1adada680fe2283e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie \u00e9 bastante evidente; e que, no Brasil, o \u00faltimo levantamento oficial demonstra 44% de indiv\u00edduos livres de c\u00e1rie na popula\u00e7\u00e3o de 12 anos de idade, qual a superf\u00edcie que apresenta maior preval\u00eancia de c\u00e1rie?<\/p>","resposta":7300408,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesial.","id":7300405,"corpo":"<p>Mesial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vestibular.","id":7300406,"corpo":"<p>Vestibular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distal.","id":7300407,"corpo":"<p>Distal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oclusal.","id":7300408,"corpo":"<p>Oclusal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cervical.","id":7300409,"corpo":"<p>Cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnicas Radiogr\u00e1ficas Intra-Orais s\u00e3o radiografias obtidas com o filme posicionado no interior da cavidade oral do paciente, podendo ser realizadas no pr\u00f3prio consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta corretamente os tipos de radiografias intraorais.","provas":[{"id":62343,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:10:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905843,"hashId":"5ac7a0ccab59df6f24c4e3035ffb403e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas Radiogr\u00e1ficas Intra-Orais s\u00e3o radiografias obtidas com o filme posicionado no interior da cavidade oral do paciente, podendo ser realizadas no pr\u00f3prio consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta corretamente os tipos de radiografias intraorais.<\/p>","resposta":7351420,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Periapical, Interproximal e Oclusal","id":7351420,"corpo":"<p>Periapical, Interproximal e Oclusal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Periapical, Panor\u00e2mica e Interproximal","id":7351421,"corpo":"<p>Periapical, Panor\u00e2mica e Interproximal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interproximal, Panor\u00e2mica e Telerradiografia","id":7351422,"corpo":"<p>Interproximal, Panor\u00e2mica e Telerradiografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oclusal, Telerradiografia e Periapical","id":7351423,"corpo":"<p>Oclusal, Telerradiografia e Periapical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.183\/18 do Conselho Federal de Medicina, que disp\u00f5e sobre normas espec\u00edficas para m\u00e9dicos que atendem trabalhadores, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:47:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085569,"hashId":"72fd8372613881795677987029288567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.183\/18 do Conselho Federal de Medicina, que disp\u00f5e sobre normas espec\u00edficas para m\u00e9dicos que atendem trabalhadores, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8151601,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve p\u00f4r \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do paciente ou \u00e0 de seu representante legal tudo o que se refira ao seu atendimento. em especial c\u00f3pia dos exames e do prontu\u00e1rio m\u00e9dico.","id":8151600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve p\u00f4r \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do paciente ou \u00e0 de seu representante legal tudo o que se refira ao seu atendimento. em especial c\u00f3pia dos exames e do prontu\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve, para o estabelecimento do nexo causal entre os transtornos de sa\u00fade e as atividades do trabalhador, al\u00e9m da anamnese, do exame cl\u00ednico, de relat\u00f3rios e dos exames complementares, considerar o nexo epidemiol\u00f3gico definido para seu grupo profissional.","id":8151601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve, para o estabelecimento do nexo causal entre os transtornos de sa\u00fade e as atividades do trabalhador, al\u00e9m da anamnese, do exame cl\u00ednico, de relat\u00f3rios e dos exames complementares, considerar o nexo epidemiol\u00f3gico definido para seu grupo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve atuar visando essencialmente a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, conhecendo, para tanto, os processos produtivos e o ambiente de trabalho da empresa.","id":8151602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve atuar visando essencialmente a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, conhecendo, para tanto, os processos produtivos e o ambiente de trabalho da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho da empresa contratante deve, facultativamente, exigir exames espec\u00edficos da atividade a ser realizada pelo trabalhador por exposi\u00e7\u00e3o a risco n\u00e3o contemplado no PCMSO de origem.","id":8151603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico do trabalho da empresa contratante deve, facultativamente, exigir exames espec\u00edficos da atividade a ser realizada pelo trabalhador por exposi\u00e7\u00e3o a risco n\u00e3o contemplado no PCMSO de origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve deixar de registrar no prontu\u00e1rio m\u00e9dico do trabalhador todas as informa\u00e7\u00f5es referentes aos atos m\u00e9dicos praticados.","id":8151604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve deixar de registrar no prontu\u00e1rio m\u00e9dico do trabalhador todas as informa\u00e7\u00f5es referentes aos atos m\u00e9dicos praticados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico do trabalho como perito est\u00e1 prevista no Art. 195 da CLT, quando trata dos adicionais de periculosidade e insalubridade, e al\u00e9m disto, quando trata de direitos na esfera previdenci\u00e1ria e outras. Dentre as atribui\u00e7\u00f5es a seguir uma n\u00e3o faz parte das suas reponsabilidades. Assinale-a.","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:47:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085570,"hashId":"5923f2b4256cdce011c623a8c8c70f3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico do trabalho como perito est\u00e1 prevista no Art. 195 da CLT, quando trata dos adicionais de periculosidade e insalubridade, e al\u00e9m disto, quando trata de direitos na esfera previdenci\u00e1ria e outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atribui\u00e7\u00f5es a seguir uma n\u00e3o faz parte das suas reponsabilidades. Assinale-a.<\/p>","resposta":8151609,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho respons\u00e1vel pelo PCMSO da empresa n\u00e3o pode atuar como perito judicial, nos casos que envolvam a firma contratante e\/ou seus assistidos, atuais ou passados.","id":8151605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico do trabalho respons\u00e1vel pelo PCMSO da empresa n\u00e3o pode atuar como perito judicial, nos casos que envolvam a firma contratante e\/ou seus assistidos, atuais ou passados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho deve estabelecer nexo causal, considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.183\/18.","id":8151606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico do trabalho deve estabelecer nexo causal, considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.183\/18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00f5es judiciais, a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, de exames complementares ou outros documentos poder\u00e3o ser liberados por autoriza\u00e7\u00e3o do paciente ou dever legal.","id":8151607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00f5es judiciais, a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, de exames complementares ou outros documentos poder\u00e3o ser liberados por autoriza\u00e7\u00e3o do paciente ou dever legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico, como assistente t\u00e9cnico, deve agir de acordo com sua livre consci\u00eancia, nos exatos termos dos princ\u00edpios, direitos e veda\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.","id":8151608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico, como assistente t\u00e9cnico, deve agir de acordo com sua livre consci\u00eancia, nos exatos termos dos princ\u00edpios, direitos e veda\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico participante do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho n\u00e3o pode atuar como assistente t\u00e9cnico nos casos envolvendo a empresa contratante e\/ou seus assistidos, desde que observe os preceitos \u00e9ticos.","id":8151609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico participante do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho n\u00e3o pode atuar como assistente t\u00e9cnico nos casos envolvendo a empresa contratante e\/ou seus assistidos, desde que observe os preceitos \u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam medidas preventivas eficazes na preven\u00e7\u00e3o do SARS-CoV 19, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:46:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085565,"hashId":"e444570d158eabdf350594aa2d7f4828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam medidas preventivas eficazes na preven\u00e7\u00e3o do SARS-CoV 19, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8151582,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar m\u00e1scaras descart\u00e1veis ou de outra natureza.","id":8151580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar m\u00e1scaras descart\u00e1veis ou de outra natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cumprir o calend\u00e1rio do MS de vacina\u00e7\u00e3o contra covid 19.","id":8151581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir o calend\u00e1rio do MS de vacina\u00e7\u00e3o contra covid 19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar medica\u00e7\u00f5es em car\u00e1ter preventivo.","id":8151582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar medica\u00e7\u00f5es em car\u00e1ter preventivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respeitar o distanciamento social.","id":8151583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar o distanciamento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":8151584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toxicologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda os efeitos nocivos das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas nos organismos vivos. A Toxicologia Industrial utiliza 3 par\u00e2metros para uma efetiva implanta\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas ambientais no trabalho. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Determina a concentra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas no ambiente no n\u00edvel das vias a\u00e9reas dos trabalhadores. ( ) Utiliza an\u00e1lises biol\u00f3gicas (sangue, ar exalado, urina...) dos indiv\u00edduos expostos, para verificar se a intensidade da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 excessiva. ( ) Pesquisa as les\u00f5es biol\u00f3gicas precoces, se poss\u00edvel em est\u00e1gio em que elas ainda s\u00e3o revers\u00edveis. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085695,"hashId":"37bbf3e3b876a45f6f6f5d0f8455b4c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxicologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda os efeitos nocivos das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas nos organismos vivos. A Toxicologia Industrial utiliza 3 par\u00e2metros para uma efetiva implanta\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es t\u00f3xicas ambientais no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina a concentra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas no ambiente no n\u00edvel das vias a\u00e9reas dos trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza an\u00e1lises biol\u00f3gicas (sangue, ar exalado, urina...) dos indiv\u00edduos expostos, para verificar se a intensidade da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 excessiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pesquisa as les\u00f5es biol\u00f3gicas precoces, se poss\u00edvel em est\u00e1gio em que elas ainda s\u00e3o revers\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":8152065,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8152063,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8152064,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8152065,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8152066,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8152067,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as condi\u00e7\u00f5es relacionadas a seguir, de acordo com o grupo 3 da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling \u2013 trabalho como provocador de um dist\u00farbio latente ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida, \u2013 assinale a que se enquadra nesse grupo.","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085649,"hashId":"bf0f0c2b854c7859cc1711d99d7611aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as condi\u00e7\u00f5es relacionadas a seguir, de acordo com o grupo 3 da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling \u2013 trabalho como provocador de um dist\u00farbio latente ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida, \u2013 assinale a que se enquadra nesse grupo.<\/p>","resposta":8151929,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o pelo chumbo.","id":8151928,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o pelo chumbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asma.","id":8151929,"corpo":"<p>Asma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicose.","id":8151930,"corpo":"<p>Silicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varizes de membros inferiores.","id":8151931,"corpo":"<p>Varizes de membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer.","id":8151932,"corpo":"<p>C\u00e2ncer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pavimenta\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Balaclava \u00e9 um tipo de EPI para prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68619,"cargo":{"descricao":"Agente de Pavimenta\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Agente de Pavimenta\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2087122,"hashId":"5f12e43384a9c83a87435e0269b6bc8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Balaclava \u00e9 um tipo de EPI para prote\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":8157193,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos olhos. ","id":8157191,"corpo":"<p>dos olhos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respirat\u00f3ria. ","id":8157192,"corpo":"<p>respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do cr\u00e2nio, face e pesco\u00e7o.","id":8157193,"corpo":"<p>do cr\u00e2nio, face e pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tronco e das m\u00e3os.","id":8157194,"corpo":"<p>do tronco e das m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" das pernas. ","id":8157195,"corpo":"<p> das pernas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma enfermeira de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade realizou visita domiciliar a uma fam\u00edlia com um rec\u00e9m-nascido a termo, na segunda semana de vida, ap\u00f3s a alta hospitalar. Nessa visita, ela realizou o exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido, e os achados foram descritos e compartilhados com os pais, como forma de lhes facilitar a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea. Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico, considere a seguir os achados do rec\u00e9m-nascido.IPele com presen\u00e7a de eritema t\u00f3xico e orienta\u00e7\u00e3o de encaminhamento ao pediatra para tratamento medicamentoso t\u00f3picoIIPostura normal com as extremidades fletidas, as m\u00e3os fechadas e o rosto, geralmente, dirigido a um dos ladosIIICr\u00e2nio com fontanela anterior, medindo 4 cm, forma losangular e fontanela posterior triangular, medindo cerca de 0,5 cm e abertasIVBoca com palato arqueado e \u00edntegro, macroglossia, anquiloglossia e l\u00e1bios corados, indicando altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas para idade.Os achados caracter\u00edsticos de normalidade do rec\u00e9m-nascido est\u00e3o presentes nos itens","provas":[{"id":59153,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-enfermeiro-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1782767,"hashId":"88b1a333406abe0df2d6effd67984a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma enfermeira de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade realizou visita domiciliar a uma fam\u00edlia com um rec\u00e9m-nascido a termo, na segunda semana de vida, ap\u00f3s a alta hospitalar. Nessa visita, ela realizou o exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido, e os achados foram descritos e compartilhados com os pais, como forma de lhes facilitar a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea. Em rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico, considere a seguir os achados do rec\u00e9m-nascido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 525px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"475.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yimk\"><td data-row=\"row-yimk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yimk\" data-cell=\"cell-zyz3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-yimk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yimk\" data-cell=\"cell-v2xx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pele com presen\u00e7a de eritema t\u00f3xico e orienta\u00e7\u00e3o de encaminhamento ao pediatra para tratamento medicamentoso t\u00f3pico<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-duf4\"><td data-row=\"row-duf4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-duf4\" data-cell=\"cell-vcqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-duf4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-duf4\" data-cell=\"cell-j1c8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Postura normal com as extremidades fletidas, as m\u00e3os fechadas e o rosto, geralmente, dirigido a um dos lados<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p4bv\"><td data-row=\"row-p4bv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4bv\" data-cell=\"cell-ywqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-p4bv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4bv\" data-cell=\"cell-5ed0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e2nio com fontanela anterior, medindo 4 cm, forma losangular e fontanela posterior triangular, medindo cerca de 0,5 cm e abertas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8utt\"><td data-row=\"row-8utt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8utt\" data-cell=\"cell-1683\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-8utt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8utt\" data-cell=\"cell-x6uk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Boca com palato arqueado e \u00edntegro, macroglossia, anquiloglossia e l\u00e1bios corados, indicando altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas para idade.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os achados caracter\u00edsticos de normalidade do rec\u00e9m-nascido est\u00e3o presentes nos itens<\/p>","resposta":6806940,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6806938,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6806939,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6806940,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6806941,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Custos","id":13673}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa comprou R$ 30.000 em estoques \u00e0 vista.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o impacto dessa compra nos indicadores de liquidez da empresa.","provas":[{"id":60949,"cargo":{"descricao":"Analista de Custos","id":13673},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-de-custos","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista de Custos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1853881,"hashId":"0756241918b862bfba429412d0ff5504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa comprou R$ 30.000 em estoques \u00e0 vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o impacto dessa compra nos indicadores de liquidez da empresa.<\/p>","resposta":7128292,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento na liquidez corrente e na liquidez geral.","id":7128291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na liquidez corrente e na liquidez geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez seca e na liquidez imediata.","id":7128292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez seca e na liquidez imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez imediata e na liquidez corrente.","id":7128293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez imediata e na liquidez corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez corrente e aumento na liquidez seca.","id":7128294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez corrente e aumento na liquidez seca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez imediata e aumento na liquidez geral.","id":7128295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o na liquidez imediata e aumento na liquidez geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a media\u00e7\u00e3o de grupos de orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias. Voc\u00ea est\u00e1 compondo o grupo que auxilia pessoas com d\u00favidas e \u00e9 abordado por uma senhora, que pergunta sobre a possibilidade de o leite materno de sua nora estar fraco, por apresentar aspecto ralo e de colora\u00e7\u00e3o amarelada. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-enfermagem-aguardando-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1904699,"hashId":"4bf111cdf0dc8a012096c4ee4a090cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a media\u00e7\u00e3o de grupos de orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias. Voc\u00ea est\u00e1 compondo o grupo que auxilia pessoas com d\u00favidas e \u00e9 abordado por uma senhora, que pergunta sobre a possibilidade de o leite materno de sua nora estar fraco, por apresentar aspecto ralo e de colora\u00e7\u00e3o amarelada. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7346855,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No per\u00edodo p\u00f3s-parto, horm\u00f4nios estimulam a secre\u00e7\u00e3o do colostro, de aspecto tal como o descrito pela senhora e de grande import\u00e2ncia para a imunidade.","id":7346855,"corpo":"<p>No per\u00edodo p\u00f3s-parto, horm\u00f4nios estimulam a secre\u00e7\u00e3o do colostro, de aspecto tal como o descrito pela senhora e de grande import\u00e2ncia para a imunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O leite materno com o aspecto descrito \u00e9 denominado maduro, por conter j\u00e1 menor quantidade de lactoferrina e imunoglobulina A.","id":7346856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno com o aspecto descrito \u00e9 denominado maduro, por conter j\u00e1 menor quantidade de lactoferrina e imunoglobulina A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A secre\u00e7\u00e3o desse tipo de leite ocorre quando h\u00e1 deficit nutricional no organismo materno, devendo a m\u00e3e buscar atendimento, e o beb\u00ea, receber complemento l\u00e1cteo.","id":7346857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A secre\u00e7\u00e3o desse tipo de leite ocorre quando h\u00e1 <em>deficit <\/em>nutricional no organismo materno, devendo a m\u00e3e buscar atendimento, e o beb\u00ea, receber complemento l\u00e1cteo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um fen\u00f4meno chamado galactopoiese, sugestivo de problemas imunol\u00f3gicos no beb\u00ea.","id":7346858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um fen\u00f4meno chamado galactopoiese, sugestivo de problemas imunol\u00f3gicos no beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Denomina-se colostro, o leite que varia em sua composi\u00e7\u00e3o, tem propriedades constipantes e \u00e9 secretado at\u00e9 os seis meses de vida do beb\u00ea.","id":7346859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se colostro, o leite que varia em sua composi\u00e7\u00e3o, tem propriedades constipantes e \u00e9 secretado at\u00e9 os seis meses de vida do beb\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o traumatismo de membros e partes moles, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009626,"hashId":"02a17b4a32e47df3d3fdfd2a6d89249a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o <em><u>traumatismo de membros e partes moles<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819068,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No esmagamento de um membro com suspeita de rabdomi\u00f3lise, o diagn\u00f3stico pode ser feito por presen\u00e7a de mioglobin\u00faria ou por urina de colora\u00e7\u00e3o \u00e2mbar associada a dosagem s\u00e9rica de creatinoquinase maior que 10.000U\/L.","id":7819068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No esmagamento de um membro com suspeita de rabdomi\u00f3lise, o diagn\u00f3stico pode ser feito por presen\u00e7a de mioglobin\u00faria ou por urina de colora\u00e7\u00e3o \u00e2mbar associada a dosagem s\u00e9rica de creatinoquinase maior que 10.000U\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na suspeita de trauma vascular com instabilidade hemodin\u00e2mica, a arteriografia pode ser utilizada para diagn\u00f3stico.","id":7819069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na suspeita de trauma vascular com instabilidade hemodin\u00e2mica, a arteriografia pode ser utilizada para diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o achados comuns na s\u00edndrome compartimental, a dor desproporcional \u00e0 les\u00e3o, o edema tenso do compartimento e a aus\u00eancia de pulso distal palp\u00e1vel.","id":7819070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados comuns na s\u00edndrome compartimental, a dor desproporcional \u00e0 les\u00e3o, o edema tenso do compartimento e a aus\u00eancia de pulso distal palp\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imobiliza\u00e7\u00f5es com curativo ou gesso apertado n\u00e3o causam s\u00edndrome compartimental.","id":7819071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobiliza\u00e7\u00f5es com curativo ou gesso apertado n\u00e3o causam s\u00edndrome compartimental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de deformidade de um membro associados \u00e0 aus\u00eancia de pulso distal, o alinhamento e a imobiliza\u00e7\u00e3o do membro n\u00e3o auxiliam no restabelecimento do fluxo sangu\u00edneo.","id":7819072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de deformidade de um membro associados \u00e0 aus\u00eancia de pulso distal, o alinhamento e a imobiliza\u00e7\u00e3o do membro n\u00e3o auxiliam no restabelecimento do fluxo sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 19 anos, obeso m\u00f3rbido, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia v\u00edtima de trauma abdominal penetrante por arma branca. Encontra-se l\u00facido e orientado; PA: 118x75mmHg, FC: 98 bpm, FR: 16irpm, Sat O2: 99%. Apresenta les\u00e3o corto-contusa em flanco esquerdo, com dor abdominal nesta topografia, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. A explora\u00e7\u00e3o da ferida na sala de trauma \u00e9 muito dif\u00edcil devido \u00e0 obesidade, e n\u00e3o h\u00e1 certeza quanto \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o na cavidade peritoneal. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta para o caso acima.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009625,"hashId":"7862601c48645a627d929d235a73833b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 19 anos, obeso m\u00f3rbido, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia v\u00edtima de trauma abdominal penetrante por arma branca. Encontra-se l\u00facido e orientado; PA: 118x75mmHg, FC: 98 bpm, FR: 16irpm, Sat O<sub>2<\/sub>: 99%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresenta les\u00e3o corto-contusa em flanco esquerdo, com dor abdominal nesta topografia, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. A explora\u00e7\u00e3o da ferida na sala de trauma \u00e9 muito dif\u00edcil devido \u00e0 obesidade, e n\u00e3o h\u00e1 certeza quanto \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o na cavidade peritoneal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta para o caso acima.<\/p>","resposta":7819064,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":7819063,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o com FAST.","id":7819064,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o com FAST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TC abdome e pelve.","id":7819065,"corpo":"<p>TC abdome e pelve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"laparotomia exploradora.","id":7819066,"corpo":"<p>laparotomia exploradora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Videolaparoscopia diagn\u00f3stica.","id":7819067,"corpo":"<p>Videolaparoscopia diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A hipocalemia pode ser causada por perdas renais, v\u00f4mitos persistentes, sondagem nasog\u00e1strica, diarreia, f\u00edstulas ent\u00e9ricas, alcalose ou uso de insulina. ( ) A principal causa de hiponatremia \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o excessiva de \u00e1gua por meio de solu\u00e7\u00f5es intravenosas, mas tamb\u00e9m pode ocorrer no trauma, no queimado e no p\u00f3soperat\u00f3rio imediato devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria da secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico. ( ) A hipomagnesemia causa perda de pot\u00e1ssio pelos rins, que n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o isolada de pot\u00e1ssio, sendo necess\u00e1ria tamb\u00e9m reposi\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009616,"hashId":"2fee2926127e93708aa6425f3d0561c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos <em><u>dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos<\/u><\/em>, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hipocalemia pode ser causada por perdas renais, v\u00f4mitos persistentes, sondagem nasog\u00e1strica, diarreia, f\u00edstulas ent\u00e9ricas, alcalose ou uso de insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A principal causa de hiponatremia \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o excessiva de \u00e1gua por meio de solu\u00e7\u00f5es intravenosas, mas tamb\u00e9m pode ocorrer no trauma, no queimado e no p\u00f3soperat\u00f3rio imediato devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria da secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hipomagnesemia causa perda de pot\u00e1ssio pelos rins, que n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o isolada de pot\u00e1ssio, sendo necess\u00e1ria tamb\u00e9m reposi\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7819020,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7819018,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7819019,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7819020,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7819021,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7819022,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 62 anos foi submetido \u00e0 gastrectomia parcial em cunha, para tratamento de um GIST na grande curvatura do fundo g\u00e1strico. No 3\u00ba dia de p\u00f3s operat\u00f3rio apresentou quadro de febre e eleva\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Dentre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis, o mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009638,"hashId":"304df587e96d6629386c5662b56d43dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 62 anos foi submetido \u00e0 gastrectomia parcial em cunha, para tratamento de um GIST na grande curvatura do fundo g\u00e1strico. No 3\u00ba dia de p\u00f3s operat\u00f3rio apresentou quadro de febre e eleva\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos, sem outras altera\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis, o mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":7819130,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":7819128,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bronco pneumonia.","id":7819129,"corpo":"<p>bronco pneumonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atelectasia pulmonar.","id":7819130,"corpo":"<p>atelectasia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abscesso subfr\u00eanico.","id":7819131,"corpo":"<p>abscesso subfr\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edstula g\u00e1strica.","id":7819132,"corpo":"<p>f\u00edstula g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, feminina, 53 anos, deu entrada no PS com quadro de dor abdominal de forte intensidade no abdome inferior, mais proeminente na FIE e hipog\u00e1strio. No auge da dor apresentou 01 epis\u00f3dio de s\u00edncope. Nega febre e\/ou outros sintomas. Nega epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios. Ao exame: bom estado geral, l\u00facida e orientada, epneica, normocorada, hidratada, apir\u00e9tica, com f\u00e1cies de dor. PA: 110 X 70 mmHg; FC: 78 bpm; FR: 17 ipm SAT02: 100%; aparelhos cardiovascular e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Abdome: plano, depress\u00edvel, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em FIE e hipog\u00e1strio, sem massas palp\u00e1veis, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal, perist\u00e1ltico. LAB: Hgb: 14, Leuco: 15.000 c\/ 2 bast\u00f5es; PLAQ: 397.000, Bioqu\u00edmica e hepatograma normais. TC: Divert\u00edculos esparsos no c\u00f3lon descendente e mais intensos no sigmoide, associado a espessamento parietal, densifica\u00e7\u00e3o da gordura mesent\u00e9rica, focos gasosos de permeio e liquido circunjacente no te\u00e7o m\u00e9dio do sigmoide, sugerindo processo inflamat\u00f3rio\/infeccioso diverticular. Para o caso acima, indique qual \u00e9 a melhor conduta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009631,"hashId":"cb2f5e0f568e8a8fc8258be1753724a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, feminina, 53 anos, deu entrada no PS com quadro de dor abdominal de forte intensidade no abdome inferior, mais proeminente na FIE e hipog\u00e1strio. No auge da dor apresentou 01 epis\u00f3dio de s\u00edncope. Nega febre e\/ou outros sintomas. Nega epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exame: bom estado geral, l\u00facida e orientada, epneica, normocorada, hidratada, apir\u00e9tica, com f\u00e1cies de dor. PA: 110 X 70 mmHg; FC: 78 bpm; FR: 17 ipm SAT02: 100%; aparelhos cardiovascular e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Abdome: plano, depress\u00edvel, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em FIE e hipog\u00e1strio, sem massas palp\u00e1veis, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal, perist\u00e1ltico. LAB: Hgb: 14, Leuco: 15.000 c\/ 2 bast\u00f5es; PLAQ: 397.000, Bioqu\u00edmica e hepatograma normais. TC: Divert\u00edculos esparsos no c\u00f3lon descendente e mais intensos no sigmoide, associado a espessamento parietal, densifica\u00e7\u00e3o da gordura mesent\u00e9rica, focos gasosos de permeio e liquido circunjacente no te\u00e7o m\u00e9dio do sigmoide, sugerindo processo inflamat\u00f3rio\/infeccioso diverticular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o caso acima, indique qual \u00e9 a melhor conduta.<\/p>","resposta":7819096,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dieta zero, antibioticoterapia e retossigmoidectomia \u00e0 Hartmann de imediato.","id":7819093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta zero, antibioticoterapia e retossigmoidectomia \u00e0 Hartmann de imediato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dieta zero, antibioticoterapia e retossigmoidectomia com reconstru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ap\u00f3s melhora do quadro cl\u00ednico.","id":7819094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta zero, antibioticoterapia e retossigmoidectomia com reconstru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ap\u00f3s melhora do quadro cl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dieta sem res\u00edduos, antibioticoterapia, colonoscopia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ap\u00f3s 7 dias.","id":7819095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta sem res\u00edduos, antibioticoterapia, colonoscopia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ap\u00f3s 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dieta sem res\u00edduos, antibioticoterapia, colonoscopia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ap\u00f3s 2 meses.","id":7819096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta sem res\u00edduos, antibioticoterapia, colonoscopia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ap\u00f3s 2 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dieta zero, antibioticoterapia e colectomia esquerda e retossigmoidectomia com reconstru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ap\u00f3s melhora do quadro cl\u00ednico.","id":7819097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta zero, antibioticoterapia e colectomia esquerda e retossigmoidectomia com reconstru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ap\u00f3s melhora do quadro cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 36 anos, mult\u00edpara, d\u00e1 entrada no pronto socorro com dor abdominal em barra, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, al\u00e9m de distens\u00e3o abdominal e parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes. Amilase de 1244 e Lipase de 8122. A tomografia mostrava p\u00e2ncreas discretamente aumentado com leve borramento da gordura peri pancre\u00e1tica. Institu\u00eddas medidas cl\u00ednicas e ap\u00f3s 48h encontrava-se praticamente assintom\u00e1tica e com as enzimas pancre\u00e1ticas pouco alteradas. Foi ent\u00e3o submetida a uma colangioresson\u00e2ncia, que evidenciou na ves\u00edcula biliar micro c\u00e1lculos e lama biliar, al\u00e9m de um col\u00e9doco de 8mm sem falhas de enchimento. Diante desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009644,"hashId":"fd51a74951b9d4466bd35f0aa72c48cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 36 anos, mult\u00edpara, d\u00e1 entrada no pronto socorro com dor abdominal em barra, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, al\u00e9m de distens\u00e3o abdominal e parada de elimina\u00e7\u00e3o de gases e fezes. Amilase de 1244 e Lipase de 8122. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tomografia mostrava p\u00e2ncreas discretamente aumentado com leve borramento da gordura peri pancre\u00e1tica. Institu\u00eddas medidas cl\u00ednicas e ap\u00f3s 48h encontrava-se praticamente assintom\u00e1tica e com as enzimas pancre\u00e1ticas pouco alteradas. Foi ent\u00e3o submetida a uma colangioresson\u00e2ncia, que evidenciou na ves\u00edcula biliar micro c\u00e1lculos e lama biliar, al\u00e9m de um col\u00e9doco de 8mm sem falhas de enchimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.<\/p>","resposta":7819159,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colecistectomia aberta + pancreatotomia imediata.","id":7819158,"corpo":"<p>Colecistectomia aberta + pancreatotomia imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica na mesma interna\u00e7\u00e3o.","id":7819159,"corpo":"<p>Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica na mesma interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica, ap\u00f3s 30 dias da alta.","id":7819160,"corpo":"<p>Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica, ap\u00f3s 30 dias da alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica e coledocostomia a Kerh, na mesma interna\u00e7\u00e3o.","id":7819161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica e coledocostomia a Kerh, na mesma interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica e coledocostomia a Kerh, ap\u00f3s 30 dias da alta.","id":7819162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colecistectomia videolaparosc\u00f3pica e coledocostomia a Kerh, ap\u00f3s 30 dias da alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prerrogativa do conselheiro federal acessar livremente mat\u00e9ria que contenha informa\u00e7\u00f5es confidenciais.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 09:15:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022487,"hashId":"affc19965589e1e879a6a44b97c96569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prerrogativa do conselheiro federal acessar livremente mat\u00e9ria que contenha informa\u00e7\u00f5es confidenciais.<\/p>","resposta":7877352,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877351,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877352,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de 116 a 120.","id":489419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As velocidades de crescimento de uma menina s\u00e3o, em m\u00e9dia, em cm\/ano, para o primeiro, o segundo e o terceiro ano de vida, para o per\u00edodo escolar e para o pico do estir\u00e3o puberal, respectivamente,","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011922,"hashId":"26d71729786b47050764c07127bc2c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As velocidades de crescimento de uma menina s\u00e3o, em m\u00e9dia, em cm\/ano, para o primeiro, o segundo e o terceiro ano de vida, para o per\u00edodo escolar e para o<em> pico do estir\u00e3o puberal,<\/em> respectivamente,<\/p>","resposta":7830266,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20, 10, 8, 6 e 10.","id":7830264,"corpo":"<p>20, 10, 8, 6 e 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24, 20, 10, 4 e 8.","id":7830265,"corpo":"<p>24, 20, 10, 4 e 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24, 10, 8, 6 e 8.","id":7830266,"corpo":"<p>24, 10, 8, 6 e 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18, 10, 6, 4 e 10.","id":7830267,"corpo":"<p>18, 10, 6, 4 e 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24, 10, 8, 5 e 12.","id":7830268,"corpo":"<p>24, 10, 8, 5 e 12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias, assinale a afirmativa correta","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009617,"hashId":"c71202b45c933c2670dee40300f4d345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as <em><u>complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta<\/p>","resposta":7819026,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atelectasia \u00e9 causa de febre no p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio.","id":7819023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atelectasia \u00e9 causa de febre no p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pneumonia n\u00e3o \u00e9 uma das causas de \u00edleo paral\u00edtico.","id":7819024,"corpo":"<p>A pneumonia n\u00e3o \u00e9 uma das causas de \u00edleo paral\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade avan\u00e7ada n\u00e3o contribui para a defici\u00eancia de cicatriza\u00e7\u00e3o de uma ferida.","id":7819025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade avan\u00e7ada n\u00e3o contribui para a defici\u00eancia de cicatriza\u00e7\u00e3o de uma ferida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada do s\u00edtio cir\u00fargico caso ela ocorra em at\u00e9 1 ano quando se utiliza pr\u00f3tese.","id":7819026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada do s\u00edtio cir\u00fargico caso ela ocorra em at\u00e9 1 ano quando se utiliza pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A deambula\u00e7\u00e3o precoce libera trombos dos membros inferiores causando tromboembolismo pulmonar.","id":7819027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deambula\u00e7\u00e3o precoce libera trombos dos membros inferiores causando tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre el uso de los pronombres posesivos, es posible dividir los posesivos en dos categor\u00edas (adjetivos posesivos y pronombre posesivos). As\u00ed, rellene los huecos e escoja la opci\u00f3n correcta. I. \u201cEste es _____ bol\u00edgrafo. Aquel es _____.\u201d (Yo; T\u00fa) II. \u201cLas faldas son __________.\u201d (Nosotras) III. \u201cEl libro es ______.\u201d (Yo) IV. \u201cLas gafas son ____.\u201d (Yo)","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047392,"hashId":"ffe8167b6a26b193c6d7215edc62fe57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre el uso de los pronombres posesivos, es posible dividir los posesivos en dos categor\u00edas (adjetivos posesivos y pronombre posesivos). As\u00ed, rellene los huecos e escoja la opci\u00f3n correcta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cEste es _____ bol\u00edgrafo. Aquel es _____.\u201d (Yo; T\u00fa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cLas faldas son __________.\u201d (Nosotras) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cEl libro es ______.\u201d (Yo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cLas gafas son ____.\u201d (Yo)<\/p>","resposta":7985925,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. mi \/ suyo II. vuestras III. mi IV. mi","id":7985922,"corpo":"<p>I. mi \/ suyo II. vuestras III. mi IV. mi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. m\u00edo \/ tuyo II. nuestras III. m\u00edo IV. mi","id":7985923,"corpo":"<p>I. m\u00edo \/ tuyo II. nuestras III. m\u00edo IV. mi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. m\u00edo \/ suyo II. vuestras III. mi IV. m\u00edas","id":7985924,"corpo":"<p>I. m\u00edo \/ suyo II. vuestras III. mi IV. m\u00edas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. mi \/ tuyo II. nuestras III. m\u00edo IV. m\u00edas","id":7985925,"corpo":"<p>I. mi \/ tuyo II. nuestras III. m\u00edo IV. m\u00edas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402347,"slug":"lingua-espanhola-pronomes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elija la opci\u00f3n en que la escrita de todos los numerales est\u00e1 correcta.","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047351,"hashId":"053e92171ce963d334c768bf5a026705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elija la opci\u00f3n en que la escrita de todos los numerales est\u00e1 correcta.<\/p>","resposta":7985736,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veintiocho \/ Diecis\u00e9is \/ Veintid\u00f3s \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos","id":7985736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veintiocho \/ Diecis\u00e9is \/ Veintid\u00f3s \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veinte y ocho \/ Diecis\u00e9is \/ Veinte y d\u00f3s \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos","id":7985737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veinte y ocho \/ Diecis\u00e9is \/ Veinte y d\u00f3s \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Veintiocho \/ Dieciseis \/ Veintidos \/ Tres \/ Veintitres \/ Treinta y dos","id":7985738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veintiocho \/ Dieciseis \/ Veintidos \/ Tres \/ Veintitres \/ Treinta y dos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veinte y ocho \/ Dieciseis \/ Veinte y dos \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos","id":7985739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veinte y ocho \/ Dieciseis \/ Veinte y dos \/ Dos \/ Tres \/ Treinta y dos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":402347,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402351,"slug":"lingua-espanhola-numerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione las columnas y elija la opci\u00f3n correcta. 1. Tuteo. 2. Ceceo. 3. Seseo.4. Voseo. ( ) Cuando pronuncia las letras \u201cs\u201d, \u201cc\u201d (ante e, i), y \u201cz\u201d como la fricativa alveolar \/s\/. Se usa en la mayor\u00eda de los pa\u00edses hispanohablantes en Latino America. ( ) Cuando pronuncia las letras \u201cs\u201d, \u201cc\u201d (ante e, i) y \u201cz\u201d como la fricativa interdental \/\u03b8\/. Se usa en partes de Espa\u00f1a que hablan Andaluz. ( ) Se aplica esta denominaci\u00f3n al uso del pronombre \u201cvos\u201d como forma de tratamiento dirigida a un solo interlocutor, as\u00ed como al empleo de las desinencias que reflejan los rasgos gramaticales de este pronombre en la flexi\u00f3n verbal. Usado como tratamiento de confianza, el voseo es propio de muchas \u00e1reas del espa\u00f1ol americano. ( ) El uso del pronombre \u201ct\u00fa\u201d para la segunda persona del singular y vos otros para la del plural es el m\u00e1s extendido por el mundo hispanohablante. La familiaridad y la intimidad no son las \u00fanicas cosas que imponen el tuteo.","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047349,"hashId":"3d93b8fd738bd1715e400d965e39a9d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione las columnas y elija la opci\u00f3n correcta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tuteo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ceceo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Seseo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Voseo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cuando pronuncia las letras \u201cs\u201d, \u201cc\u201d (ante e, i), y \u201cz\u201d como la fricativa alveolar \/s\/. Se usa en la mayor\u00eda de los pa\u00edses hispanohablantes en Latino America. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cuando pronuncia las letras \u201cs\u201d, \u201cc\u201d (ante e, i) y \u201cz\u201d como la fricativa interdental \/\u03b8\/. Se usa en partes de Espa\u00f1a que hablan Andaluz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se aplica esta denominaci\u00f3n al uso del pronombre \u201cvos\u201d como forma de tratamiento dirigida a un solo interlocutor, as\u00ed como al empleo de las desinencias que reflejan los rasgos gramaticales de este pronombre en la flexi\u00f3n verbal. Usado como tratamiento de confianza, el voseo es propio de muchas \u00e1reas del espa\u00f1ol americano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) El uso del pronombre \u201ct\u00fa\u201d para la segunda persona del singular y vos otros para la del plural es el m\u00e1s extendido por el mundo hispanohablante. La familiaridad y la intimidad no son las \u00fanicas cosas que imponen el tuteo.<\/p>","resposta":7985727,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":7985727,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":7985728,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":7985729,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":7985730,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe las palabras utilizadas para expresar emociones\/estados de \u00e1nimo y piense en los vocablos equivalentes en portugu\u00e9s. Despu\u00e9s, escoja la opci\u00f3n correcta. I. Chistoso. II. Enojado.III. Molesto. IV. Agotado.","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047410,"hashId":"5e08771fefe57495fcc289cc5310c744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe las palabras utilizadas para expresar emociones\/estados de \u00e1nimo y piense en los vocablos equivalentes en portugu\u00e9s. Despu\u00e9s, escoja la opci\u00f3n correcta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Chistoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Enojado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Molesto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Agotado.<\/p>","resposta":7986006,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Nervoso II. Sortudo III. Triste IV. Esgotado","id":7986003,"corpo":"<p>I. Nervoso II. Sortudo III. Triste IV. Esgotado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Tristonho II. Enjoado III. Incomodado IV. Feliz","id":7986004,"corpo":"<p>I. Tristonho II. Enjoado III. Incomodado IV. Feliz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Engra\u00e7ado II. Enjoado III. Triste IV. Encantado","id":7986005,"corpo":"<p>I. Engra\u00e7ado II. Enjoado III. Triste IV. Encantado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Engra\u00e7ado II. Iracundo III. Incomodado IV. Esgotado","id":7986006,"corpo":"<p>I. Engra\u00e7ado II. Iracundo III. Incomodado IV. Esgotado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En \u201cMi cumplea\u00f1os es en la Navidad. Conque empezamos las conmemoraciones en la Nochebuena\u201d es posible decir que:","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047326,"hashId":"b541844eabc624f29ecbceeb39836922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En \u201c<em>Mi cumplea\u00f1os es en la <u>Navidad<\/u>. <u>Conque<\/u> empezamos las conmemoraciones en la Nochebuena<\/em>\u201d es posible decir que:<\/p>","resposta":7985620,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNavidad\u201d es lo mismo que \u201ccumplea\u00f1os\u201d.","id":7985618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Navidad<\/em>\u201d es lo mismo que \u201ccumplea\u00f1os\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cConque\u201d puede ser sustituido por \u201cPero\u201d.","id":7985619,"corpo":"<p>\u201c<em>Conque<\/em>\u201d puede ser sustituido por \u201cPero\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cConque\u201d puede ser sustituido por \u201cPor consiguiente\u201d.","id":7985620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Conque<\/em>\u201d puede ser sustituido por \u201cPor consiguiente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNavidad\u201d es la fiesta de conmemoraci\u00f3n por la Resurrecci\u00f3n de Cristo.","id":7985621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Navidad<\/em>\u201d es la fiesta de conmemoraci\u00f3n por la Resurrecci\u00f3n de Cristo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elija la opci\u00f3n correcta para rellenar los huecos.I. \u201cDile a tu hermano que te ___ el bol\u00edgrafo.\u201d II. \u201c\u00bf___ d\u00f3nde eres?\u201d III. \u201cNo ____ nada de lenguas.\u201d IV. \u201c___ llama Josefina.\u201d","provas":[{"id":67103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2047439,"hashId":"fa9ff6be3a43be9cb4e0c8f2cbdbde56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elija la opci\u00f3n correcta para rellenar los huecos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cDile a tu hermano que te ___ el bol\u00edgrafo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201c\u00bf___ d\u00f3nde eres?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cNo ____ nada de lenguas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201c___ llama Josefina.\u201d<\/p>","resposta":7986137,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. de II. D\u00e9 III. s\u00e9 IV. Se","id":7986134,"corpo":"<p>I. de II. D\u00e9 III. s\u00e9 IV. Se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. d\u00e9 II. D\u00e9 III. se IV. S\u00e9","id":7986135,"corpo":"<p>I. d\u00e9 II. D\u00e9 III. se IV. S\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. de II. D\u00e9 III. se IV. S\u00e9","id":7986136,"corpo":"<p>I. de II. D\u00e9 III. se IV. S\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. d\u00e9 II. De III. s\u00e9 IV. Se","id":7986137,"corpo":"<p>I. d\u00e9 II. De III. s\u00e9 IV. Se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o aposentou-se no cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas do Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia e est\u00e1 vinculado ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social do Estado de Rond\u00f4nia. De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia, Jo\u00e3o deve:","provas":[{"id":68038,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 15:56:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2071428,"hashId":"34752cfb248da5c25b6de2195eaeede0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o aposentou-se no cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas do Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia e est\u00e1 vinculado ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social do Estado de Rond\u00f4nia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia, Jo\u00e3o deve:<\/p>","resposta":8090222,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submeter-se ao censo cadastral previdenci\u00e1rio, no m\u00eas de janeiro, trienalmente, na forma do regulamento;","id":8090220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se ao censo cadastral previdenci\u00e1rio, no m\u00eas de janeiro, trienalmente, na forma do regulamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proceder semestralmente \u00e0 prova de vida, visando \u00e0 maior efic\u00e1cia e efici\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o atuarial da previd\u00eancia;","id":8090221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder semestralmente \u00e0 prova de vida, visando \u00e0 maior efic\u00e1cia e efici\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o atuarial da previd\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"submeter-se ao censo cadastral previdenci\u00e1rio anualmente, no m\u00eas de seu anivers\u00e1rio, na forma do regulamento;","id":8090222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se ao censo cadastral previdenci\u00e1rio anualmente, no m\u00eas de seu anivers\u00e1rio, na forma do regulamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"providenciar reavalia\u00e7\u00e3o anual de sua aposentadoria, junto ao Tribunal de Contas, sob pena de suspens\u00e3o de seu pagamento;","id":8090223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciar reavalia\u00e7\u00e3o anual de sua aposentadoria, junto ao Tribunal de Contas, sob pena de suspens\u00e3o de seu pagamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"providenciar reavalia\u00e7\u00e3o anual de sua aposentadoria, junto ao Instituto de Previd\u00eancia, sob pena de suspens\u00e3o de seu pagamento.","id":8090224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciar reavalia\u00e7\u00e3o anual de sua aposentadoria, junto ao Instituto de Previd\u00eancia, sob pena de suspens\u00e3o de seu pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","pai":395532,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-68-1992-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-rondonia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395532,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es maternas relacionadas ao crescimento intrauterino restrito no feto:","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011929,"hashId":"9d17185a71df8362a3fed126bdf1e5b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es maternas relacionadas ao crescimento intrauterino restrito no feto:<\/p>","resposta":7830301,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anemia falciforme, fenilceton\u00faria e miastenia gravis.","id":7830299,"corpo":"<p>anemia falciforme, fenilceton\u00faria e <em>miastenia gravis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reprodu\u00e7\u00e3o assistida, diabetes gestacional e obesidade.","id":7830300,"corpo":"<p>reprodu\u00e7\u00e3o assistida, diabetes gestacional e obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cardiopatia cian\u00f3tica, drogadi\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o arterial.","id":7830301,"corpo":"<p>cardiopatia cian\u00f3tica, drogadi\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eclampsia, transplante renal e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":7830302,"corpo":"<p>eclampsia, transplante renal e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, incompatibilidade Rh e p\u00farpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica.","id":7830303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, incompatibilidade Rh e p\u00farpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de 4 anos tem como diagn\u00f3stico s\u00edndrome nefr\u00f3tica idiop\u00e1tica por les\u00e3o m\u00ednima. Ele recebeu o tratamento convencional com prednisona, com boa ades\u00e3o. No entanto, apresentou reca\u00edda do quadro na segunda semana ap\u00f3s a descontinua\u00e7\u00e3o do tratamento, tendo sido esta descontinua\u00e7\u00e3o precedida por um per\u00edodo de desmame padr\u00e3o. Quanto \u00e0 resposta ao tratamento, o comportamento pode ser classificado como","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011943,"hashId":"4e9fd9bf01005ba07934480556cb21dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Um menino de 4 anos tem como diagn\u00f3stico s\u00edndrome nefr\u00f3tica idiop\u00e1tica por les\u00e3o m\u00ednima. Ele recebeu o tratamento convencional com prednisona, com boa ades\u00e3o. No entanto, apresentou reca\u00edda do quadro na segunda semana ap\u00f3s a descontinua\u00e7\u00e3o do tratamento, tendo sido esta descontinua\u00e7\u00e3o precedida por um per\u00edodo de desmame padr\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 resposta ao tratamento, o comportamento pode ser classificado como<\/p>","resposta":7830369,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteroide dependente.","id":7830369,"corpo":"<p>esteroide dependente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteroide resistente.","id":7830370,"corpo":"<p>esteroide resistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reca\u00eddas frequentes.","id":7830371,"corpo":"<p>reca\u00eddas frequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falha terap\u00eautica.","id":7830372,"corpo":"<p>falha terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cura.","id":7830373,"corpo":"<p>cura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento de pneumonia bacteriana em crian\u00e7a de 4 anos, previamente h\u00edgida, em bom estado geral, sem indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o, o antibi\u00f3tico de escolha \u00e9 a","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011942,"hashId":"caba968f29a1733aed58c23159193ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento de <em>pneumonia bacteriana<\/em> em crian\u00e7a de 4 anos, previamente h\u00edgida, em bom estado geral, sem indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o, o antibi\u00f3tico de escolha \u00e9 a<\/p>","resposta":7830365,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doxicilina.","id":7830364,"corpo":"<p>doxicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amoxicilina.","id":7830365,"corpo":"<p>amoxicilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levofloxacina.","id":7830366,"corpo":"<p>levofloxacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azitromicina.","id":7830367,"corpo":"<p>azitromicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"penicilina cristalina.","id":7830368,"corpo":"<p>penicilina cristalina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as menores que 2 anos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o leite materno ordenhado deve ser armazenado","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011916,"hashId":"0942c5bd0e024eae116503e8f90abd7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as menores que 2 anos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o leite materno ordenhado deve ser armazenado<\/p>","resposta":7830236,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na geladeira, na prateleira mais pr\u00f3xima do congelador, por at\u00e9 1 semana.","id":7830234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na geladeira, na prateleira mais pr\u00f3xima do congelador, por at\u00e9 1 semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na geladeira, na prateleira mais pr\u00f3xima do congelador, por at\u00e9 24 horas.","id":7830235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na geladeira, na prateleira mais pr\u00f3xima do congelador, por at\u00e9 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em congelador ou freezer por at\u00e9 15 dias.","id":7830236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em congelador ou <em>freezer <\/em>por at\u00e9 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em congelador ou freezer por at\u00e9 30 dias.","id":7830237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em congelador ou <em>freezer <\/em>por at\u00e9 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na porta da geladeira por at\u00e9 12 horas.","id":7830238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na porta da geladeira por at\u00e9 12 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 133 do Estatuto da Crian\u00e7a, para candidatura a membro do Conselho Tutelar s\u00e3o exigidos, al\u00e9m de reconhecida idoneidade moral, os seguintes requisitos:","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011918,"hashId":"6a08f2f9de16cc8858e416fea7e1da29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 133 do Estatuto da Crian\u00e7a, para candidatura a membro do Conselho Tutelar s\u00e3o exigidos, al\u00e9m de reconhecida idoneidade moral, os seguintes requisitos:<\/p>","resposta":7830245,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o superior e idade superior a 21 anos.","id":7830244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o superior e idade superior a 21 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade superior a 21 anos e residir no munic\u00edpio do Conselho.","id":7830245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade superior a 21 anos e residir no munic\u00edpio do Conselho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o superior completo e residir no estado do Conselho.","id":7830246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o superior completo e residir no estado do Conselho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade superior a 18 anos e residir na regi\u00e3o administrativa do Conselho.","id":7830247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade superior a 18 anos e residir na regi\u00e3o administrativa do Conselho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idade superior a 18 anos e, como n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o, ensino m\u00e9dio completo.","id":7830248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade superior a 18 anos e, como n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o, ensino m\u00e9dio completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um neonato apresenta, no primeiro minuto de vida, frequ\u00eancia card\u00edaca de 82 batimentos por minuto, respira\u00e7\u00e3o irregular, flex\u00e3o discreta das extremidades, aus\u00eancia de resposta ao cateter nasal, e colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea no corpo com extremidades cian\u00f3ticas. Sua pontua\u00e7\u00e3o, na escala de Apgar, \u00e9","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011928,"hashId":"87d0461364ded936631e8fdf8856e9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um neonato apresenta, no primeiro minuto de vida, frequ\u00eancia card\u00edaca de 82 batimentos por minuto, respira\u00e7\u00e3o irregular, flex\u00e3o discreta das extremidades, aus\u00eancia de resposta ao cateter nasal, e colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea no corpo com extremidades cian\u00f3ticas. Sua pontua\u00e7\u00e3o, na escala de Apgar, \u00e9<\/p>","resposta":7830295,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":7830294,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7830295,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7830296,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7830297,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7830298,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As causas mais comuns de ascite em crian\u00e7a s\u00e3o","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011940,"hashId":"ac47f70c4da2c2c1a6b3bfa0b17ac572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas mais comuns de ascite em crian\u00e7a s\u00e3o<\/p>","resposta":7830354,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renais e hep\u00e1ticas.","id":7830354,"corpo":"<p>renais e hep\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"card\u00edacas e por trauma.","id":7830355,"corpo":"<p>card\u00edacas e por trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infecciosas e neopl\u00e1sicas.","id":7830356,"corpo":"<p>infecciosas e neopl\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hematol\u00f3gicas e idiop\u00e1ticas.","id":7830357,"corpo":"<p>hematol\u00f3gicas e idiop\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reumatol\u00f3gicas e endocrinol\u00f3gicas.","id":7830358,"corpo":"<p>reumatol\u00f3gicas e endocrinol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente al\u00e9rgico \u00e0 penicilina, com endocardite cujo agente causal \u00e9 um MRSA, o antibi\u00f3tico inicial de escolha ser\u00e1","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011932,"hashId":"fbe31ab6ad01bfc59f24ea7579c2b6d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente al\u00e9rgico \u00e0 penicilina, com endocardite cujo agente causal \u00e9 um MRSA, o antibi\u00f3tico inicial de escolha ser\u00e1<\/p>","resposta":7830317,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clindamicina.","id":7830314,"corpo":"<p>clindamicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meropenem.","id":7830315,"corpo":"<p>meropenem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"daptomicina.","id":7830316,"corpo":"<p>daptomicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vancomicina.","id":7830317,"corpo":"<p>vancomicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciprofloxacino.","id":7830318,"corpo":"<p>ciprofloxacino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 55 anos foi internada em enfermaria no primeiro dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia ginecol\u00f3gica para extra\u00e7\u00e3o de mioma uterino. Durante a visita m\u00e9dica, a paciente se queixa de cansa\u00e7o e \u201cdificuldade para respirar\u201d. Refere que o quadro iniciou-se pela manh\u00e3 logo ao se levantar para ir ao banheiro, quando sentiu certo desconforto tor\u00e1cico do lado esquerdo do t\u00f3rax. Ao exame est\u00e1 em bom estado geral, l\u00facida e orientada, corada, hidratada, taquipneica, por\u00e9m sem esfor\u00e7o respirat\u00f3rio evidente. SV: Fc 110bpm, PA 110\/70mmHg, FR 26irpm, SO2 91%. AR: MVUA, sem RA. ACV: RCR2T ABD: Peristalse presente, fl\u00e1cido, pouco doloroso na regi\u00e3o da cirurgia, curativo cir\u00fargico limpo, timp\u00e2nico. MMII: sem edemas, panturrilhas livres. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso acima, indique o exame complementar mais indicado nesse momento.","provas":[{"id":65746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pneumologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:17:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2011852,"hashId":"b92c3f4fddef3250c825f72671564d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 55 anos foi internada em enfermaria no primeiro dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia ginecol\u00f3gica para extra\u00e7\u00e3o de mioma uterino. Durante a visita m\u00e9dica, a paciente se queixa de cansa\u00e7o e \u201cdificuldade para respirar\u201d. Refere que o quadro iniciou-se pela manh\u00e3 logo ao se levantar para ir ao banheiro, quando sentiu certo desconforto tor\u00e1cico do lado esquerdo do t\u00f3rax. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao exame est\u00e1 em bom estado geral, l\u00facida e orientada, corada, hidratada, taquipneica, por\u00e9m sem esfor\u00e7o respirat\u00f3rio evidente. SV: Fc 110bpm, PA 110\/70mmHg, FR 26irpm, SO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em> 91%. AR: MVUA, sem RA. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>ACV: RCR2T <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>ABD: Peristalse presente, fl\u00e1cido, pouco doloroso na regi\u00e3o da cirurgia, curativo cir\u00fargico limpo, timp\u00e2nico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>MMII: sem edemas, panturrilhas livres. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso acima, indique o exame complementar mais indicado nesse momento.<\/p>","resposta":7829917,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiografia de t\u00f3rax PA e perfil.","id":7829914,"corpo":"<p>Radiografia de t\u00f3rax PA e perfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dosagem laboratorial de D-d\u00edmero.","id":7829915,"corpo":"<p>Dosagem laboratorial de D-d\u00edmero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ecocardiograma.","id":7829916,"corpo":"<p>Ecocardiograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angio-tomografia computadorizada de t\u00f3rax.","id":7829917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angio-tomografia computadorizada de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ECO-Doppler de membros inferiores.","id":7829918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ECO-Doppler de membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o a hemoptise maci\u00e7a, sabemos que o principal vaso envolvido \u00e9 a arterial br\u00f4nquica, ramo da art\u00e9ria","provas":[{"id":65746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pneumologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:17:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2011869,"hashId":"7235d5427c361f2ff81f55acd5afaf26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o a hemoptise maci\u00e7a, sabemos que o principal vaso envolvido \u00e9 a arterial br\u00f4nquica, ramo da art\u00e9ria<\/p>","resposta":7829999,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aorta.","id":7829999,"corpo":"<p>aorta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pulmonar.","id":7830000,"corpo":"<p>pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subcl\u00e1via.","id":7830001,"corpo":"<p>subcl\u00e1via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"car\u00f3tida.","id":7830002,"corpo":"<p>car\u00f3tida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mam\u00e1ria.","id":7830003,"corpo":"<p>mam\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no caso exposto, ap\u00f3s exame do liquido, esse se mostrou ser um exudato. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o exame que confirmaria essa hip\u00f3tese, respectivamente.","provas":[{"id":65746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pneumologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:17:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2011881,"hashId":"863eaa93c01c77dda394ac64d93635fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso exposto, ap\u00f3s exame do liquido, esse se mostrou ser um exudato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o exame que confirmaria essa hip\u00f3tese, respectivamente.<\/p>","resposta":7830063,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia viral \/ tomografia computadorizada de t\u00f3rax.","id":7830059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia viral \/ tomografia computadorizada de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarcoidose \/ dosagem da enzima conversora de angiotensina.","id":7830060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarcoidose \/ dosagem da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca \/ ecocardiograma.","id":7830061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca \/ ecocardiograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial pulmonar \/ ecocardiograma com medida de press\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar.","id":7830062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial pulmonar \/ ecocardiograma com medida de press\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tuberculose pleural \/ bi\u00f3psia de pleura.","id":7830063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose pleural \/ bi\u00f3psia de pleura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o caso cl\u00ednico abaixo e respondas as duas quest\u00f5es seguintes. Um paciente masculino, 22 anos, emagrecimento, tosse, seca, dor tor\u00e1cica tipo pleur\u00edtica e febre, tem um rx de t\u00f3rax que mostra um derrame pleural \u00e0 esquerda. \u00c9 realizada uma toracocentese que retira 80 mL de l\u00edquido amarelo palha.","id":488130,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observe o caso cl\u00ednico abaixo e respondas as duas quest\u00f5es seguintes. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um paciente masculino, 22 anos, emagrecimento, tosse, seca, dor tor\u00e1cica tipo pleur\u00edtica e febre, tem um rx de t\u00f3rax que mostra um derrame pleural \u00e0 esquerda. \u00c9 realizada uma toracocentese que retira 80 mL de l\u00edquido amarelo palha.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um comportamento anti\u00e9tico no ambiente profissional, exceto:","provas":[{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2066668,"hashId":"8bea2126dfff9e1f94c5fe931716e828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado um comportamento anti\u00e9tico no ambiente profissional, exceto:<\/p>","resposta":8070990,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difamar colegas em busca de influ\u00eancia.","id":8070988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difamar colegas em busca de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ofender algu\u00e9m a respeito de sua religi\u00e3o, g\u00eanero, cor, etnia ou orienta\u00e7\u00e3o sexual.","id":8070989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofender algu\u00e9m a respeito de sua religi\u00e3o, g\u00eanero, cor, etnia ou orienta\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Honrar pagamentos dos fornecedores.","id":8070990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Honrar pagamentos dos fornecedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trocar influ\u00eancia por favores sexuais ou financeiros.","id":8070991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar influ\u00eancia por favores sexuais ou financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procrastinar na realiza\u00e7\u00e3o de alguma tarefa.","id":8070992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procrastinar na realiza\u00e7\u00e3o de alguma tarefa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":68081,"cargo":{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 15:50:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2097015,"hashId":"a9798f7d02f604413c64802e2fc137ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8200056,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verso: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar\" \u00e9 formado por um verbo de terceira conjuga\u00e7\u00e3o e tr\u00eas de primeira conjuga\u00e7\u00e3o, todos identificados pela vogal tem\u00e1tica seguida de desin\u00eancia do infinitivo \"R\". ","id":8200054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar\" \u00e9 formado por um verbo de terceira conjuga\u00e7\u00e3o e tr\u00eas de primeira conjuga\u00e7\u00e3o, todos identificados pela vogal tem\u00e1tica seguida de desin\u00eancia do infinitivo \"R\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No verso: \"e viver apaixonadamente\" temos um adv\u00e9rbio poliss\u00edlabo parox\u00edtono modificando a ideia do verbo intransitivo.","id":8200055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso: \"e viver apaixonadamente\" temos um adv\u00e9rbio poliss\u00edlabo parox\u00edtono modificando a ideia do verbo intransitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"e desfrutar\u00b9 tudo\u00b2 com toda\u00b3 intensidade\" - destaca verbo intransitivo e pronomes indefinidos invari\u00e1veis.","id":8200056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"e <u>desfrutar<\/u>\u00b9 <u>tudo<\/u>\u00b2 com <u>toda<\/u>\u00b3 intensidade\" - destaca verbo intransitivo e pronomes indefinidos invari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"Uma s\u00f3\u00b9 idade para\u00b2 a gente se\u00b3 encantar com a vida\" destaca: monoss\u00edlabo t\u00f4nico com sentido de \"\u00fanica\", preposi\u00e7\u00e3o diss\u00edlaba parox\u00edtona com sentido de objetivo, finalidade, pronome obl\u00edquo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":8200057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"Uma <u>s\u00f3<\/u>\u00b9 idade <u>para<\/u>\u00b2 a gente <u>se<\/u>\u00b3 encantar com a vida\" destaca: monoss\u00edlabo t\u00f4nico com sentido de \"\u00fanica\", preposi\u00e7\u00e3o diss\u00edlaba parox\u00edtona com sentido de objetivo, finalidade, pronome obl\u00edquo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As palavras triss\u00edlabas parox\u00edtonas: \"apenas\" e \"somente\" se assemelham pelo campo sem\u00e2ntico contextual. ","id":8200058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras triss\u00edlabas parox\u00edtonas: \"<u>apenas<\/u>\" e \"<u>somente<\/u>\" se assemelham pelo campo sem\u00e2ntico contextual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aula de matem\u00e1tica os materiais did\u00e1ticos podem ir muito al\u00e9m de livros, revistas ou outros itens tradicionalmente usados em todas as \u00e1reas. Entre os t\u00f3picos dados, qual representa um recurso que tem utilidade quase que exclusiva para esta disciplina?","provas":[{"id":67627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 16:03:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2072415,"hashId":"55b3538822eb736ec01faedb93678e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aula de matem\u00e1tica os materiais did\u00e1ticos podem ir muito al\u00e9m de livros, revistas ou outros itens tradicionalmente usados em todas as \u00e1reas. Entre os t\u00f3picos dados, qual representa um recurso que tem utilidade quase que exclusiva para esta disciplina?<\/p>","resposta":8094754,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apostilas.","id":8094752,"corpo":"<p>Apostilas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro digital.","id":8094753,"corpo":"<p>Quadro digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3lidos geom\u00e9tricos. ","id":8094754,"corpo":"<p>S\u00f3lidos geom\u00e9tricos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua. ","id":8094755,"corpo":"<p>R\u00e9gua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da asma leve, o esquema preconizado pelas diretrizes brasileiras s\u00e3o:","provas":[{"id":65746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pneumologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2011878,"hashId":"b33a533c53f2da809e04fee88a178a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da asma leve, o esquema preconizado pelas diretrizes brasileiras s\u00e3o:<\/p>","resposta":7830048,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"broncodilatadores inalados (CI) de curta dura\u00e7\u00e3o (SABA) sob demanda.","id":7830044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">broncodilatadores inalados (CI) de curta dura\u00e7\u00e3o (SABA) sob demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"broncodilatadores de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA).","id":7830045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">broncodilatadores de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corticosteroide orais.","id":7830046,"corpo":"<p>corticosteroide orais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SABA+ corticosteroides orais.","id":7830047,"corpo":"<p>SABA+ corticosteroides orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CI associados ou n\u00e3o \u00e0 LABA.","id":7830048,"corpo":"<p>CI associados ou n\u00e3o \u00e0 LABA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com massa pulmonar de 4cm \u00e0 direita, diagn\u00f3stico de neoplasia pulmonar. Apresenta na tomografia de t\u00f3rax, com contraste, evid\u00eancia de linfadenomegalia mediastinal na regi\u00e3o infracarinal (cadeia 7). PET-CT confirma hipermetabolismo na massa pulmonar e na linfadenomegalia da cadeia 7. Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento linfonodal, est\u00e1gio da neoplasia e poss\u00edvel m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o invasiva, respectivamente, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pneumologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2011858,"hashId":"ef6d78c88f56dfc97dbaee20b842b1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com massa pulmonar de 4cm \u00e0 direita, diagn\u00f3stico de neoplasia pulmonar. Apresenta na tomografia de t\u00f3rax, com contraste, evid\u00eancia de linfadenomegalia mediastinal na regi\u00e3o infracarinal (cadeia 7). PET-CT confirma hipermetabolismo na massa pulmonar e na linfadenomegalia da cadeia 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento linfonodal, est\u00e1gio da neoplasia e poss\u00edvel m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o invasiva, respectivamente, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7829946,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N1, IIIB, ecoendoscopia (EUS).","id":7829944,"corpo":"<p>N1, IIIB, ecoendoscopia (EUS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N2, IIB, mediastinoscopia.","id":7829945,"corpo":"<p>N2, IIB, mediastinoscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N2, IIIA, ecoendoscopia (EUS).","id":7829946,"corpo":"<p>N2, IIIA, ecoendoscopia (EUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N3, IIIB, mediastinoscopia.","id":7829947,"corpo":"<p>N3, IIIB, mediastinoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N1, IIIA, ecobroncoscopia (EBUS).","id":7829948,"corpo":"<p>N1, IIIA, ecobroncoscopia (EBUS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tubo cil\u00edndrico, com ar no seu interior e uma extremidade fechada e outra aberta, possui um comprimento de 0,500 m e um di\u00e2metro de 8,00 em. Um alto falante, que emite sons na faixa de frequ\u00eancias de 600 Hz a 1000 Hz, \u00e9 posicionado pr\u00f3ximo \u00e0 extremidade aberta do tubo. Calcule em qual frequ\u00eancia emitida pelo alto falante o som entra em resson\u00e2ncia dentro do tubo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Dado: Vsom = 340 m\/s","provas":[{"id":61254,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:11:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1867602,"hashId":"7702fd6b6d1aa5d659144725b2fe42ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tubo cil\u00edndrico, com ar no seu interior e uma extremidade fechada e outra aberta, possui um comprimento de 0,500 m e um di\u00e2metro de 8,00 em. Um alto falante, que emite sons na faixa de frequ\u00eancias de 600 Hz a 1000 Hz, \u00e9 posicionado pr\u00f3ximo \u00e0 extremidade aberta do tubo. Calcule em qual frequ\u00eancia emitida pelo alto falante o som entra em resson\u00e2ncia dentro do tubo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: V<sub>som<\/sub> = 340 m\/s<\/p>","resposta":7187255,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"680 Hz","id":7187252,"corpo":"<p>680 Hz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720 Hz","id":7187253,"corpo":"<p>720 Hz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780 Hz","id":7187254,"corpo":"<p>780 Hz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"850 Hz","id":7187255,"corpo":"<p>850 Hz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"910 Hz","id":7187256,"corpo":"<p>910 Hz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artur, um musicista, possui em seu baixo uma corda, com densidade linear de 4,0 x 10-5 kg\/m, afinada em SOL (fsol = 392 Hz), ou seja, foi tracionada de maneira que a frequ\u00eancia fundamental de vibra\u00e7\u00e3o da corda, ou primeiro harm\u00f4nico, seja 392 Hz. Artur sabe que ao pressionar a corda no bra\u00e7o do baixo a 10 cm da sua extremidade, esta passa a emitir um som de L\u00c1 (fL\u00c1 = 440 Hz), ou seja, passa a vibrar com uma frequ\u00eancia fundamental de 440 Hz. Artur vai colocar uma nova corda no baixo, id\u00eantica \u00e0 anterior. De acordo com os dados, calcule, aproximadamente, que tra\u00e7\u00e3o ele deve aplicar \u00e0 nova corda para que esta fique afinada em L\u00c1 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61254,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:11:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1867485,"hashId":"0cedc194a5dfdba9f7b6b80bcfd3a6f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Artur, um musicista, possui em seu baixo uma corda, com densidade linear de 4,0 x 10<sup>-5<\/sup> kg\/m, afinada em SOL (f<sub>sol<\/sub> = 392 Hz), ou seja, foi tracionada de maneira que a frequ\u00eancia fundamental de vibra\u00e7\u00e3o da corda, ou primeiro harm\u00f4nico, seja 392 Hz. Artur sabe que ao pressionar a corda no bra\u00e7o do baixo a 10 cm da sua extremidade, esta passa a emitir um som de L\u00c1 (f<sub>L\u00c1<\/sub> = 440 Hz), ou seja, passa a vibrar com uma frequ\u00eancia fundamental de 440 Hz. Artur vai colocar uma nova corda no baixo, id\u00eantica \u00e0 anterior. De acordo com os dados, calcule, aproximadamente, que tra\u00e7\u00e3o ele deve aplicar \u00e0 nova corda para que esta fique afinada em L\u00c1 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7186671,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 N","id":7186668,"corpo":"<p>12 N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19 N","id":7186669,"corpo":"<p>19 N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22 N","id":7186670,"corpo":"<p>22 N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26 N","id":7186671,"corpo":"<p>26 N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32 N","id":7186672,"corpo":"<p>32 N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"N\u00e3o costumo abrir esse precedente para ningu\u00e9m, MAS j\u00e1 que vou te devorar, pode perguntar\" a palavra destacada expressa uma ideia de: ","provas":[{"id":63987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1956367,"hashId":"719333a30a8ac371596afabac460706d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"N\u00e3o costumo abrir esse precedente para ningu\u00e9m, <u>MAS<\/u> j\u00e1 que vou te devorar, pode perguntar\" a palavra destacada expressa uma ideia de: <\/p>","resposta":7575329,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7575328,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Oposi\u00e7\u00e3o.","id":7575329,"corpo":"<p> Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7575330,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7575331,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.A cobra e o vagalumeEra uma vez uma cobra que perseguia um vaga-lume que nada mais fazia do que simplesmente brilhar. Um vaga-lume lindo e muito iluminado.Ele fugia r\u00e1pido com medo da feroz predadora e a cobra nem pensava em desistir.Fugiu um dia, dois dias, mais outro e nada.L\u00e1 pelas tantas, j\u00e1 sem for\u00e7as, o vaga-lume parou e disse \u00e0 cobra:- Posso fazer tr\u00eas perguntas? - disse o vaga-lume.- Pode. N\u00e3o costumo abrir esse precedente para ningu\u00e9m, mas j\u00e1 que vou te devorar, pode perguntar.- Perten\u00e7o a sua cadeia alimentar?- N\u00e3o.- Te fiz alguma coisa?- N\u00e3o. - Ent\u00e3o por que voc\u00ea quer me comer?- Porque n\u00e3o suporto ver voc\u00ea brilhar.....Fonte: F\u00e1bula citada por Allan Percy em livro sobre Oscar Wilde-Adaptado.Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":482248,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cobra e o vagalume<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez uma cobra que perseguia um vaga-lume que nada mais fazia do que simplesmente brilhar. Um vaga-lume lindo e muito iluminado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele fugia r\u00e1pido com medo da feroz predadora e a cobra nem pensava em desistir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fugiu um dia, dois dias, mais outro e nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 pelas tantas, j\u00e1 sem for\u00e7as, o vaga-lume parou e disse \u00e0 cobra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Posso fazer tr\u00eas perguntas? - disse o vaga-lume.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pode. N\u00e3o costumo abrir esse precedente para ningu\u00e9m, mas j\u00e1 que vou te devorar, pode perguntar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Perten\u00e7o a sua cadeia alimentar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Te fiz alguma coisa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- N\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ent\u00e3o por que voc\u00ea quer me comer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Porque n\u00e3o suporto ver voc\u00ea brilhar.....<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: F\u00e1bula citada por Allan Percy em livro sobre Oscar Wilde-Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1 sujeito a penalidades administrativas em raz\u00e3o de condutas que venham a atentar contra a \u00e9tica e a moralidade administrativa.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"},{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"},{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"},{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:33:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2022248,"hashId":"c6fce1bbb2f1c6fd2fad45807bdaa604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1 sujeito a penalidades administrativas em raz\u00e3o de condutas que venham a atentar contra a \u00e9tica e a moralidade administrativa.<\/p>","resposta":7876813,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s normas de conduta dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 41 a 46.","id":489368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s normas de conduta dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>46<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Eu avistei o objeto que todos falam, o termo sublinhado \u00e9 classificado como: ","provas":[{"id":64001,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campestre-da-serra-rs-2021-legalle-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Campestre da Serra - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:23:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1956226,"hashId":"f03b41dcbb8f17ef8c0ef5e751005ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Eu avistei o objeto <u>que<\/u> todos falam<\/strong>, o termo sublinhado \u00e9 classificado como: <\/p>","resposta":7574671,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante. ","id":7574670,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":7574671,"corpo":"<p>Pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio de modo.","id":7574672,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio de modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o simples.","id":7574673,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":7574674,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de procedimentos t\u00e9cnicos utilizados para comparar uma amostra do universo com as mesmas fontes de informa\u00e7\u00e3o internas.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595115,"hashId":"ffb7266a0650c7a30a54165c4e174c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de procedimentos t\u00e9cnicos utilizados para comparar uma amostra do universo com as mesmas fontes de informa\u00e7\u00e3o internas.<\/p>","resposta":5984248,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984247,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5984248,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de auditoria governamental, julgue os itens seguintes.","id":442593,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de auditoria governamental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Concilia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Concilia\u00e7\u00f5es","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417052,"slug":"auditoria-conciliacoes"},{"nome_clean":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","oab":false,"nome":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427040,"slug":"auditoria-procedimentos-ou-tecnicas-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1595115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}