{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3701,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a consulta de enfermagem a um paciente com press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe, objetivando um adequado controle press\u00f3rico e preven\u00e7\u00e3o de comorbidades, a enfermeira identifica fatores de risco relacionados com a alimenta\u00e7\u00e3o e realiza orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.I. Consuma no m\u00e1ximo 4 g de sal por dia (uma colher de ch\u00e1), considerando todas as refei\u00e7\u00f5es.II. Leia sempre o r\u00f3tulo dos alimentos verificando a quantidade de s\u00f3dio presente (limite di\u00e1rio: 2.000 mg de s\u00f3dio).III. Prefira temperos naturais ou o aditivo glutamato monoss\u00f3dico que cont\u00e9m pouca quantidade de s\u00f3dio.IV. Diminua o consumo de gordura. Use \u00f3leo vegetal com modera\u00e7\u00e3o e d\u00ea prefer\u00eancia aos alimentos cozidos, assados e\/ou grelhados.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":71410,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital S\u00edrio Liban\u00eas","sigla":"","id":4935,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-sirio-libanes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-sirio-libanes-sp-2021-fcc-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital S\u00edrio Liban\u00eas - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 05:09:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2180109,"hashId":"9ac75150baa29fd28a3b6723142397ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a consulta de enfermagem a um paciente com press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe, objetivando um adequado controle press\u00f3rico e preven\u00e7\u00e3o de comorbidades, a enfermeira identifica fatores de risco relacionados com a alimenta\u00e7\u00e3o e realiza orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consuma no m\u00e1ximo 4 g de sal por dia (uma colher de ch\u00e1), considerando todas as refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Leia sempre o r\u00f3tulo dos alimentos verificando a quantidade de s\u00f3dio presente (limite di\u00e1rio: 2.000 mg de s\u00f3dio).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prefira temperos naturais ou o aditivo glutamato monoss\u00f3dico que cont\u00e9m pouca quantidade de s\u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diminua o consumo de gordura. Use \u00f3leo vegetal com modera\u00e7\u00e3o e d\u00ea prefer\u00eancia aos alimentos cozidos, assados e\/ou grelhados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":8553531,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8553527,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8553528,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8553529,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8553530,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8553531,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2180109","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As nanopart\u00edculas podem proporcionar um maior intervalo entre as reaplica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929498,"hashId":"e2eddfafa97d2f8e338e43947552d2e3","enunciado":"<p>As nanopart\u00edculas podem proporcionar um maior intervalo entre as reaplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7454258,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para avaliar a viabilidade da produ\u00e7\u00e3o de nanopart\u00edculas contendo o f\u00e1rmaco minoxidil para a aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica cut\u00e2nea no tratamento da alop\u00e9cia androg\u00eanica, determinada ind\u00fastria utilizou o perfil de libera\u00e7\u00e3o in vitro atrav\u00e9s de membrana sint\u00e9tica semiperme\u00e1vel da nova formula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda de uma dispers\u00e3o coloidal em ve\u00edculo aquoso (nanopart\u00edculas) em compara\u00e7\u00e3o com uma solu\u00e7\u00e3o aquosa comercial (solu\u00e7\u00e3o), conforme mostrado na figura a seguir.Com base nas caracter\u00edsticas farmacot\u00e9cnicas dessas formula\u00e7\u00f5es e no perfil de libera\u00e7\u00e3o apresentado, julgue os itens a seguir.","id":479055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar a viabilidade da produ\u00e7\u00e3o de nanopart\u00edculas contendo o f\u00e1rmaco minoxidil para a aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica cut\u00e2nea no tratamento da alop\u00e9cia androg\u00eanica, determinada ind\u00fastria utilizou o perfil de libera\u00e7\u00e3o <em>in vitro<\/em> atrav\u00e9s de membrana sint\u00e9tica semiperme\u00e1vel da nova formula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda de uma dispers\u00e3o coloidal em ve\u00edculo aquoso (nanopart\u00edculas) em compara\u00e7\u00e3o com uma solu\u00e7\u00e3o aquosa comercial (solu\u00e7\u00e3o), conforme mostrado na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63135\/grupo-questao\/479055-20210927112518000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas caracter\u00edsticas farmacot\u00e9cnicas dessas formula\u00e7\u00f5es e no perfil de libera\u00e7\u00e3o apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O descarte descrito na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica indica que a estocagem dos medicamentos foi realizada de acordo com as determina\u00e7\u00f5es constantes na Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, que estabelece que os medicamentos mais novos, isto \u00e9, com maior prazo at\u00e9 a data de validade, devem ficar \u00e0 frente dos demais no estoque, como forma de garantir que o paciente n\u00e3o utilize medicamentos vencidos. ","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929550,"hashId":"0575150b88e2e1418d4ef14c380f96c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte descrito na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica indica que a estocagem dos medicamentos foi realizada de acordo com as determina\u00e7\u00f5es constantes na Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, que estabelece que os medicamentos mais novos, isto \u00e9, com maior prazo at\u00e9 a data de validade, devem ficar \u00e0 frente dos demais no estoque, como forma de garantir que o paciente n\u00e3o utilize medicamentos vencidos. <\/p>","resposta":7454474,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454473,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454474,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":479063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1929550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prova do la\u00e7o consiste em um teste laboratorial espec\u00edfico para dengue cl\u00e1ssica. ","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929825,"hashId":"0731cee8e921b902881e42b173ba326f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova do la\u00e7o consiste em um teste laboratorial espec\u00edfico para dengue cl\u00e1ssica. <\/p>","resposta":7455735,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7455734,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7455735,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, cujo agente etiol\u00f3gico apresenta 4 sorotipos conhecidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade, julgue os itens seguintes.","id":479100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, cujo agente etiol\u00f3gico apresenta 4 sorotipos conhecidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os administrativos e n\u00e3o \u00e9 considerada uma das etapas do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:26:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929547,"hashId":"467c0aa06329c83b8e3dbb5b99c6f4e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os administrativos e n\u00e3o \u00e9 considerada uma das etapas do ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica.<\/p>","resposta":7454462,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454461,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454462,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":479063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se cada gota do medicamento ocupar um volume aproximado de 0,05 mL, a dose de dipirona prescrita equivaler\u00e1 a 500 mg do f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929579,"hashId":"97d44c3010c435bfca8cda3bf4793908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se cada gota do medicamento ocupar um volume aproximado de 0,05 mL, a dose de dipirona prescrita equivaler\u00e1 a 500 mg do f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":7454601,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454600,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454601,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O respons\u00e1vel pela manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas de uma farm\u00e1cia hospitalar recebeu a prescri\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o em gotas de dipirona para ser administrada a um paciente pedi\u00e1trico. O preparo de 100 mL da formula\u00e7\u00e3o se deu pela pesagem de 50 g de dipirona, 100 mg de metabissulfeto de s\u00f3dio e 1 g de sorbitol, al\u00e9m de volume suficiente de \u00e1gua purificada.Considerando asinforma\u00e7\u00f5es precedentes e que na posologia consta a recomenda\u00e7\u00e3o de 25 gotas do medicamento a cada 8 horas, julgue os itens a seguir. ","id":479069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pela manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas de uma farm\u00e1cia hospitalar recebeu a prescri\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o em gotas de dipirona para ser administrada a um paciente pedi\u00e1trico. O preparo de 100 mL da formula\u00e7\u00e3o se deu pela pesagem de 50 g de dipirona, 100 mg de metabissulfeto de s\u00f3dio e 1 g de sorbitol, al\u00e9m de volume suficiente de \u00e1gua purificada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando asinforma\u00e7\u00f5es precedentes e que na posologia consta a recomenda\u00e7\u00e3o de 25 gotas do medicamento a cada 8 horas, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 79","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O licenciamento de farm\u00e1cias e drogarias est\u00e1 vinculado \u00e0 presen\u00e7a obrigat\u00f3ria de um farmac\u00eautico como respons\u00e1vel t\u00e9cnico.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929618,"hashId":"1465c2f0530243eddad54e9086e7b42c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O licenciamento de farm\u00e1cias e drogarias est\u00e1 vinculado \u00e0 presen\u00e7a obrigat\u00f3ria de um farmac\u00eautico como respons\u00e1vel t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":7454760,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454759,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454760,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos de licenciamento e do funcionamento de farm\u00e1cias e drogarias, julgue os itens subsequentes.","id":479074,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos procedimentos de licenciamento e do funcionamento de farm\u00e1cias e drogarias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1929618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do t\u00e9cnico respons\u00e1vel \u00e9 obrigat\u00f3ria durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento do estabelecimento.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929616,"hashId":"645e85dc30a0af66d350f42dc91140fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do t\u00e9cnico respons\u00e1vel \u00e9 obrigat\u00f3ria durante todo o hor\u00e1rio de funcionamento do estabelecimento.<\/p>","resposta":7454752,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos de licenciamento e do funcionamento de farm\u00e1cias e drogarias, julgue os itens subsequentes.","id":479074,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos procedimentos de licenciamento e do funcionamento de farm\u00e1cias e drogarias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para materiais quebradi\u00e7os, s\u00e3o indicados moinhos que promovam a pulveriza\u00e7\u00e3o por compacta\u00e7\u00e3o ou impacto.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929639,"hashId":"62aa5fb7a439991c8d26a2408e3a082e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para materiais quebradi\u00e7os, s\u00e3o indicados moinhos que promovam a pulveriza\u00e7\u00e3o por compacta\u00e7\u00e3o ou impacto.<\/p>","resposta":7454837,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pulveriza\u00e7\u00e3o de materiais s\u00f3lidos na ind\u00fastria farmac\u00eautica, julgue os itens subsecutivos.","id":479076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pulveriza\u00e7\u00e3o de materiais s\u00f3lidos na ind\u00fastria farmac\u00eautica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode ter havido falha na etapa de programa\u00e7\u00e3o, na qual o perfil epidemiol\u00f3gico, o consumo hist\u00f3rico, a capacidade de servi\u00e7o instalada e fen\u00f4menos de sazonalidade devem ser analisados.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:26:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929546,"hashId":"0d64030eb1d3fe04e193a2b6927b99ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ter havido falha na etapa de programa\u00e7\u00e3o, na qual o perfil epidemiol\u00f3gico, o consumo hist\u00f3rico, a capacidade de servi\u00e7o instalada e fen\u00f4menos de sazonalidade devem ser analisados.<\/p>","resposta":7454459,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454459,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454460,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":479063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma auditoria realizada por tribunal de contas em programa de assist\u00eancia farmac\u00eautica da secretaria de sa\u00fade de ente federado identificou problemas no fornecimento gratuito dos rem\u00e9dios integrantes da assist\u00eancia farmac\u00eautica b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o revelou que, dos 150 medicamentos com estoque zerado, no exerc\u00edcio de 2018, 40% faltaram durante seis meses ou mais. Al\u00e9m disso, revelou que 25% dos medicamentos que n\u00e3o foram disponibilizados constavam em estoque, mas tiveram de ser descartados por estarem com o prazo de validade vencido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de amostras de sangue \u00e9 realizada em tubos com tampa roxa contendo EDTA (\u00e1cido etilenodiaminotetrac\u00e9tico) como anticoagulante.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:26:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929822,"hashId":"db4768c4ad5b417519fc63911e5bb04b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de amostras de sangue \u00e9 realizada em tubos com tampa roxa contendo EDTA (\u00e1cido etilenodiaminotetrac\u00e9tico) como anticoagulante.<\/p>","resposta":7455726,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7455725,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7455726,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, cujo agente etiol\u00f3gico apresenta 4 sorotipos conhecidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade, julgue os itens seguintes.","id":479100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, cujo agente etiol\u00f3gico apresenta 4 sorotipos conhecidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de Material Biol\u00f3gico e Biosseguran\u00e7a no Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","oab":false,"nome":"Coleta de Material Biol\u00f3gico e Biosseguran\u00e7a no Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417966,"slug":"farmacia-coleta-de-material-biologico-e-biosseguranca-no-laboratorio-clinico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o permitir que a produ\u00e7\u00e3o seja conduzida em \u00e1reas interligadas de acordo com uma ordem l\u00f3gica, que corresponda \u00e0 sequ\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es e aos n\u00edveis de limpeza requeridos.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:26:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929607,"hashId":"3956004ad466050fc8e818a782fa5b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o permitir que a produ\u00e7\u00e3o seja conduzida em \u00e1reas interligadas de acordo com uma ordem l\u00f3gica, que corresponda \u00e0 sequ\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es e aos n\u00edveis de limpeza requeridos.<\/p>","resposta":7454716,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7454716,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7454717,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das medidas a serem implementadas pela ind\u00fastria farmac\u00eautica para preven\u00e7\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o cruzada durante a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, julgue os itens seguintes, tendo como refer\u00eancia as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":479071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das medidas a serem implementadas pela ind\u00fastria farmac\u00eautica para preven\u00e7\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o cruzada durante a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, julgue os itens seguintes, tendo como refer\u00eancia as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","oab":false,"nome":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400667,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-fabricacao-de-medicamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1929607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade pode ser realizado pela identifica\u00e7\u00e3o do oocisto nas fezes atrav\u00e9s de m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos.","provas":[{"id":63135,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia","id":17450,"slug":"analista-juridico-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-farmacia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade : Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 14:27:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1929828,"hashId":"6f5c1a2207e0bf457341ef12d13d7509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial dessa enfermidade pode ser realizado pela identifica\u00e7\u00e3o do oocisto nas fezes atrav\u00e9s de m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":7455743,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7455743,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7455744,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diarreia dos viajantes \u00e9 o nome popular dado a uma doen\u00e7a infecciosa causada por protozo\u00e1rio cocc\u00eddeo que atinge as c\u00e9lulas epiteliais das vias gastrointestinais, biliares e respirat\u00f3rias do homem, animais vertebrados e mam\u00edferos. A respeito dessa enfermidade, julgue os itens subsecutivos. ","id":479101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia dos viajantes \u00e9 o nome popular dado a uma doen\u00e7a infecciosa causada por protozo\u00e1rio cocc\u00eddeo que atinge as c\u00e9lulas epiteliais das vias gastrointestinais, biliares e respirat\u00f3rias do homem, animais vertebrados e mam\u00edferos. A respeito dessa enfermidade, julgue os itens subsecutivos. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor -\u00c1rea: Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas","id":22437,"slug":"auditor-area-ministerio-publico-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, ao analisar os sistemas de controle externo, concluiu que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil somente adota o controle cont\u00e1bil, no qual prevalece o primado da legalidade e \u00e9 relegado a plano secund\u00e1rio o ju\u00edzo de valor realizado pelo gestor.-As reflex\u00f5es de Joana s\u00e3o:","provas":[{"id":61170,"cargo":{"descricao":"Auditor -\u00c1rea: Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas","id":22437,"slug":"auditor-area-ministerio-publico-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-ministerio-publico-de-contas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor -  \u00c1rea: Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 15:59:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1862126,"hashId":"ff0491096cac3fda2e0e72610a9bfe71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana, ao analisar os sistemas de controle externo, concluiu que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil somente adota o controle cont\u00e1bil, no qual prevalece o primado da legalidade e \u00e9 relegado a plano secund\u00e1rio o ju\u00edzo de valor realizado pelo gestor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As reflex\u00f5es de Joana s\u00e3o:<\/p>","resposta":7165157,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorretas, pois o controle externo tamb\u00e9m analisa os atos de gest\u00e3o \u00e0 luz dos resultados que foram almejados e efetivamente alcan\u00e7ados;","id":7165157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorretas, pois o controle externo tamb\u00e9m analisa os atos de gest\u00e3o \u00e0 luz dos resultados que foram almejados e efetivamente alcan\u00e7ados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorretas, pois o controle externo deve priorizar os custos envolvidos nos atos praticados, o que n\u00e3o se sobrep\u00f5e ao aspecto meramente cont\u00e1bil;","id":7165158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorretas, pois o controle externo deve priorizar os custos envolvidos nos atos praticados, o que n\u00e3o se sobrep\u00f5e ao aspecto meramente cont\u00e1bil;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorretas, pois a an\u00e1lise da legalidade dos atos praticados se compatibiliza com os controles pr\u00e9vio e posterior, o que ultrapassa a an\u00e1lise meramente cont\u00e1bil;","id":7165159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorretas, pois a an\u00e1lise da legalidade dos atos praticados se compatibiliza com os controles pr\u00e9vio e posterior, o que ultrapassa a an\u00e1lise meramente cont\u00e1bil;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corretas, j\u00e1 que o controle externo n\u00e3o pode resultar na absor\u00e7\u00e3o da atividade controlada, o que ocorreria caso fosse obstado o exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio;","id":7165160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretas, j\u00e1 que o controle externo n\u00e3o pode resultar na absor\u00e7\u00e3o da atividade controlada, o que ocorreria caso fosse obstado o exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corretas, pois o controle externo \u00e9 realizado na din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es entre as estruturas estatais de poder, em que predomina o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es estatais.","id":7165161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretas, pois o controle externo \u00e9 realizado na din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es entre as estruturas estatais de poder, em que predomina o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es estatais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427867,"slug":"controle-da-administracao-quanto-a-localizacao-do-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":427867,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427869,"slug":"controle-da-administracao-controle-externo"}],"slug":"controle-da-administracao\/1862126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322,"slug":"gl-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026,"slug":"auxiliar-de-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, sobre as defini\u00e7\u00f5es dos principais conceitos, assinale a alternativa que define adequadamente o termo \"rastreabilidade\":","provas":[{"id":62827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026,"slug":"auxiliar-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp"},"banca":{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322,"slug":"gl-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp-2021-gl-consultoria-auxiliar-de-inspecao-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"GL Consultoria - Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio - Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 05:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918518,"hashId":"360396b96136d8e11fa5f6ef40e138f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Decreto n\u00ba 9.013\/2017, sobre as defini\u00e7\u00f5es dos principais conceitos, assinale a alternativa que define adequadamente o termo \"rastreabilidade\":<\/p>","resposta":7407913,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etapa de aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o regulador da sa\u00fade ou de m\u00e9todos f\u00edsicos nas superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios, posteriormente aos procedimentos de limpeza.","id":7407912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etapa de aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o regulador da sa\u00fade ou de m\u00e9todos f\u00edsicos nas superf\u00edcies das instala\u00e7\u00f5es, dos equipamentos e dos utens\u00edlios, posteriormente aos procedimentos de limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade de identificar a origem e seguir a movimenta\u00e7\u00e3o de um produto de origem animal durante as etapas de produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o e das . mat\u00e9rias-primas, dos ingredientes e dos insumos utilizados em sua fabrica\u00e7\u00e3o.","id":7407913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de identificar a origem e seguir a movimenta\u00e7\u00e3o de um produto de origem animal durante as etapas de produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o e das . mat\u00e9rias-primas, dos ingredientes e dos insumos utilizados em sua fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto de par\u00e2metros que permite caracterizar as especifica\u00e7\u00f5es de um produto de origem animal em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o desej\u00e1vel ou definido, quanto aos seus fatores intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos, higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e tecnol\u00f3gicos.","id":7407914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de par\u00e2metros que permite caracterizar as especifica\u00e7\u00f5es de um produto de origem animal em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o desej\u00e1vel ou definido, quanto aos seus fatores intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos, higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o na qual as medidas de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e tecnol\u00f3gica aplicadas por diferentes servi\u00e7os de inspe\u00e7\u00e3o permitam alcan\u00e7ar os mesmos objetivos de inspe\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, inocuidade e qualidade dos produtos,","id":7407915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00e3o na qual as medidas de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e tecnol\u00f3gica aplicadas por diferentes servi\u00e7os de inspe\u00e7\u00e3o permitam alcan\u00e7ar os mesmos objetivos de inspe\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, inocuidade e qualidade dos produtos,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":"legislacao-federal\/1918518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Newcastle, tamb\u00e9m conhecida como peste avi\u00e1ria, \u00e9 end\u00eamica em algumas partes do mundo, sendo considerada um perigo para a avicultura industrial. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Newcastle, est\u00e1 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":71266,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:50:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2175069,"hashId":"65c869a6f5c9df098ef2ccadadbcabbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Newcastle, tamb\u00e9m conhecida como peste avi\u00e1ria, \u00e9 end\u00eamica em algumas partes do mundo, sendo considerada um perigo para a avicultura industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a de Newcastle, est\u00e1 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8531589,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma virose de difus\u00e3o r\u00e1pida, que afeta o trato respirat\u00f3rio, digestivo e nervoso da ave. ","id":8531587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma virose de difus\u00e3o r\u00e1pida, que afeta o trato respirat\u00f3rio, digestivo e nervoso da ave. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o v\u00edrus pode infectar o homem, causando uma severa conjuntivite e sinais cl\u00ednicos de gripe. ","id":8531588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o v\u00edrus pode infectar o homem, causando uma severa conjuntivite e sinais cl\u00ednicos de gripe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o peru \u00e9 a esp\u00e9cie mais suscet\u00edvel, entre as esp\u00e9cies dom\u00e9sticas, enquanto as aves aqu\u00e1ticas s\u00e3o consideradas os maiores reservat\u00f3rios.","id":8531589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peru \u00e9 a esp\u00e9cie mais suscet\u00edvel, entre as esp\u00e9cies dom\u00e9sticas, enquanto as aves aqu\u00e1ticas s\u00e3o consideradas os maiores reservat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a enfermidade varia de uma infec\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica at\u00e9 infec\u00e7\u00f5es fatais, com 100% de mortalidade, dependendo da cepa viral.","id":8531590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enfermidade varia de uma infec\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica at\u00e9 infec\u00e7\u00f5es fatais, com 100% de mortalidade, dependendo da cepa viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e necrose na parede intestinal s\u00e3o algumas les\u00f5es macrosc\u00f3picas encontradas.","id":8531591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e necrose na parede intestinal s\u00e3o algumas les\u00f5es macrosc\u00f3picas encontradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1138, de 16 de dezembro de 2016, aprovou o C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, vigente desde 09 de setembro de 2017. Sobre esse instrumento normativo, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":71266,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:50:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2175039,"hashId":"12480b170b0182d232f06432bb473464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1138, de 16 de dezembro de 2016, aprovou o C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, vigente desde 09 de setembro de 2017. Sobre esse instrumento normativo, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8531457,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 princ\u00edpio fundamental da atividade veterin\u00e1ria o uso de procedimentos humanit\u00e1rios, preservando o bem-estar e evitando sofrimento e dor animal durante o exerc\u00edcio profissional.","id":8531454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 princ\u00edpio fundamental da atividade veterin\u00e1ria o uso de procedimentos humanit\u00e1rios, preservando o bem-estar e evitando sofrimento e dor animal durante o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do m\u00e9dico veterin\u00e1rio fornecer informa\u00e7\u00f5es de interesse da sa\u00fade p\u00fablica e de ordem econ\u00f4mica \u00e0s autoridades competentes nos casos de enfermidades de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria. ","id":8531455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do m\u00e9dico veterin\u00e1rio fornecer informa\u00e7\u00f5es de interesse da sa\u00fade p\u00fablica e de ordem econ\u00f4mica \u00e0s autoridades competentes nos casos de enfermidades de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do m\u00e9dico veterin\u00e1rio a comunica\u00e7\u00e3o ao CRMV, de forma discreta, por\u00e9m fundamentada, de qualquer fato que possa caracterizar infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0s demais normas e leis que regem o exerc\u00edcio da Medicina Veterin\u00e1ria.","id":8531456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do m\u00e9dico veterin\u00e1rio a comunica\u00e7\u00e3o ao CRMV, de forma discreta, por\u00e9m fundamentada, de qualquer fato que possa caracterizar infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0s demais normas e leis que regem o exerc\u00edcio da Medicina Veterin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico veterin\u00e1rio deixar de encaminhar de volta ao colega de origem o paciente que lhe for enviado para procedimento especializado, uma vez que o primeiro tenha se responsabilizado pelo caso. ","id":8531457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do m\u00e9dico veterin\u00e1rio deixar de encaminhar de volta ao colega de origem o paciente que lhe for enviado para procedimento especializado, uma vez que o primeiro tenha se responsabilizado pelo caso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada ao m\u00e9dico veterin\u00e1rio a coniv\u00eancia com conduta anti\u00e9tica em raz\u00e3o de solidariedade, apre\u00e7o, parentesco, amizade, inimizade ou ainda com finalidade de manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio. ","id":8531458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada ao m\u00e9dico veterin\u00e1rio a coniv\u00eancia com conduta anti\u00e9tica em raz\u00e3o de solidariedade, apre\u00e7o, parentesco, amizade, inimizade ou ainda com finalidade de manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deontologia","oab":false,"nome":"Deontologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":427798,"slug":"veterinaria-deontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es por aflatoxinas em aves, s\u00e3o observados em infec\u00e7\u00f5es ___________ diminui\u00e7\u00e3o no ganho de peso e _____________ da convers\u00e3o alimentar, inapet\u00eancia, m\u00e1 apar\u00eancia geral e, por vezes, diarreias. Entretanto, em infec\u00e7\u00f5es ____________, os sinais cl\u00ednicos podem aparecer entre 4 a 6 horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o do alimento contaminado, e se traduzem por severa depress\u00e3o, inapet\u00eancia, presen\u00e7a de sangue nas fezes e tremores musculares, podendo ocorrer a morte nas 24 horas seguintes.Assinale a alternativa que preenche corretamente todas as lacunas.","provas":[{"id":71266,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:56:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2175085,"hashId":"da784706e7d5260c6ebf0034d72c832a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es por aflatoxinas em aves, s\u00e3o observados em infec\u00e7\u00f5es ___________ diminui\u00e7\u00e3o no ganho de peso e _____________ da convers\u00e3o alimentar, inapet\u00eancia, m\u00e1 apar\u00eancia geral e, por vezes, diarreias. Entretanto, em infec\u00e7\u00f5es ____________, os sinais cl\u00ednicos podem aparecer entre 4 a 6 horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o do alimento contaminado, e se traduzem por severa depress\u00e3o, inapet\u00eancia, presen\u00e7a de sangue nas fezes e tremores musculares, podendo ocorrer a morte nas 24 horas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente todas as lacunas.<\/p>","resposta":8531665,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agudas - redu\u00e7\u00e3o - cr\u00f4nicas","id":8531663,"corpo":"<p>agudas - redu\u00e7\u00e3o - cr\u00f4nicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nicas - aumento - agudas","id":8531664,"corpo":"<p>cr\u00f4nicas - aumento - agudas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nicas - redu\u00e7\u00e3o - agudas","id":8531665,"corpo":"<p>cr\u00f4nicas - redu\u00e7\u00e3o - agudas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agudas - aumento - cr\u00f4nicas","id":8531666,"corpo":"<p>agudas - aumento - cr\u00f4nicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nicas - redu\u00e7\u00e3o - subagudas","id":8531667,"corpo":"<p>cr\u00f4nicas - redu\u00e7\u00e3o - subagudas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento \", qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal?","provas":[{"id":69646,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2122848,"hashId":"4e3bf981632b4de51273eb4b25b97a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento <\/em>\", qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal?<\/p>","resposta":8301776,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oculto.","id":8301774,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":8301775,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simples.","id":8301776,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":8301777,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":501598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2122848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema emissor de raios X, tamb\u00e9m denominado cabe\u00e7ote, \u00e9 constitu\u00eddo pelo tubo (ampola) de raios X e pela c\u00fapula (carca\u00e7a) que o envolve. O tubo (ampola) de raios X \u00e9 composta por um envolt\u00f3rio geralmente constitu\u00eddo de vidro pirex, resistente ao calor, lacradro, e com v\u00e1cuo formado no seu interior. Qual componente da ampola do raios X \u00e9 o p\u00f3lo negativo?","provas":[{"id":69754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2127507,"hashId":"b7e567331d0e81876b9d19d46587925f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema emissor de raios X, tamb\u00e9m denominado cabe\u00e7ote, \u00e9 constitu\u00eddo pelo tubo (ampola) de raios X e pela c\u00fapula (carca\u00e7a) que o envolve. O tubo (ampola) de raios X \u00e9 composta por um envolt\u00f3rio geralmente constitu\u00eddo de vidro pirex, resistente ao calor, lacradro, e com v\u00e1cuo formado no seu interior. Qual componente da ampola do raios X \u00e9 o p\u00f3lo negativo?<\/p>","resposta":8321691,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O An\u00f3dio (anodo).","id":8321690,"corpo":"<p>O An\u00f3dio (anodo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Cat\u00f3dio (catodo).","id":8321691,"corpo":"<p>O Cat\u00f3dio (catodo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto Focal.","id":8321692,"corpo":"<p>Ponto Focal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pista focal.","id":8321693,"corpo":"<p>Pista focal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O An\u00f3dio fixo emissor de el\u00e9trons.","id":8321694,"corpo":"<p>O An\u00f3dio fixo emissor de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2127507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ambientes de trabalho apresentam diferentes fatores de risco. Alguns ambientes de trabalho podem levar o indiv\u00edduo a condi\u00e7\u00f5es extremas e comprometer suas respostas cognitivas, emocionais e comportamentais. Assinale a alternativa correta sobre os riscos que exercem influ\u00eancia na sa\u00fade mental dos trabalhadores, provocada pelas tens\u00f5es da vida di\u00e1ria, press\u00e3o do trabalho e outros fatores adversos. ","provas":[{"id":69101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2129679,"hashId":"9ddf444de380c2e36bc78a0b4dcab33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ambientes de trabalho apresentam diferentes fatores de risco. Alguns ambientes de trabalho podem levar o indiv\u00edduo a condi\u00e7\u00f5es extremas e comprometer suas respostas cognitivas, emocionais e comportamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre os riscos que exercem influ\u00eancia na sa\u00fade mental dos trabalhadores, provocada pelas tens\u00f5es da vida di\u00e1ria, press\u00e3o do trabalho e outros fatores adversos. <\/p>","resposta":8331839,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsicos ","id":8331836,"corpo":"<p>F\u00edsicos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos ","id":8331837,"corpo":"<p>Qu\u00edmicos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gicos ","id":8331838,"corpo":"<p>Biol\u00f3gicos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicossociais ","id":8331839,"corpo":"<p>Psicossociais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ergon\u00f4micos ","id":8331840,"corpo":"<p>Ergon\u00f4micos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 35","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2129679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 uma \u00e1rea muito sens\u00edvel \u00e0 mentalidade que predomina nas organiza\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ser dependente de v\u00e1rios aspectos, tais como a cultura de cada organiza\u00e7\u00e3o, sua estrutura organizacional, as caracter\u00edsticas do contexto ambiental, o neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o, a tecnologia utilizada, os processos internos e muitos outros importantes aspectos. Com tudo isso, a gest\u00e3o de pessoas e seu conceito s\u00e3o:","provas":[{"id":58628,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1766168,"hashId":"076b2e74a8b3e8eea7e0f7c8ab5cbe53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 uma \u00e1rea muito sens\u00edvel \u00e0 mentalidade que predomina nas organiza\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ser dependente de v\u00e1rios aspectos, tais como a cultura de cada organiza\u00e7\u00e3o, sua estrutura organizacional, as caracter\u00edsticas do contexto ambiental, o neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o, a tecnologia utilizada, os processos internos e muitos outros importantes aspectos. Com tudo isso, a gest\u00e3o de pessoas e seu conceito s\u00e3o:<\/p>","resposta":6732073,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"human\u00edstico e colaborativo.","id":6732070,"corpo":"<p>human\u00edstico e colaborativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cooperativo e sustent\u00e1vel.","id":6732071,"corpo":"<p>cooperativo e sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expansivo e generalizado.","id":6732072,"corpo":"<p>expansivo e generalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contingencial e situacional.","id":6732073,"corpo":"<p>contingencial e situacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reativo e competitivo.","id":6732074,"corpo":"<p>reativo e competitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1766168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201c\u00e9 apenas com biodiversidade (ou multiesp\u00e9cies que incluam todas as formas de organismos, at\u00e9 mesmo bact\u00e9rias) que os sistemas ecol\u00f3gicos podem ser conceitualizados\u201d, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque incluam todas as formas de organismos\u201d restringe o sentido do termo \u201cmultiesp\u00e9cies\u201d, enquanto todo o segmento entre par\u00eanteses especifica a ideia de \u201cbiodiversidade\u201d veiculada no texto.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":59091,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-ciencia-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1778963,"hashId":"4883b28bc6f0e93c8461a0efe7572cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c\u00e9 apenas com biodiversidade (ou multiesp\u00e9cies que incluam todas as formas de organismos, at\u00e9 mesmo bact\u00e9rias) que os sistemas ecol\u00f3gicos podem ser conceitualizados\u201d, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque incluam todas as formas de organismos\u201d restringe o sentido do termo \u201cmultiesp\u00e9cies\u201d, enquanto todo o segmento entre par\u00eanteses especifica a ideia de \u201cbiodiversidade\u201d veiculada no texto.<\/p>","resposta":6789768,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6789768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6789769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os seguintes itens.","id":463002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1778963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 REMANDO CONTRA A MAR\u00c9, em vez de fazer o que todo mundo faz\", pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66396,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2034521,"hashId":"cf59d00bf3664a9ee2fbbc595a0914da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 <u>REMANDO CONTRA A MAR\u00c9<\/u>, em vez de fazer o que todo mundo faz\", pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7929154,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido denotativo. ","id":7929151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido denotativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido real.","id":7929152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":7929153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido conotativo.","id":7929154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido conotativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de facilidade.","id":7929155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de facilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim. Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim. Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim. (...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim. E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html","id":490769,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau. Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados. https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita:","provas":[{"id":66396,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2034726,"hashId":"ad9ff27b4a055b313ca08dfc87eea352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita:<\/p>","resposta":7930063,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.","id":7930061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.","id":7930062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.","id":7930063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":7930064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman. ","id":7930065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consist\u00eancia dos alimentos refere-se ao estado f\u00edsico que o alimento ou prepara\u00e7\u00e3o se encontra \u00e0 temperatura ambiente. S\u00e3o considerados tipos de consist\u00eancias dos alimentos:","provas":[{"id":66396,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2034793,"hashId":"1d13f7cf157be43a16c02b5067ded344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consist\u00eancia dos alimentos refere-se ao estado f\u00edsico que o alimento ou prepara\u00e7\u00e3o se encontra \u00e0 temperatura ambiente. S\u00e3o considerados tipos de consist\u00eancias dos alimentos:<\/p>","resposta":7930361,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiposs\u00f3dica.","id":7930359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiposs\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipolip\u00eddica.","id":7930360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipolip\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Branda.","id":7930361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Branda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperproteica.","id":7930362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperproteica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperglic\u00eddica.","id":7930363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperglic\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, o autor pondera sobre os sentidos de liberdade para depois tecer uma cr\u00edtica a escritores que atribuem \u00e0 pris\u00e3o a falta de criatividade.","provas":[{"id":67385,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2051236,"hashId":"8a239360f0bca2c487ffffd5db71e943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o autor pondera sobre os sentidos de liberdade para depois tecer uma cr\u00edtica a escritores que atribuem \u00e0 pris\u00e3o a falta de criatividade.<\/p>","resposta":8002674,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tResolvo-me a contar, depois de muita hesita\u00e7\u00e3o, casos passados h\u00e1 dez anos. N\u00e3o conservo notas: algumas que tomei foram inutilizadas, e assim, com o decorrer do tempo, ia-me parecendo cada vez mais dif\u00edcil, quase imposs\u00edvel, redigir esta narrativa. Al\u00e9m disso, julgando a mat\u00e9ria superior \u00e0s minhas for\u00e7as, esperei que outros mais aptos se ocupassem dela. N\u00e3o vai aqui falsa mod\u00e9stia, como adiante se ver\u00e1. Tamb\u00e9m me afligiu a ideia de jogar no papel criaturas vivas, sem disfarces, com os nomes que t\u00eam no registro civil. Repugnava-me deform\u00e1-las, darlhes pseud\u00f4nimo, fazer do livro uma esp\u00e9cie de romance; mas teria eu o direito de utiliz\u00e1-las em hist\u00f3ria presumivelmente verdadeira? Que diriam elas se se vissem impressas, realizando atos esquecidos, repetindo palavras contest\u00e1veis e obliteradas? Restar-me-ia alegar que o DIP, a pol\u00edcia, enfim, os h\u00e1bitos de um dec\u00eanio de arrocho, me impediram o trabalho. Isto, por\u00e9m, seria injusti\u00e7a. Nunca tivemos censura pr\u00e9via em obra de arte. Efetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9. Em geral a rea\u00e7\u00e3o se limitou a suprimir ataques diretos, palavras de ordem, tiradas demag\u00f3gicas, e disto escasso preju\u00edzo veio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Certos escritores se desculpam de n\u00e3o haverem forjado coisas excelentes por falta de liberdade \u2014 talvez ing\u00eanuo recurso de justificar in\u00e9pcia ou pregui\u00e7a. Liberdade completa ningu\u00e9m desfruta: come\u00e7amos oprimidos pela sintaxe e acabamos \u00e0s voltas com a Delegacia de Ordem Pol\u00edtica e Social, mas, nos estreitos limites a que nos coagem a gram\u00e1tica e a lei, ainda nos podemos mexer. N\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel acharmos nas livrarias libelos terr\u00edveis contra a rep\u00fablica nov\u00edssima, \u00e0s vezes com louvores dos sustent\u00e1culos dela, indulgentes ou cegos. N\u00e3o caluniemos o nosso pequenino fascismo tupinamb\u00e1: se o fizermos, perderemos qualquer vest\u00edgio de autoridade e, quando formos verazes, ningu\u00e9m nos dar\u00e1 cr\u00e9dito. De fato ele n\u00e3o nos impediu escrever. Apenas nos suprimiu o desejo de entregar-nos a esse exerc\u00edcio. Graciliano Ramos. Mem\u00f3rias do c\u00e1rcere. Editora Record.Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsecutivos, relacionados ao Modernismo e a tend\u00eancias contempor\u00e2neas da literatura brasileira.","id":492807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tResolvo-me a contar, depois de muita hesita\u00e7\u00e3o, casos passados h\u00e1 dez anos. N\u00e3o conservo notas: algumas que tomei foram inutilizadas, e assim, com o decorrer do tempo, ia-me parecendo cada vez mais dif\u00edcil, quase imposs\u00edvel, redigir esta narrativa. Al\u00e9m disso, julgando a mat\u00e9ria superior \u00e0s minhas for\u00e7as, esperei que outros mais aptos se ocupassem dela. N\u00e3o vai aqui falsa mod\u00e9stia, como adiante se ver\u00e1. Tamb\u00e9m me afligiu a ideia de jogar no papel criaturas vivas, sem disfarces, com os nomes que t\u00eam no registro civil. Repugnava-me deform\u00e1-las, darlhes pseud\u00f4nimo, fazer do livro uma esp\u00e9cie de romance; mas teria eu o direito de utiliz\u00e1-las em hist\u00f3ria presumivelmente verdadeira? Que diriam elas se se vissem impressas, realizando atos esquecidos, repetindo palavras contest\u00e1veis e obliteradas? Restar-me-ia alegar que o DIP, a pol\u00edcia, enfim, os h\u00e1bitos de um dec\u00eanio de arrocho, me impediram o trabalho. Isto, por\u00e9m, seria injusti\u00e7a. Nunca tivemos censura pr\u00e9via em obra de arte. Efetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9. Em geral a rea\u00e7\u00e3o se limitou a suprimir ataques diretos, palavras de ordem, tiradas demag\u00f3gicas, e disto escasso preju\u00edzo veio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Certos escritores se desculpam de n\u00e3o haverem forjado coisas excelentes por falta de liberdade \u2014 talvez ing\u00eanuo recurso de justificar in\u00e9pcia ou pregui\u00e7a. Liberdade completa ningu\u00e9m desfruta: come\u00e7amos oprimidos pela sintaxe e acabamos \u00e0s voltas com a Delegacia de Ordem Pol\u00edtica e Social, mas, nos estreitos limites a que nos coagem a gram\u00e1tica e a lei, ainda nos podemos mexer. N\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel acharmos nas livrarias libelos terr\u00edveis contra a rep\u00fablica nov\u00edssima, \u00e0s vezes com louvores dos sustent\u00e1culos dela, indulgentes ou cegos. N\u00e3o caluniemos o nosso pequenino fascismo tupinamb\u00e1: se o fizermos, perderemos qualquer vest\u00edgio de autoridade e, quando formos verazes, ningu\u00e9m nos dar\u00e1 cr\u00e9dito. De fato ele n\u00e3o nos impediu escrever. Apenas nos suprimiu o desejo de entregar-nos a esse exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Graciliano Ramos. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Mem\u00f3rias do c\u00e1rcere<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Editora Record.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsecutivos, relacionados ao Modernismo e a tend\u00eancias contempor\u00e2neas da literatura brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2051236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividade Judici\u00e1ria","id":19485,"slug":"tecnico-de-atividade-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iniciativa para deflagrar o processo legislativo de cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos no \u00e2mbito dos tribunais de justi\u00e7a \u00e9 compet\u00eancia do","provas":[{"id":68125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividade Judici\u00e1ria","id":19485,"slug":"tecnico-de-atividade-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividade-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - T\u00e9cnico de Atividade Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2074407,"hashId":"e52a4c68425ec737a6d391f472126380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa para deflagrar o processo legislativo de cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos no \u00e2mbito dos tribunais de justi\u00e7a \u00e9 compet\u00eancia do<\/p>","resposta":8103210,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presidente da Rep\u00fablica.","id":8103207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presidente do STF.","id":8103208,"corpo":"<p>presidente do STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presidente do STJ.","id":8103209,"corpo":"<p>presidente do STJ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presidente do respectivo tribunal de justi\u00e7a.","id":8103210,"corpo":"<p>presidente do respectivo tribunal de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ministro da Justi\u00e7a.","id":8103211,"corpo":"<p>ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":"direito-constitucional\/2074407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O velho ditado que diz, \"trate os outros como gostaria de ser tratado\", al\u00e9m de sin\u00f4nimo de respeito, pode representar tamb\u00e9m uma caracter\u00edstica extremamente valorizada no mercado profissional por ter em foco o bom andamento das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Assim, como forma de garantir que tal conselho seja realmente aplicado \u00e0 sua vida profissional, o trabalhador N\u00c3O deve, entre outras coisas:","provas":[{"id":68312,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2080559,"hashId":"c56af57d1b3c8fe986905393ea007d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O velho ditado que diz, \"trate os outros como gostaria de ser tratado\", al\u00e9m de sin\u00f4nimo de respeito, pode representar tamb\u00e9m uma caracter\u00edstica extremamente valorizada no mercado profissional por ter em foco o bom andamento das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Assim, como forma de garantir que tal conselho seja realmente aplicado \u00e0 sua vida profissional, o trabalhador <strong>N\u00c3O <\/strong>deve, entre outras coisas:<\/p>","resposta":8132338,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeitar as pausas para alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8132337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar as pausas para alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brincar \u00e0 vontade com os colegas, mesmo que eles n\u00e3o gostem.","id":8132338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u00e0 vontade com os colegas, mesmo que eles n\u00e3o gostem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitar a privacidade alheia.","id":8132339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar a privacidade alheia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agir com boa vontade.","id":8132340,"corpo":"<p>Agir com boa vontade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/2080559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466,"slug":"promotor-de-justica-substituto-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o da v\u00edrgula empregada imediatamente ap\u00f3s o trecho \u201ce n\u00e3o poderia deixar de ser\u201d (segundo par\u00e1grafo) prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466,"slug":"promotor-de-justica-substituto-tarde"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083479,"hashId":"e7cdb0d7d9438e12251da6d85aaf7590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da v\u00edrgula empregada imediatamente ap\u00f3s o trecho \u201ce n\u00e3o poderia deixar de ser\u201d (segundo par\u00e1grafo) prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":8143965,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8143965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8143966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t\u00c9 o discurso que nosliberta e \u00e9 o discurso que estabelece os limites da nossa liberdade e nos impulsiona a transgredir e transcender os limites \u2014 j\u00e1 estabelecidos ou ainda a ser estabelecidos no futuro. Discurso \u00e9 aquilo que nos faz enquanto n\u00f3s o fazemos. E \u00e9 gra\u00e7as ao discurso, e seu \u00edmpeto end\u00eamico de espreitar al\u00e9m das fronteiras que ele estabelece para a sua pr\u00f3pria liberdade, que nosso estar no mundo \u00e9 um processo de vir a ser perp\u00e9tuo \u2014 incessante e infinito: nosso vir a ser e o vir a ser do nosso \u201cmundo da vida\u201d \u2014 juntar-se, misturar-se, embora sem solidificar, estreita e inseparavelmente, entran\u00e7ados e entrela\u00e7ados, e compartilhando nossos respectivos sucessos e infort\u00fanios, ligados um ao outro para o melhor e para o pior, desde o momento de nossa concep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea at\u00e9 que a morte nos separe.\tO que n\u00f3s chamamos de \u201crealidade\u201d, quando entramos em um \u00e2nimofilos\u00f3fico, ou \u201cos fatos da quest\u00e3o\u201d quando seguimos obedientemente as inst\u00e2ncias da doxa, \u00e9 tecido de palavras. Nenhuma outra realidade nos \u00e9 acess\u00edvel: n\u00e3o acessamos o passado \u201ccomo ele realmente aconteceu\u201d, o qual Leopold von Ranke celebremente conclamou (instruiu) seus colegas historiadores do s\u00e9culo XIX a recuperar. Comentando sobre a hist\u00f3ria de Juan Goytisolo a respeito de um velho, Milan Kundera salienta que a biografia \u2014 qualquer biografia que tente ser o que seu nome sugere \u2014 \u00e9, e n\u00e3o poderia deixar de ser, uma l\u00f3gica artificial inventada, imposta retrospectivamente a uma sucess\u00e3o incoerente de imagens, reunida pela mem\u00f3ria de part\u00edculas e fragmentos. Ele conclui que, em total oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s presun\u00e7\u00f5es do senso comum, o passado compartilha com o futuro a ru\u00edna incur\u00e1vel da irrealidade \u2014 esquivando-se\/evadindo-se obstinadamente, como ambos o fazem, das redes tecidas de palavras movidas pela l\u00f3gica. N\u00e3o obstante, essa irrealidade \u00e9 a \u00fanica realidade a ser captada e possu\u00edda por n\u00f3s, que \u201cvivemos em discurso como o peixe na \u00e1gua\u201d. Zygmunt Bauman e Riccardo Mazzeo. O elogio daliteratura. Zahar. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.","id":496537,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 o discurso que nosliberta e \u00e9 o discurso que estabelece os limites da nossa liberdade e nos impulsiona a transgredir e transcender os limites \u2014 j\u00e1 estabelecidos ou ainda a ser estabelecidos no futuro. Discurso \u00e9 aquilo que nos faz enquanto n\u00f3s o fazemos. E \u00e9 gra\u00e7as ao discurso, e seu \u00edmpeto end\u00eamico de espreitar al\u00e9m das fronteiras que ele estabelece para a sua pr\u00f3pria liberdade, que nosso estar no mundo \u00e9 um processo de vir a ser perp\u00e9tuo \u2014 incessante e infinito: nosso vir a ser e o vir a ser do nosso \u201cmundo da vida\u201d \u2014 juntar-se, misturar-se, embora sem solidificar, estreita e inseparavelmente, entran\u00e7ados e entrela\u00e7ados, e compartilhando nossos respectivos sucessos e infort\u00fanios, ligados um ao outro para o melhor e para o pior, desde o momento de nossa concep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea at\u00e9 que a morte nos separe.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO que n\u00f3s chamamos de \u201crealidade\u201d, quando entramos em um \u00e2nimofilos\u00f3fico, ou \u201cos fatos da quest\u00e3o\u201d quando seguimos obedientemente as inst\u00e2ncias da doxa, \u00e9 tecido de palavras. Nenhuma outra realidade nos \u00e9 acess\u00edvel: n\u00e3o acessamos o passado \u201ccomo ele realmente aconteceu\u201d, o qual Leopold von Ranke celebremente conclamou (instruiu) seus colegas historiadores do s\u00e9culo XIX a recuperar. Comentando sobre a hist\u00f3ria de Juan Goytisolo a respeito de um velho, Milan Kundera salienta que a biografia \u2014 qualquer biografia que tente ser o que seu nome sugere \u2014 \u00e9, e n\u00e3o poderia deixar de ser, uma l\u00f3gica artificial inventada, imposta retrospectivamente a uma sucess\u00e3o incoerente de imagens, reunida pela mem\u00f3ria de part\u00edculas e fragmentos. Ele conclui que, em total oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s presun\u00e7\u00f5es do senso comum, o passado compartilha com o futuro a ru\u00edna incur\u00e1vel da irrealidade \u2014 esquivando-se\/evadindo-se obstinadamente, como ambos o fazem, das redes tecidas de palavras movidas pela l\u00f3gica. N\u00e3o obstante, essa irrealidade \u00e9 a \u00fanica realidade a ser captada e possu\u00edda por n\u00f3s, que \u201cvivemos em discurso como o peixe na \u00e1gua\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Zygmunt Bauman e Riccardo Mazzeo. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O elogio da<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">literatura<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Zahar. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 45","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que a educa\u00e7\u00e3o infantil invista em uma sociedade mais saud\u00e1vel de modo geral, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias emp\u00edricas que relacionem, diretamente, um retorno econ\u00f4mico a partir de seus investimentos.","provas":[{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2109968,"hashId":"b4f28e51ba70743e1d96664bde89d98a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que a educa\u00e7\u00e3o infantil invista em uma sociedade mais saud\u00e1vel de modo geral, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias emp\u00edricas que relacionem, diretamente, um retorno econ\u00f4mico a partir de seus investimentos.<\/p>","resposta":8249297,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249296,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249297,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das diretrizes da educa\u00e7\u00e3o infantil no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, editado pela Lei n.o 10.172\/2001, julgue os itens de 71 a 75.","id":499767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das diretrizes da educa\u00e7\u00e3o infantil no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, editado pela Lei n.o 10.172\/2001, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/2109968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de habilidades motoras \u00e9 uma infer\u00eancia que, ao se traduzir em notas e men\u00e7\u00f5es, permite ao professor identificar os alunos com melhores propens\u00f5es \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, a fim de conduzi-los aos programas de treinamento esportivo.","provas":[{"id":69335,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110432,"hashId":"6a1947631672c8096c9e499868e4c48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de habilidades motoras \u00e9 uma infer\u00eancia que, ao se traduzir em notas e men\u00e7\u00f5es, permite ao professor identificar os alunos com melhores propens\u00f5es \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, a fim de conduzi-los aos programas de treinamento esportivo.<\/p>","resposta":8250567,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250566,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250567,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, em uma perspectiva sociocultural e de abordagem cr\u00edtica, julgue os itens de 81 a 85.","id":499854,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, em uma perspectiva sociocultural e de abordagem cr\u00edtica, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2110432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas da di\u00e1fise do \u00famero (FDU) representam 3% das fraturas do aparelho locomotor e geralmente o ter\u00e7o m\u00e9dio da di\u00e1fise direita \u00e9 a mais acometida. Assinale a alternativa correta sobre o seu diagn\u00f3stico radiol\u00f3gico. ","provas":[{"id":69268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-tecnico-em-radiologia-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2113963,"hashId":"d434863e86217ca15aecedff629ae21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas da di\u00e1fise do \u00famero (FDU) representam 3% das fraturas do aparelho locomotor e geralmente o ter\u00e7o m\u00e9dio da di\u00e1fise direita \u00e9 a mais acometida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre o seu diagn\u00f3stico radiol\u00f3gico. <\/p>","resposta":8264398,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve sempre ser realizada arteriografia para an\u00e1lise da integridade da art\u00e9ria braquial. ","id":8264395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve sempre ser realizada arteriografia para an\u00e1lise da integridade da art\u00e9ria braquial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada \u00e9 o exame de escolha pois as fraturas sempre s\u00e3o cominutivas. ","id":8264396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada \u00e9 o exame de escolha pois as fraturas sempre s\u00e3o cominutivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser sempre realizadas incid\u00eancias em obl\u00edquo lateral e medial para avalia\u00e7\u00e3o de desvios. ","id":8264397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser sempre realizadas incid\u00eancias em obl\u00edquo lateral e medial para avalia\u00e7\u00e3o de desvios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As incid\u00eancias de AP e Perfil incluindo ombro e cotovelo s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico e a classifica\u00e7\u00e3o. ","id":8264398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As incid\u00eancias de AP e Perfil incluindo ombro e cotovelo s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico e a classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve sempre ser realizada eletroneuromiografia para diagn\u00f3stico da les\u00e3o neurol\u00f3gica associada. ","id":8264399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve sempre ser realizada eletroneuromiografia para diagn\u00f3stico da les\u00e3o neurol\u00f3gica associada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2113963","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clister ou enema opaco com duplo contraste \u00e9 geralmente solicitado para diagnosticar p\u00f3lipos retais, por exemplo. Nesse exame, o contraste das imagens \u00e9 feito com: ","provas":[{"id":69268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-tecnico-em-radiologia-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2113987,"hashId":"3839d695bb215f87095f3702fcfb0323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clister ou enema opaco com duplo contraste \u00e9 geralmente solicitado para diagnosticar p\u00f3lipos retais, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse exame, o contraste das imagens \u00e9 feito com: <\/p>","resposta":8264518,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soro fisiol\u00f3gico e o ar. ","id":8264515,"corpo":"<p>Soro fisiol\u00f3gico e o ar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul de metileno e o ar. ","id":8264516,"corpo":"<p>Azul de metileno e o ar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contraste iodado e contraste baritado. ","id":8264517,"corpo":"<p>Contraste iodado e contraste baritado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraste baritado e o ar. ","id":8264518,"corpo":"<p>Contraste baritado e o ar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contraste iodado e o ar. ","id":8264519,"corpo":"<p>Contraste iodado e o ar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2113987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595,"slug":"assistente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da ora\u00e7\u00e3o \u201cNingu\u00e9m gosta de ficar perto de um reclamador inveterado.\u201d (5\u00ba\u00a7), o sujeito \u00e9:","provas":[{"id":69594,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595,"slug":"assistente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"previfor-mg-2021-instituto-consulplan-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PREVIFOR - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2120410,"hashId":"d89bb6f31e46835774b2a9828ee9fe7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ora\u00e7\u00e3o \u201c<em>Ningu\u00e9m gosta de ficar perto de um reclamador inveterado.<\/em>\u201d (5\u00ba\u00a7), o sujeito \u00e9:<\/p>","resposta":8290591,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oculto.","id":8290590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oculto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expresso.","id":8290591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":8290592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":8290593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tVoc\u00ea j\u00e1 foi criticado alguma vez por reclamar de algo? Tem ganhado espa\u00e7o na sociedade uma censura \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o. \u00c9 como se pessoas devessem banir todo e qualquer sentimento que n\u00e3o seja ligado a uma ideia um pouco m\u00edtica do que seria felicidade \u2013 como se felicidade devesse ser somente os sentimentos e as viv\u00eancias positivas, prazerosas e satisfat\u00f3rias. Essa, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 a realidade, quando a gente pensa no sentido de uma sa\u00fade mental e do que \u00e9 natureza da vida mental.\tPor mais que seja normal ter pensamentos negativos, raiva, irrita\u00e7\u00e3o e verbalizar por meio da reclama\u00e7\u00e3o, muita gente despreza tudo isso e diz que temos apenas que agradecer, pensar positivo e n\u00e3o reclamar, em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida. Agir assim, no entanto, n\u00e3o resolve o problema e pode at\u00e9 piorar, pois a pessoa acaba sufocando o que n\u00e3o est\u00e1 lhe fazendo bem. Quando algo nos incomoda e falamos sobre isso, essa reclama\u00e7\u00e3o se torna um desabafo, e s\u00e3o coisas normais que devemos aprender a aceitar. Ao reclamar, fazemos uma fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica muito importante que \u00e9 a catarse, quando purificamos nossos sentimentos liberando os sentimentos que nos afligem. Colocar essa energia para fora torna a reclama\u00e7\u00e3o algo positivo.\tEstar em acordo com a experi\u00eancia mental leg\u00edtima daquilo que a gente vive em rela\u00e7\u00e3o aos sentimentos, acontecimentos e experi\u00eancias com o outro \u00e9 fundamental, e reclamar \u00e9 uma parte disso. Poder expressar o que sente \u00e9 o que vai determinar uma maturidade mental. Reclamar \u00e9 poder estar em sintonia com a realidade ps\u00edquica, pois demonstra autenticidade e legitimidade com aquilo que se \u00e9, independentemente de qual \u00e9 a natureza do afeto implicado. Manter somente atitudes positivas, de acordo com os especialistas, \u00e9 um erro. Ter pensamentos e emo\u00e7\u00f5es consideradas negativas \u00e9 natural e todos temos. Al\u00e9m disso, represar a reclama\u00e7\u00e3o e os sentimentos ligados a ela acaba criando sintomas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade mental.\tQuando a pessoa n\u00e3o exprime sua insatisfa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reclama ou desabafa, isso pode desencadear, por exemplo, uma situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa acumula epis\u00f3dios cont\u00ednuos de n\u00e3o ser ela mesma, n\u00e3o expressar o que ela sente, n\u00e3o ser aut\u00eantica consigo mesma. Isso gera um represamento de emo\u00e7\u00f5es e em algum momento essa pessoa pode n\u00e3o suportar mais. Por isso, vemos muitas vezes situa\u00e7\u00f5es extremistas, de agressividade, viol\u00eancia aparentemente sem um sentido, mas que s\u00e3o frutos de um cont\u00ednuo processo de substitui\u00e7\u00e3o de sentimentos leg\u00edtimos de insatisfa\u00e7\u00e3o e frustra\u00e7\u00e3o.\tSe o excesso de positividade \u00e9 prejudicial, o oposto tamb\u00e9m \u00e9 danoso. Ningu\u00e9m gosta de ficar perto de um reclamador inveterado. Qual \u00e9 ent\u00e3o o limite saud\u00e1vel de reclama\u00e7\u00f5es? Depende do quanto ela se repete e quais aspectos que ela toma da sua vida, ou seja, se \u00e9 muito frequente e se atrapalha nas suas tarefas di\u00e1rias. Nos \u00faltimos tempos, a tend\u00eancia \u00e9 banir os chamados aspectos negativos, como pensamentos, reclama\u00e7\u00f5es e sentimentos equivalentes, mas eles s\u00e3o necess\u00e1rios, pois s\u00e3o respons\u00e1veis pelo equil\u00edbrio da vida mental.\tAbafar esses sentimentos ditos negativos acaba criando sintomas de doen\u00e7as. O que aparentemente seria para melhorar a sociedade torna-se uma doen\u00e7a social, que inicialmente \u00e9 uma doen\u00e7a de cada pessoa que tenta cumprir esse lugar de ter que ser feliz a qualquer pre\u00e7o, quando, na verdade, \u00e9 a tentativa de se aproximar de padr\u00f5es que n\u00e3o condizem com a realidade da sa\u00fade mental humana.\tPor isso \u00e9 preciso diferenciar uma reclama\u00e7\u00e3o associada \u00e0 express\u00e3o de uma frustra\u00e7\u00e3o, medo ou decep\u00e7\u00e3o por algo ou algu\u00e9m. Muita gente pensa que a depress\u00e3o vai aparecer de uma forma muito caracter\u00edstica, caricata, em que a pessoa vai ficar triste, se fechar no quarto, n\u00e3o vai falar com os outros. Essa \u00e9 uma das formas de depress\u00e3o, mas existem outras, e muitas vezes a irrita\u00e7\u00e3o permanente, a reclama\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e uma insatisfa\u00e7\u00e3o com tudo podem estar comunicando algo sobre essa pessoa.\tPara uma boa sa\u00fade mental, manter o equil\u00edbrio \u00e9 fundamental. A vida tem altos e baixos, aceitar isso \u00e9 uma atitude madura. Se n\u00e3o houver momentos ruins, n\u00e3o saberemos dar valor aos bons momentos. Essa dualidade nos ensina a ser cr\u00edticos, a saber a diferen\u00e7a do que \u00e9 bom e do que \u00e9 ruim. Quando nivelamos tudo, deixamos passar momentos bons por n\u00e3o sabermos o quanto eles nos s\u00e3o bons, assim como n\u00e3o valorizamos os aprendizados dos momentos ruins. (Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2020\/02\/22\/recla mar-e-importante-para-desabafar-frustracoes-veja-quando-vira- exagero.htm. Acesso em: 27\/02\/ 2020.)","id":501260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVoc\u00ea j\u00e1 foi criticado alguma vez por reclamar de algo? Tem ganhado espa\u00e7o na sociedade uma censura \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o. \u00c9 como se pessoas devessem banir todo e qualquer sentimento que n\u00e3o seja ligado a uma ideia um pouco m\u00edtica do que seria felicidade \u2013 como se felicidade devesse ser somente os sentimentos e as viv\u00eancias positivas, prazerosas e satisfat\u00f3rias. Essa, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 a realidade, quando a gente pensa no sentido de uma sa\u00fade mental e do que \u00e9 natureza da vida mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPor mais que seja normal ter pensamentos negativos, raiva, irrita\u00e7\u00e3o e verbalizar por meio da reclama\u00e7\u00e3o, muita gente despreza tudo isso e diz que temos apenas que agradecer, pensar positivo e n\u00e3o reclamar, em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida. Agir assim, no entanto, n\u00e3o resolve o problema e pode at\u00e9 piorar, pois a pessoa acaba sufocando o que n\u00e3o est\u00e1 lhe fazendo bem. Quando algo nos incomoda e falamos sobre isso, essa reclama\u00e7\u00e3o se torna um desabafo, e s\u00e3o coisas normais que devemos aprender a aceitar. Ao reclamar, fazemos uma fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica muito importante que \u00e9 a catarse, quando purificamos nossos sentimentos liberando os sentimentos que nos afligem. Colocar essa energia para fora torna a reclama\u00e7\u00e3o algo positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEstar em acordo com a experi\u00eancia mental leg\u00edtima daquilo que a gente vive em rela\u00e7\u00e3o aos sentimentos, acontecimentos e experi\u00eancias com o outro \u00e9 fundamental, e reclamar \u00e9 uma parte disso. Poder expressar o que sente \u00e9 o que vai determinar uma maturidade mental. Reclamar \u00e9 poder estar em sintonia com a realidade ps\u00edquica, pois demonstra autenticidade e legitimidade com aquilo que se \u00e9, independentemente de qual \u00e9 a natureza do afeto implicado. Manter somente atitudes positivas, de acordo com os especialistas, \u00e9 um erro. Ter pensamentos e emo\u00e7\u00f5es consideradas negativas \u00e9 natural e todos temos. Al\u00e9m disso, represar a reclama\u00e7\u00e3o e os sentimentos ligados a ela acaba criando sintomas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando a pessoa n\u00e3o exprime sua insatisfa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o reclama ou desabafa, isso pode desencadear, por exemplo, uma situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa acumula epis\u00f3dios cont\u00ednuos de n\u00e3o ser ela mesma, n\u00e3o expressar o que ela sente, n\u00e3o ser aut\u00eantica consigo mesma. Isso gera um represamento de emo\u00e7\u00f5es e em algum momento essa pessoa pode n\u00e3o suportar mais. Por isso, vemos muitas vezes situa\u00e7\u00f5es extremistas, de agressividade, viol\u00eancia aparentemente sem um sentido, mas que s\u00e3o frutos de um cont\u00ednuo processo de substitui\u00e7\u00e3o de sentimentos leg\u00edtimos de insatisfa\u00e7\u00e3o e frustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe o excesso de positividade \u00e9 prejudicial, o oposto tamb\u00e9m \u00e9 danoso. Ningu\u00e9m gosta de ficar perto de um reclamador inveterado. Qual \u00e9 ent\u00e3o o limite saud\u00e1vel de reclama\u00e7\u00f5es? Depende do quanto ela se repete e quais aspectos que ela toma da sua vida, ou seja, se \u00e9 muito frequente e se atrapalha nas suas tarefas di\u00e1rias. Nos \u00faltimos tempos, a tend\u00eancia \u00e9 banir os chamados aspectos negativos, como pensamentos, reclama\u00e7\u00f5es e sentimentos equivalentes, mas eles s\u00e3o necess\u00e1rios, pois s\u00e3o respons\u00e1veis pelo equil\u00edbrio da vida mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAbafar esses sentimentos ditos negativos acaba criando sintomas de doen\u00e7as. O que aparentemente seria para melhorar a sociedade torna-se uma doen\u00e7a social, que inicialmente \u00e9 uma doen\u00e7a de cada pessoa que tenta cumprir esse lugar de ter que ser feliz a qualquer pre\u00e7o, quando, na verdade, \u00e9 a tentativa de se aproximar de padr\u00f5es que n\u00e3o condizem com a realidade da sa\u00fade mental humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPor isso \u00e9 preciso diferenciar uma reclama\u00e7\u00e3o associada \u00e0 express\u00e3o de uma frustra\u00e7\u00e3o, medo ou decep\u00e7\u00e3o por algo ou algu\u00e9m. Muita gente pensa que a depress\u00e3o vai aparecer de uma forma muito caracter\u00edstica, caricata, em que a pessoa vai ficar triste, se fechar no quarto, n\u00e3o vai falar com os outros. Essa \u00e9 uma das formas de depress\u00e3o, mas existem outras, e muitas vezes a irrita\u00e7\u00e3o permanente, a reclama\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e uma insatisfa\u00e7\u00e3o com tudo podem estar comunicando algo sobre essa pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara uma boa sa\u00fade mental, manter o equil\u00edbrio \u00e9 fundamental. A vida tem altos e baixos, aceitar isso \u00e9 uma atitude madura. Se n\u00e3o houver momentos ruins, n\u00e3o saberemos dar valor aos bons momentos. Essa dualidade nos ensina a ser cr\u00edticos, a saber a diferen\u00e7a do que \u00e9 bom e do que \u00e9 ruim. Quando nivelamos tudo, deixamos passar momentos bons por n\u00e3o sabermos o quanto eles nos s\u00e3o bons, assim como n\u00e3o valorizamos os aprendizados dos momentos ruins.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">(Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2020\/02\/22\/recla <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">mar-e-importante-para-desabafar-frustracoes-veja-quando-vira-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">exagero.htm. Acesso em: 27\/02\/ 2020.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2120410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto. ","provas":[{"id":73798,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235749,"hashId":"9295bd561940348e20672e9809ef79d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto. <\/p>","resposta":8794871,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enchentes s\u00e3o causadas somente porque as cidades n\u00e3o t\u00eam os meios necess\u00e1rios para o escoamento da \u00e1gua das chuvas.","id":8794870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enchentes s\u00e3o causadas somente porque as cidades n\u00e3o t\u00eam os meios necess\u00e1rios para o escoamento da \u00e1gua das chuvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As enchentes t\u00eam causas naturais, devido a chuvas intensas que enchem os rios, mas tamb\u00e9m causas relacionadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem, como a falta de planejamento urbano.","id":8794871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enchentes t\u00eam causas naturais, devido a chuvas intensas que enchem os rios, mas tamb\u00e9m causas relacionadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem, como a falta de planejamento urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por causa da a\u00e7\u00e3o humana, os cursos d\u2019\u00e1gua transbordam com as chuvas e formam as plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o.","id":8794872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por causa da a\u00e7\u00e3o humana, os cursos d\u2019\u00e1gua transbordam com as chuvas e formam as plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o ordenada das plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o nas margens dos rios caudalosos evitaria as enchentes.","id":8794873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o ordenada das plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o nas margens dos rios caudalosos evitaria as enchentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento acelerado das cidades tem pouca rela\u00e7\u00e3o com as inunda\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que o planejamento urbano sempre prev\u00ea meios eficientes de escoamento da \u00e1gua das chuvas.","id":8794874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento acelerado das cidades tem pouca rela\u00e7\u00e3o com as inunda\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que o planejamento urbano sempre prev\u00ea meios eficientes de escoamento da \u00e1gua das chuvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm","id":514183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o mesmo significado do trecho a seguir.\u201cO problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.\u201d","provas":[{"id":73798,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235764,"hashId":"804e752cfa9daff7b9897e9bf2c3464f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o mesmo significado do trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.\u201d<\/p>","resposta":8794949,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quest\u00e3o \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o acelerada, algumas dessas \u00e1reas de alagamento s\u00e3o frequentemente invadidas, causando enchentes que deixam bairros inteiros debaixo d\u2019\u00e1gua.","id":8794945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o acelerada, algumas dessas \u00e1reas de alagamento s\u00e3o frequentemente invadidas, causando enchentes que deixam bairros inteiros debaixo d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 constru\u00e7\u00e3o acelerada das cidades, algumas \u00e1reas inundadas s\u00e3o urbanizadas, causando escoamento dos cursos d\u2019\u00e1gua, que provocam enchentes em bairros inteiros.","id":8794946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 constru\u00e7\u00e3o acelerada das cidades, algumas \u00e1reas inundadas s\u00e3o urbanizadas, causando escoamento dos cursos d\u2019\u00e1gua, que provocam enchentes em bairros inteiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o \u00e9 que, gra\u00e7as ao acelerado fluxo urbano, muitas dessas \u00e1reas de alagamento s\u00e3o desocupadas, causando acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua das chuvas, que alagam bairros inteiros.","id":8794947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o \u00e9 que, gra\u00e7as ao acelerado fluxo urbano, muitas dessas \u00e1reas de alagamento s\u00e3o desocupadas, causando acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua das chuvas, que alagam bairros inteiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 grande extens\u00e3o das cidades, algumas plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o ocupadas sem planejamento, provocando o escoamento err\u00f4neo da \u00e1gua, que chega a alagar bairros inteiros.","id":8794948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 grande extens\u00e3o das cidades, algumas plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o ocupadas sem planejamento, provocando o escoamento err\u00f4neo da \u00e1gua, que chega a alagar bairros inteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9 que, devido ao r\u00e1pido aumento das cidades, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o ocupadas de forma errada, provocando alagamentos que chegam a deixar bairros totalmente submersos.","id":8794949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9 que, devido ao r\u00e1pido aumento das cidades, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o ocupadas de forma errada, provocando alagamentos que chegam a deixar bairros totalmente submersos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm","id":514183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2235764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta a respeito dos pronomes possessivos sublinhados no trecho a seguir.\u201cAs enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento.\u201d","provas":[{"id":73798,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235773,"hashId":"7f40e6d7422f4766d680bd332ae524ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> a respeito dos pronomes possessivos sublinhados no trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, <strong><u>sua<\/u><\/strong> causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o <strong><u>seu<\/u><\/strong> escoamento.\u201d<\/p>","resposta":8794990,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de pronomes demonstrativos.","id":8794990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de pronomes demonstrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de pronomes possessivos.","id":8794991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de pronomes possessivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \u201csua causa\u201d, o pronome refere-se \u00e0s enchentes (causa das enchentes).","id":8794992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201csua causa\u201d, o pronome refere-se \u00e0s enchentes (causa das enchentes).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cseu escoamento\u201d, o pronome refere-se \u00e0 \u00e1gua das chuvas.","id":8794993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cseu escoamento\u201d, o pronome refere-se \u00e0 \u00e1gua das chuvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pronomes concordam em g\u00eanero e n\u00famero com os substantivos que v\u00eam na sequ\u00eancia.","id":8794994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes concordam em g\u00eanero e n\u00famero com os substantivos que v\u00eam na sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm","id":514183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s perguntas 1, 2 e 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As enchentes constituem um grave problema no espa\u00e7o das cidades, principalmente nos grandes centros urbanos. Geralmente, sua causa est\u00e1 relacionada com a acumula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas sem a exist\u00eancia de meios necess\u00e1rios para o seu escoamento. No entanto, nem todas as suas causas s\u00e3o antr\u00f3picas, ou seja, causadas pelo homem. Em alguns casos, essa \u00e9 apenas uma ocorr\u00eancia natural, que \u00e9 intensificada pelo processo de urbaniza\u00e7\u00e3o desordenado e sem planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos rios formam aquilo que chamamos de plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o. Esses cursos d\u2019\u00e1gua disp\u00f5em de uma \u00e1rea nos limites de suas margens para as quais extravasam a sua vaz\u00e3o durante alguns per\u00edodos de fortes chuvas. O problema \u00e9 que, gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o urbana acelerada, algumas dessas \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o erroneamente ocupadas, causando inunda\u00e7\u00f5es que chegam a deixar bairros inteiros embaixo d\u2019\u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos perceber ent\u00e3o que a quest\u00e3o das enchentes e inunda\u00e7\u00f5es nos centros urbanos \u00e9 um t\u00edpico caso de uma manifesta\u00e7\u00e3o natural que \u00e9 intensificada pela a\u00e7\u00e3o humana e pela forma com que ocorre o processo de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/enchentes.htm<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2235773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2018Eles passaram um m\u00eas no local e criaram a montagem f\u00edsica da exposi\u00e7\u00e3o \"Em resid\u00eancia: Bauru\".\u2019, tem-se um per\u00edodo composto formado por ora\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 13:56:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915107,"hashId":"7f21ea366098089240a134e499e7ef99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u2018Eles passaram um m\u00eas no local e criaram a montagem f\u00edsica da exposi\u00e7\u00e3o \"Em resid\u00eancia: Bauru\".\u2019, tem-se um per\u00edodo composto formado por ora\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7392357,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivas.","id":7392355,"corpo":"<p>adjetivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivas.","id":7392356,"corpo":"<p>substantivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenadas.","id":7392357,"corpo":"<p>coordenadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adverbiais.","id":7392358,"corpo":"<p>adverbiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Mostra in\u00e9dita de arte contempor\u00e2nea re\u00fane obras sobre Bauru em plataforma onlineProjeto conta com obras de nove artistas que passaram um m\u00eas em resid\u00eancia art\u00edstica na cidade e estar\u00e1 dispon\u00edvel ao p\u00fablico a partir de mar\u00e7o.\tUm projeto desenvolvido em Bauru (SP) vai exibir, em uma plataforma online, uma mostra de arte contempor\u00e2nea in\u00e9dita sobre a cidade. As obras estar\u00e3o dispon\u00edveis para o acesso do p\u00fablico a partir de mar\u00e7o.\tA mostra come\u00e7ou a ser desenvolvida no final de 2019, reunindo nove artistas de diferentes linguagens em resid\u00eancia art\u00edstica. O projeto promoveu a conviv\u00eancia deles ao longo de um m\u00eas na cidade, em mar\u00e7o de 2020, em um ateli\u00ea instalado no CEU das Artes.\tNo entanto, os artistas tiveram que interromper os trabalhos por causa da pandemia de coronav\u00edrus e o projeto foi retomado agora em fevereiro, na galeria municipal \"Angelina W. Messenberg\". Eles passaram um m\u00eas no local e criaram a montagem f\u00edsica da exposi\u00e7\u00e3o \"Em resid\u00eancia: Bauru\".\tA mostra tem como tema central a cidade de Bauru e ser\u00e1 registrada com a elabora\u00e7\u00e3o de um tour virtual (360 graus) que ser\u00e1 disponibilizado a partir de mar\u00e7o para visita\u00e7\u00e3o do p\u00fablico no site do projeto.\tAl\u00e9m disso, as atividades de media\u00e7\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o de p\u00fablico (visita guiada e oficinas) ser\u00e3o documentadas para divulga\u00e7\u00e3o online, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de um cat\u00e1logo digital que poder\u00e1 ser baixado gratuitamente pelos interessados.\tDispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/sp\/baurumarilia\/noticia\/2021\/02\/26\/mostra-inedita-de-artecontemporanea-reune-obras-sobre-bauru-em-plataformaonline.ghtml. Acesso em: 01\/04\/2021)","id":477179,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mostra in\u00e9dita de arte contempor\u00e2nea re\u00fane obras sobre Bauru em plataforma online<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Projeto conta com obras de nove artistas que passaram um m\u00eas em resid\u00eancia art\u00edstica na cidade e estar\u00e1 dispon\u00edvel ao p\u00fablico a partir de mar\u00e7o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm projeto desenvolvido em Bauru (SP) vai exibir, em uma plataforma online, uma mostra de arte contempor\u00e2nea in\u00e9dita sobre a cidade. As obras estar\u00e3o dispon\u00edveis para o acesso do p\u00fablico a partir de mar\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA mostra come\u00e7ou a ser desenvolvida no final de 2019, reunindo nove artistas de diferentes linguagens em resid\u00eancia art\u00edstica. O projeto promoveu a conviv\u00eancia deles ao longo de um m\u00eas na cidade, em mar\u00e7o de 2020, em um ateli\u00ea instalado no CEU das Artes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo entanto, os artistas tiveram que interromper os trabalhos por causa da pandemia de coronav\u00edrus e o projeto foi retomado agora em fevereiro, na galeria municipal \"Angelina W. Messenberg\". Eles passaram um m\u00eas no local e criaram a montagem f\u00edsica da exposi\u00e7\u00e3o \"Em resid\u00eancia: Bauru\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA mostra tem como tema central a cidade de Bauru e ser\u00e1 registrada com a elabora\u00e7\u00e3o de um tour virtual (360 graus) que ser\u00e1 disponibilizado a partir de mar\u00e7o para visita\u00e7\u00e3o do p\u00fablico no site do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m disso, as atividades de media\u00e7\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o de p\u00fablico (visita guiada e oficinas) ser\u00e3o documentadas para divulga\u00e7\u00e3o online, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de um cat\u00e1logo digital que poder\u00e1 ser baixado gratuitamente pelos interessados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: <\/sub><sub style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>https:\/\/g1.globo.com\/sp\/baurumarilia\/noticia\/2021\/02\/26\/mostra-inedita-de-artecontemporanea-reune-obras-sobre-bauru-em-plataformaonline.ghtml<\/u><\/sub><sub>. Acesso em: 01\/04\/2021)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de per\u00edodo","oab":false,"nome":"Tipos de per\u00edodo","pai":409339,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409395,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto","pai":409395,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409397,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1915107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 219 - O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de funcion\u00e1rio por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2240622,"hashId":"a558a300680f3bd27f8da6170fa12120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 219 - O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de funcion\u00e1rio por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8816709,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o de dez funcion\u00e1rios, designados pela autoridade competente que indicar\u00e1, dentre eles, o seu presidente.","id":8816708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o de dez funcion\u00e1rios, designados pela autoridade competente que indicar\u00e1, dentre eles, o seu presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.","id":8816709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar n\u00e3o tem prazo para a conclus\u00e3o.","id":8816710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar n\u00e3o tem prazo para a conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 participar de comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia ou de inqu\u00e9rito, c\u00f4njuge, companheiro ou parente do acusado, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau.","id":8816711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 participar de comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia ou de inqu\u00e9rito, c\u00f4njuge, companheiro ou parente do acusado, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MGEstatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG","id":514647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2240622","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74341,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:31:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2263152,"hashId":"786379b79dd21fcc04a3a05c7e653f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8910311,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.","id":8910308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.","id":8910309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.","id":8910310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado.","id":8910311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MGEstatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG","id":517290,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74333,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-enfermeiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:33:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2266024,"hashId":"7d93125dcf2adc2c860020ce6854ba75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8921864,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.","id":8921861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.","id":8921862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.","id":8921863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado.","id":8921864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MGEstatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG","id":517548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74342,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2261194,"hashId":"00296b996fbe0130cc91ea8c214e03e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 59 - Fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 a institu\u00edda em lei para atender a encargos de chefia e outros que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8901599,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.","id":8901598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o gratificada descrita no Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Bambu\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado. ","id":8901599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 percebida, cumulativamente, com o vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o do cargo, de que for titular o gratificado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.","id":8901600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 a gratifica\u00e7\u00e3o o funcion\u00e1rio que se ausentar em virtude de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.","id":8901601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho de fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 atribu\u00eddo ao funcion\u00e1rio mediante ato expresso do Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MGEstatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG","id":517102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da complexidade do processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco para o trabalho com agentes virais, devemos considerar v\u00e1rios aspectos de biosseguran\u00e7a. Com rela\u00e7\u00e3o a essse contexto, considere as afirmativas a seguir.I - A dose infectante \u00e9 a quantidade do agente viral necess\u00e1rio para iniciar uma infec\u00e7\u00e3o. II - A dose infectante n\u00e3o \u00e9 um fator relevante para a an\u00e1lise de risco referente \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o do agente viral.III - A resist\u00eancia viral est\u00e1 relacionada com a capacidade de sobreviv\u00eancia do agente biol\u00f3gico viral no meio ambiente.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71266,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais","id":18979,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2021-coperve-ufsm-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-de-grandes-animais-2","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica de Grandes Animais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2174496,"hashId":"0f7fb227ae760f1de51abfe48b3d48f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da complexidade do processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco para o trabalho com agentes virais, devemos considerar v\u00e1rios aspectos de biosseguran\u00e7a. Com rela\u00e7\u00e3o a essse contexto, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A dose infectante \u00e9 a quantidade do agente viral necess\u00e1rio para iniciar uma infec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A dose infectante n\u00e3o \u00e9 um fator relevante para a an\u00e1lise de risco referente \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o do agente viral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A resist\u00eancia viral est\u00e1 relacionada com a capacidade de sobreviv\u00eancia do agente biol\u00f3gico viral no meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8529583,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8529581,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8529582,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8529583,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8529584,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8529585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte quest\u00e3o e marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.Art. 17 - O funcion\u00e1rio nomeado em car\u00e1ter efetivo fica sujeito ao Est\u00e1gio Probat\u00f3rio de 02 (dois) anos de exerc\u00edcio ininterrupto, durante o qual apurar-se-\u00e1 a conveni\u00eancia ou n\u00e3o de ser confirmada a sua nomea\u00e7\u00e3o mediante a verifica\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos:(__)I.Idoneidade moral.(__)II.Legalidade.(__) III.Aptid\u00e3o.(__)IV.Disciplina.(__)V.Morosidade.(__)VI.Dedica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:","provas":[{"id":74327,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Auxiliar de Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266156,"hashId":"12f209eb613008d542556f144b29cfc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte quest\u00e3o e marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 17 - O funcion\u00e1rio nomeado em car\u00e1ter efetivo fica sujeito ao Est\u00e1gio Probat\u00f3rio de 02 (dois) anos de exerc\u00edcio ininterrupto, durante o qual apurar-se-\u00e1 a conveni\u00eancia ou n\u00e3o de ser confirmada a sua nomea\u00e7\u00e3o mediante a verifica\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(__)I.Idoneidade moral.<\/p><p>(__)II.Legalidade.<\/p><p>(__) III.Aptid\u00e3o.<\/p><p>(__)IV.Disciplina.<\/p><p>(__)V.Morosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)VI.Dedica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:<\/p>","resposta":8922414,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F, F.","id":8922411,"corpo":"<p>V, V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F, F.","id":8922412,"corpo":"<p>F, F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, V.","id":8922413,"corpo":"<p>V, F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V.","id":8922414,"corpo":"<p>V, F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30. An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG ","id":517558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 21 a 30.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise e responda as quest\u00f5es abaixo de acordo com o Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estatuto do Servidor Publico Municipal de Bambu\u00ed-MG <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Municipal (ou do DF) de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma ferramenta obrigat\u00f3ria de gest\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social nas tr\u00eas esferas de governo. Sua constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista na LOAS, PNAS (2004) e NOB\/ SUAS (2005). S\u00e3o elementos constituintes do Plano, exceto:","provas":[{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:43:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2180796,"hashId":"ad01ecff494cdee235a5b2e2a50ac41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Municipal (ou do DF) de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma ferramenta obrigat\u00f3ria de gest\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social nas tr\u00eas esferas de governo. Sua constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista na LOAS, PNAS (2004) e NOB\/ SUAS (2005). S\u00e3o elementos constituintes do Plano, exceto:<\/p>","resposta":8556448,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudos e diagn\u00f3sticos da realidade.","id":8556447,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de estudos e diagn\u00f3sticos da realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimento das a\u00e7\u00f5es de planejamento, custeio, rateio e cons\u00f3rcios.","id":8556448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento das a\u00e7\u00f5es de planejamento, custeio, rateio e cons\u00f3rcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos.","id":8556449,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o de objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de diretrizes e prioridades.","id":8556450,"corpo":"<p>Estabelecimento de diretrizes e prioridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mapeamento e identifica\u00e7\u00e3o da cobertura da rede prestadora de servi\u00e7os.","id":8556451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapeamento e identifica\u00e7\u00e3o da cobertura da rede prestadora de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um supervisor deve escolher somente um agente para realizar um trabalho de pesquisa. Na regi\u00e3o Sul h\u00e1 23 agentes, na regi\u00e3o Norte h\u00e1 18 agentes, na regi\u00e3o Leste h\u00e1 17 agentes e na regi\u00e3o Oeste h\u00e1 31 agentes. A probabilidade de que o agente escolhido n\u00e3o seja da regi\u00e3o Norte \u00e9 mais pr\u00f3ximo de:","provas":[{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 16:59:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707726,"hashId":"47aa22c22edfb225cbcabe3952923496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um supervisor deve escolher somente um agente para realizar um trabalho de pesquisa. Na regi\u00e3o Sul h\u00e1 23 agentes, na regi\u00e3o Norte h\u00e1 18 agentes, na regi\u00e3o Leste h\u00e1 17 agentes e na regi\u00e3o Oeste h\u00e1 31 agentes. A probabilidade de que o agente escolhido n\u00e3o seja da regi\u00e3o Norte \u00e9 mais pr\u00f3ximo de:<\/p>","resposta":6467333,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%","id":6467329,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74%","id":6467330,"corpo":"<p>74%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26%","id":6467331,"corpo":"<p>26%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"77%","id":6467332,"corpo":"<p>77%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80%","id":6467333,"corpo":"<p>80%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1707726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o como direito da crian\u00e7a e do adolescente transcende o desenvolvimento pessoal e funciona como verdadeiro preparo para o pr\u00f3prio exerc\u00edcio da cidadania.","provas":[{"id":69334,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Direito","id":12633,"slug":"professor-substituto-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2109984,"hashId":"82222a952f20514bf18d7adc55b7e5d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o como direito da crian\u00e7a e do adolescente transcende o desenvolvimento pessoal e funciona como verdadeiro preparo para o pr\u00f3prio exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","resposta":8249334,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 85. ","id":499772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2109984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de consumo de carboidratos e fibras apresentadas pelas Diretrizes Brasileiras de Diabetes 2019-2020, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2021-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2132953,"hashId":"3d05170675b2f01ba1d8bbde3c097a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de consumo de carboidratos e fibras apresentadas pelas Diretrizes Brasileiras de Diabetes 2019-2020, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8347866,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de frutose adicionada aos alimentos deve ser limitado at\u00e9 5% do valor energ\u00e9tico total.","id":8347864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de frutose adicionada aos alimentos deve ser limitado at\u00e9 5% do valor energ\u00e9tico total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dieta com &lt; 130 g\/dia de carboidratos pode ser estrat\u00e9gia para melhora do controle glic\u00eamico e da sensibilidade \u00e0 insulina.","id":8347865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta com &lt; 130 g\/dia de carboidratos pode ser estrat\u00e9gia para melhora do controle glic\u00eamico e da sensibilidade \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas com diabetes mellitus tipo 2 devem ingerir 20 g de fibra diet\u00e9tica a cada 1.000 kcal consumidas.","id":8347866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com diabetes mellitus tipo 2 devem ingerir 20 g de fibra diet\u00e9tica a cada 1.000 kcal consumidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O a\u00e7\u00facar de mesa deve ser evitado por aumentar mais a glicemia do que outros carboidratos, mesmo quando ingerido em quantidades equivalentes.","id":8347867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O a\u00e7\u00facar de mesa deve ser evitado por aumentar mais a glicemia do que outros carboidratos, mesmo quando ingerido em quantidades equivalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na contagem de carboidratos, deve ser priorizado o tipo de carboidrato consumido, por ser o maior determinante da resposta glic\u00eamica p\u00f3s-prandial.","id":8347868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contagem de carboidratos, deve ser priorizado o tipo de carboidrato consumido, por ser o maior determinante da resposta glic\u00eamica p\u00f3s-prandial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/2132953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar de Pessoal","id":7066,"slug":"auxiliar-de-pessoal"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel classificar o texto como um(a): ","provas":[{"id":69852,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-maqueiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Maqueiro - 2021"},{"id":69875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":69856,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Motorista D - 2021"},{"id":69872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"},{"id":69846,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":69837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auxiliar de Contabilidade - 2021"},{"id":69838,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pessoal","id":7066,"slug":"auxiliar-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auxiliar de Pessoal - 2021"},{"id":69831,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69830,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2133217,"hashId":"af04747afbb068120a4165a3752113a3","enunciado":"<p>\u00c9 poss\u00edvel classificar o texto como um(a): <\/p>","resposta":8349143,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"can\u00e7\u00e3o.","id":8349143,"corpo":"<p>can\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita.","id":8349144,"corpo":"<p>receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00fancio.","id":8349145,"corpo":"<p>an\u00fancio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biografia.","id":8349146,"corpo":"<p>biografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carta. ","id":8349147,"corpo":"<p>carta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 a 14, leia o texto a seguir.TEXTO II A ra\u00e7a humana A ra\u00e7a humana \u00e9Uma semanaDo trabalho de DeusA ra\u00e7a humana \u00e9 ferida acesaUma beleza, uma podrid\u00e3oO fogo eterno e a morteA morte e a ressurrei\u00e7\u00e3oA ra\u00e7a humana \u00e9Uma semanaDo trabalho de DeusA ra\u00e7a humana \u00e9 o cristal de l\u00e1grimaDa lavra da solid\u00e3oDa mina, cujo mapaTraz na palma da m\u00e3o.(Versos da m\u00fasica ra\u00e7a humana de Gilberto Gil).","id":502799,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 a 14, leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A ra\u00e7a humana <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ra\u00e7a humana \u00e9<\/p><p style=\"text-align: center;\">Uma semana<\/p><p style=\"text-align: center;\">Do trabalho de Deus<\/p><p style=\"text-align: center;\">A ra\u00e7a humana \u00e9 ferida acesa<\/p><p style=\"text-align: center;\">Uma beleza, uma podrid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">O fogo eterno e a morte<\/p><p style=\"text-align: center;\">A morte e a ressurrei\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ra\u00e7a humana \u00e9<\/p><p style=\"text-align: center;\">Uma semana<\/p><p style=\"text-align: center;\">Do trabalho de Deus<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ra\u00e7a humana \u00e9 o cristal de l\u00e1grima<\/p><p style=\"text-align: center;\">Da lavra da solid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">Da mina, cujo mapa<\/p><p style=\"text-align: center;\">Traz na palma da m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Versos da m\u00fasica ra\u00e7a humana de Gilberto Gil).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2133217","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso hipot\u00e9tico a seguir.No dia 12 de maio de 2021, J. apresentou requerimento \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, com fundamento na lei federal n. 12.527, de 18 de novembro de 2011, solicitando documentos que versavam sobre condutas que implicavam viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos supostamente praticadas por agentes p\u00fablicos estaduais em seu desfavor no dia 10 de abril do corrente.Diante do contexto narrado, qual deve ser a conduta da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e por qual raz\u00e3o?","provas":[{"id":69750,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-ufg-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2133544,"hashId":"1345d12dd305f7b5b02a37bea1dba5dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso hipot\u00e9tico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 391px;\"><colgroup><col width=\"391.991455078125\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yjd1\"><td data-row=\"row-yjd1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjd1\" data-cell=\"cell-ic9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">No dia 12 de maio de 2021, J. apresentou requerimento \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, com fundamento na lei federal n. 12.527, de 18 de novembro de 2011, solicitando documentos que versavam sobre condutas que implicavam viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos supostamente praticadas por agentes p\u00fablicos estaduais em seu desfavor no dia 10 de abril do corrente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do contexto narrado, qual deve ser a conduta da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e por qual raz\u00e3o?<\/p>","resposta":8350704,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 negar a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos dessa natureza, exceto se j\u00e1 houver prova pr\u00e9-constitu\u00edda acerca da suposta viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, a qual deveria necessariamente ter instru\u00eddo o requerimento de J.","id":8350702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 negar a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos dessa natureza, exceto se j\u00e1 houver prova pr\u00e9-constitu\u00edda acerca da suposta viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, a qual deveria necessariamente ter instru\u00eddo o requerimento de J.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 negar o pedido, porque, em conformidade com essa lei, J. deveria ter apresentado o requerimento no prazo de dez dias \u00fateis ap\u00f3s a suposta viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":8350703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 negar o pedido, porque, em conformidade com essa lei, J. deveria ter apresentado o requerimento no prazo de dez dias \u00fateis ap\u00f3s a suposta viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 acolher o pleito de J., porque, de acordo com essa lei, as informa\u00e7\u00f5es ou documentos que versem sobre condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticadas por agentes p\u00fablicos ou a mando de autoridades p\u00fablicas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":8350704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 acolher o pleito de J., porque, de acordo com essa lei, as informa\u00e7\u00f5es ou documentos que versem sobre condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticadas por agentes p\u00fablicos ou a mando de autoridades p\u00fablicas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 acolher o pleito de J., porque, consoante essa lei, n\u00e3o h\u00e1 qualquer limite de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bastando, para tanto, que seja apresentada uma solicita\u00e7\u00e3o formal por cidad\u00e3o maior de dezoito anos de idade.","id":8350705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 acolher o pleito de J., porque, consoante essa lei, n\u00e3o h\u00e1 qualquer limite de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bastando, para tanto, que seja apresentada uma solicita\u00e7\u00e3o formal por cidad\u00e3o maior de dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 42","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","pai":422280,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422281,"slug":"direito-administrativo-secao-i-do-pedido-de-acesso"}],"slug":"direito-administrativo\/2133544","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que objetos iguais t\u00eam o mesmo peso e que uma balan\u00e7a de pratos est\u00e1 em equil\u00edbrio quando, sobre cada um de seus dois pratos, h\u00e1 o mesmo peso. Na figura, abaixo, veem-se tr\u00eas balan\u00e7as sobre cujos pratos foram colocados objetos na forma de quadril\u00e1teros, estrelas e tri\u00e2ngulos, al\u00e9m de pesos de 600 g.Se as tr\u00eas balan\u00e7as da figura est\u00e3o em equil\u00edbrio, ent\u00e3o a soma dos pesos de um quadril\u00e1tero, um tri\u00e2ngulo e uma estrela \u00e9","provas":[{"id":69928,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2136301,"hashId":"e2871e6fd0e18df0430f4c01a421b874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que objetos iguais t\u00eam o mesmo peso e que uma balan\u00e7a de pratos est\u00e1 em equil\u00edbrio quando, sobre cada um de seus dois pratos, h\u00e1 o mesmo peso. Na figura, abaixo, veem-se tr\u00eas balan\u00e7as sobre cujos pratos foram colocados objetos na forma de quadril\u00e1teros, estrelas e tri\u00e2ngulos, al\u00e9m de pesos de 600 g.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69928\/questao\/2136301-20220105135858000000-0.png\" width=\"487\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as tr\u00eas balan\u00e7as da figura est\u00e3o em equil\u00edbrio, ent\u00e3o a soma dos pesos de um quadril\u00e1tero, um tri\u00e2ngulo e uma estrela \u00e9<\/p>","resposta":8362824,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.500 g.","id":8362823,"corpo":"<p>1.500 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000 g.","id":8362824,"corpo":"<p>1.000 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200 g.","id":8362825,"corpo":"<p>1.200 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900 g.","id":8362826,"corpo":"<p>900 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.800 g.","id":8362827,"corpo":"<p>1.800 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2136301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul","sigla":"","id":5362,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es, em especial quanto a estabilidade, relacione as assertivas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: I. \u00c9 aquela que necessita de procedimentos especiais, mais espec\u00edficos para sua modifica\u00e7\u00e3o. Esses procedimentos s\u00e3o definidos na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. II. \u00c9 aquela que n\u00e3o requer procedimentos especiais para sua modifica\u00e7\u00e3o. III. Parte da Constitui\u00e7\u00e3o solicita procedimentos especiais para sua modifica\u00e7\u00e3o e outra n\u00e3o requer procedimentos especiais. IV. \u00c9 a Constitui\u00e7\u00e3o que s\u00f3 pode ser modificada pelo mesmo poder que a criou. V. N\u00e3o prev\u00ea nenhum tipo de processo de modifica\u00e7\u00e3o em seu texto.","provas":[{"id":70419,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul","sigla":"","id":5362,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-novo-horizonte-do-sul-ms-2021-fafipa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Novo Horizonte do Sul - Assessor Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2152253,"hashId":"7d449d1ed875f782a5a4410cc254e650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es, em especial quanto a estabilidade, relacione as assertivas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 aquela que necessita de procedimentos especiais, mais espec\u00edficos para sua modifica\u00e7\u00e3o. Esses procedimentos s\u00e3o definidos na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 aquela que n\u00e3o requer procedimentos especiais para sua modifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Parte da Constitui\u00e7\u00e3o solicita procedimentos especiais para sua modifica\u00e7\u00e3o e outra n\u00e3o requer procedimentos especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 a Constitui\u00e7\u00e3o que s\u00f3 pode ser modificada pelo mesmo poder que a criou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. N\u00e3o prev\u00ea nenhum tipo de processo de modifica\u00e7\u00e3o em seu texto.<\/p>","resposta":8430651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. R\u00edgida - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Gran\u00edtica - V. Silenciosa.","id":8430650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. R\u00edgida - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Gran\u00edtica - V. Silenciosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. R\u00edgida - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Silenciosa - V. Gran\u00edtica.","id":8430651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. R\u00edgida - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Silenciosa - V. Gran\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. R\u00edgida - II. Semirr\u00edgida - III. Flex\u00edvel - IV. Gran\u00edtica - V. Silenciosa.","id":8430652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. R\u00edgida - II. Semirr\u00edgida - III. Flex\u00edvel - IV. Gran\u00edtica - V. Silenciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I. Gran\u00edtica - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Silenciosa - V. R\u00edgida.","id":8430653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Gran\u00edtica - II. Flex\u00edvel - III. Semirr\u00edgida - IV. Silenciosa - V. R\u00edgida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Semirr\u00edgida - II. Silenciosa - III. Flex\u00edvel - IV. Gran\u00edtica - V. R\u00edgida.","id":8430654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Semirr\u00edgida - II. Silenciosa - III. Flex\u00edvel - IV. Gran\u00edtica - V. R\u00edgida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2152253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria comportamental defendia a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador, em um empreendimento, baseado na coopera\u00e7\u00e3o, sua proposta era fornecer uma vis\u00e3o mais ampla do que motiva as pessoas para agirem ou se comportarem de certa maneira, sendo assim para compreender o comportamento organizacional baseava-se no comportamento individual das pessoas. Desta forma, as teorias das necessidades de _________ e a teoria dos dois fatores de __________ foram de grande import\u00e2ncia, nessa corrente, tratando das necessidades do comportamento humano. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto: ","provas":[{"id":63967,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1962763,"hashId":"f175355666280c3d253f52a5c8d01c4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria comportamental defendia a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador, em um empreendimento, baseado na coopera\u00e7\u00e3o, sua proposta era fornecer uma vis\u00e3o mais ampla do que motiva as pessoas para agirem ou se comportarem de certa maneira, sendo assim para compreender o comportamento organizacional baseava-se no comportamento individual das pessoas. Desta forma, as teorias das necessidades de _________ e a teoria dos dois fatores de __________ foram de grande import\u00e2ncia, nessa corrente, tratando das necessidades do comportamento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto: <\/p>","resposta":7605047,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pavlov e Maslov.","id":7605045,"corpo":"<p>Pavlov e Maslov.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pavlov e Herzberg. ","id":7605046,"corpo":"<p>Pavlov e Herzberg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maslow e Herzberg.","id":7605047,"corpo":"<p>Maslow e Herzberg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Herzberg e Maslow.","id":7605048,"corpo":"<p> Herzberg e Maslow.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos numerais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Cardinais: indicam contagem, medida; por exemplo, um, dois, cinco etc.II \u2013 Fracion\u00e1rios: indicam a ordem ou lugar do ser numa s\u00e9rie dada.III \u2013 Coletivos: referem-se ao conjunto de algo.","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 09:06:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059470,"hashId":"e730f6f43edabf8ba40b5e572914597c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos numerais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Cardinais: indicam contagem, medida; por exemplo, um, dois, cinco etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Fracion\u00e1rios: indicam a ordem ou lugar do ser numa s\u00e9rie dada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Coletivos: referem-se ao conjunto de algo.<\/p>","resposta":8038351,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8038348,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8038349,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8038350,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8038351,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8038352,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403621,"slug":"lingua-portuguesa-numerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da equipe de enfermagem que atua na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\/sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do enfermeiro","provas":[{"id":55147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 11:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1666069,"hashId":"c489c6a52159cd5eedc27ed0b00a3dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da equipe de enfermagem que atua na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\/sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do enfermeiro<\/p>","resposta":6283483,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.","id":6283479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir a\u00e7\u00f5es para seguran\u00e7a do paciente e propor medidas para reduzir os riscos e diminuir os eventos adversos.","id":6283480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir a\u00e7\u00f5es para seguran\u00e7a do paciente e propor medidas para reduzir os riscos e diminuir os eventos adversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou domiciliar, mantendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo acompanhamento da pessoa.","id":6283481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar ou domiciliar, mantendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo acompanhamento da pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios.","id":6283482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar e\/ou supervisionar acolhimento com escuta qualificada e classifica\u00e7\u00e3o de risco, de acordo com protocolos estabelecidos.","id":6283483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar e\/ou supervisionar acolhimento com escuta qualificada e classifica\u00e7\u00e3o de risco, de acordo com protocolos estabelecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1666069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, o enfermeiro deve revelar fato sigiloso de que tenha tomado conhecimento em raz\u00e3o da atividade profissional","provas":[{"id":62390,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 11:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1904752,"hashId":"00f0017198fdbe33099c79a238e41208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, o enfermeiro deve revelar fato sigiloso de que tenha tomado conhecimento em raz\u00e3o da atividade profissional<\/p>","resposta":7346998,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em situa\u00e7\u00f5es de amea\u00e7a \u00e0 vida e \u00e0 dignidade e na defesa pr\u00f3pria.","id":7346998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em situa\u00e7\u00f5es de amea\u00e7a \u00e0 vida e \u00e0 dignidade e na defesa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando intimado na condi\u00e7\u00e3o de testemunha.","id":7346999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando intimado na condi\u00e7\u00e3o de testemunha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando se tratar de fato p\u00fablico.","id":7347000,"corpo":"<p>quando se tratar de fato p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":7347001,"corpo":"<p>em caso de falecimento da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para os \u00f3rg\u00e3os de responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal em casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher adulta, independentemente de sua autoriza\u00e7\u00e3o.","id":7347002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os \u00f3rg\u00e3os de responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal em casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher adulta, independentemente de sua autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1904752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-castro-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do uso do sinal indicativo de crase, analise as ora\u00e7\u00f5es abaixo:I.Os vencedores do grande pr\u00eamio est\u00e3o rindo \u00e0 toa.II.Eles foram totalmente indiferentes \u00e0 ela.III.Jonas preferiu n\u00e3o contar seus planos \u00e0 ningu\u00e9m.H\u00e1 erro em:","provas":[{"id":64710,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-castro-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1982931,"hashId":"00c07a86fb503c0a3728510a7eb9afb2","enunciado":"<p>Acerca do uso do sinal indicativo de crase, analise as ora\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I.Os vencedores do grande pr\u00eamio est\u00e3o rindo \u00e0 toa.<\/p><p>II.Eles foram totalmente indiferentes \u00e0 ela.<\/p><p>III.Jonas preferiu n\u00e3o contar seus planos \u00e0 ningu\u00e9m.<\/p><p>H\u00e1 erro em:<\/p>","resposta":7697932,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7697932,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7697933,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7697934,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7697935,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7697936,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Cardiologia, uma crian\u00e7a de 10 anos, com press\u00e3o arterial variando entre 130 x 80 mmHg e 139 x 89 mmHg, apresenta","provas":[{"id":65353,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":2001671,"hashId":"665de3fee58480d0b42ed7af8e964961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Cardiologia, uma crian\u00e7a de 10 anos, com press\u00e3o arterial variando entre 130 x 80 mmHg e 139 x 89 mmHg, apresenta<\/p>","resposta":7783217,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normotens\u00e3o.","id":7783215,"corpo":"<p>normotens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial elevada.","id":7783216,"corpo":"<p>press\u00e3o arterial elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1.","id":7783217,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2.","id":7783218,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3.","id":7783219,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/2001671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o texto a seguir\u201cFrequentemente, entre nossos motivos de a\u00e7\u00e3o h\u00e1 um mais forte que(1) os demais: \u00e9 aquele que(2) n\u00e3o \u00e9 declarado\u201d.As palavras dessa frase que estabelecem coes\u00e3o com o termo sublinhado s\u00e3o:","provas":[{"id":65279,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2005363,"hashId":"0a349b15de127192bd76f6084f2cf074","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o texto a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFrequentemente, entre nossos <u>motivos<\/u> de a\u00e7\u00e3o h\u00e1 um mais forte que(1) os demais: \u00e9 aquele que(2) n\u00e3o \u00e9 declarado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dessa frase que estabelecem coes\u00e3o com o termo sublinhado s\u00e3o:<\/p>","resposta":7799426,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \/ os demais \/ aquele \/ que(2);","id":7799426,"corpo":"<p>um \/ os demais \/ aquele \/ que(2);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um \/ mais forte \/ os demais \/ aquele;","id":7799427,"corpo":"<p>um \/ mais forte \/ os demais \/ aquele;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os demais \/ aquele \/ que(2);","id":7799428,"corpo":"<p>os demais \/ aquele \/ que(2);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquele \/ que(2);","id":7799429,"corpo":"<p>aquele \/ que(2);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um \/ mais forte \/ que(1) \/ os demais \/ aquele.","id":7799430,"corpo":"<p>um \/ mais forte \/ que(1) \/ os demais \/ aquele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta. ","id":487500,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2005363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pesquisa na Internet por meio do Google, \u00e9 poss\u00edvel usar s\u00edmbolos e\/ou palavras no texto de busca, de modo que os resultados sejam mais precisos.Nesse contexto, a lista que cont\u00e9m somente caracteres e\/ou palavras que podem representar alguma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9:","provas":[{"id":65815,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2021-fgv-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"FGV - PM PB - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2014401,"hashId":"0c3721b8438373f26e20a100a7f98b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pesquisa na Internet por meio do Google, \u00e9 poss\u00edvel usar s\u00edmbolos e\/ou palavras no texto de busca, de modo que os resultados sejam mais precisos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a lista que cont\u00e9m somente caracteres e\/ou palavras que podem representar alguma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9:<\/p>","resposta":7842240,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"# @ $ -","id":7842240,"corpo":"<p># <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> @ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> $ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"# @ $ NOT","id":7842241,"corpo":"<p># <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> @ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> $ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"# @ - NOT","id":7842242,"corpo":"<p># <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> @ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"# $ - NOT","id":7842243,"corpo":"<p># <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> $ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"@ $ - NOT","id":7842244,"corpo":"<p>@ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> $ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 25","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/2014401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de planejamento estrat\u00e9gico, a an\u00e1lise SWOT \u00e9 uma importante ferramenta de avalia\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, na qual as for\u00e7as e as oportunidades correspondem \u00e0 an\u00e1lise organizacional, enquanto as amea\u00e7as e as fraquezas correspondem \u00e0 an\u00e1lise ambiental.","provas":[{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2022459,"hashId":"81af4d0a00565b9bf4a1227c736288bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de planejamento estrat\u00e9gico, a an\u00e1lise SWOT \u00e9 uma importante ferramenta de avalia\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, na qual as for\u00e7as e as oportunidades correspondem \u00e0 an\u00e1lise organizacional, enquanto as amea\u00e7as e as fraquezas correspondem \u00e0 an\u00e1lise ambiental.<\/p>","resposta":7877287,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877286,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877287,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos da administra\u00e7\u00e3o geral, seus principais conceitos e suas ferramentas, julgue os itens de 71 a 77.","id":489410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos da administra\u00e7\u00e3o geral, seus principais conceitos e suas ferramentas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a<strong> 77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/2022459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da interculturalidade no ensino da L\u00edngua Inglesa possibilita:","provas":[{"id":56289,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1687233,"hashId":"f620d31aaa96c99dea8c1fb2c032f246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da interculturalidade no ensino da L\u00edngua Inglesa possibilita:<\/p>","resposta":6374411,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma maior aproxima\u00e7\u00e3o do conte\u00fado \u00e0s viv\u00eancias dos estudantes.","id":6374408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma maior aproxima\u00e7\u00e3o do conte\u00fado \u00e0s viv\u00eancias dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um maior interesse do estudante quanto ao estudo da L\u00edngua Inglesa.","id":6374409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um maior interesse do estudante quanto ao estudo da L\u00edngua Inglesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflex\u00f5es sobre aspectos culturais de outras na\u00e7\u00f5es, bem como um novo olhar para a pr\u00f3pria cultura brasileira.","id":6374410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflex\u00f5es sobre aspectos culturais de outras na\u00e7\u00f5es, bem como um novo olhar para a pr\u00f3pria cultura brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender e criar novas tecnologias digitais.","id":6374411,"corpo":"<p>Compreender e criar novas tecnologias digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1687233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto 10A3-II e de acordo com os coeficientes de produtividade de m\u00e3o-de-obra da composi\u00e7\u00e3o, para produzir 100 m\u00b2 de alvenaria com uma equipe composta por um pedreiro e dois serventes, ser\u00e3o necess\u00e1rias","provas":[{"id":71739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2192979,"hashId":"f6488bb3348c62ddf05c6d938b0087f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto <strong>10A3-II<\/strong> e de acordo com os coeficientes de produtividade de m\u00e3o-de-obra da composi\u00e7\u00e3o, para produzir 100 m\u00b2 de alvenaria com uma equipe composta por um pedreiro e dois serventes, ser\u00e3o necess\u00e1rias<\/p>","resposta":8609097,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 horas de trabalho.","id":8609095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">39 horas de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"71 horas de trabalho.","id":8609096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">71 horas de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 horas de trabalho.","id":8609097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 horas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,5 horas de trabalho. ","id":8609098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19,5 horas de trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 horas de trabalho. ","id":8609099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 horas de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 10A3-II A tabela a seguir representa a composi\u00e7\u00e3o de custos do servi\u00e7o de alvenaria estrutural de bloco cer\u00e2mico, do sistema de custos de obras de edifica\u00e7\u00e3o da Secretaria da Infraestrutura do Estado do Cear\u00e1 (SEINFRA).Tabela de Custos - Vers\u00e3o 026 - ENC. SOCIAIS 114,23%C0064 - ALVENARIA ESTRUTURAL DE BLOCO CER\u00c2MICO (9X19X39cm) ESP.=9cmPre\u00e7o Adotado: 31,3400Unid:M2C\u00f3digoDescri\u00e7\u00e3oUnidadeCoeficientePre\u00e7oTotal MATERIAIS10441CAL HIDRATADAKG0,18001,10000,198010805CIMENTO PORTILANDKG1,84000,46000,846410227BLOCO CERAMICO ESTRUTURAL 9X19X39CMUN13,00001,360017,680010109AREIA MEDIAM30,008351,00000,4233TOTAL MATERIAIS19,1477 MAO DE OBRA12391PEDREIROH0,320020,10006,432012543SERVENTEH0,390014,76005,7564TOTAL MAO DE OBRA12,1884Total Simples31,34EncargosINCLUSOSBDI0,00TOTAL GERAL31,34Internet: &lt;sites.seinfra.ce.gov.br\/&gt;.","id":509305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 10A3-II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir representa a composi\u00e7\u00e3o de custos do servi\u00e7o de alvenaria estrutural de bloco cer\u00e2mico, do sistema de custos de obras de edifica\u00e7\u00e3o da Secretaria da Infraestrutura do Estado do Cear\u00e1 (SEINFRA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 685px;\"><colgroup><col width=\"72\"><col width=\"227\"><col width=\"79\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">Tabela de Custos - Vers\u00e3o 026 - ENC. SOCIAIS 114,23%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C0064 - ALVENARIA ESTRUTURAL DE BLOCO CER\u00c2MICO (9X19X39cm) ESP.=9cm<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><strong>Pre\u00e7o Adotado: 31,3400<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><strong>Unid:M2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00f3digo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Descri\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Coeficiente<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Pre\u00e7o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Total<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>MATERIAIS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10441<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CAL HIDRATADA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1800<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,1000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1980<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10805<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIMENTO PORTILAND<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,8400<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4600<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,8464<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10227<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BLOCO CERAMICO ESTRUTURAL 9X19X39CM<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">UN<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13,0000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,3600<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17,6800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10109<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">AREIA MEDIA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0083<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51,0000<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4233<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL MATERIAIS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>19,1477<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MAO DE OBRA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12391<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PEDREIRO<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3200<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20,1000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6,4320<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12543<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SERVENTE<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3900<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14,7600<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5,7564<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>TOTAL MAO DE OBRA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>12,1884<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">Total Simples<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">31,34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><em>INCLUSOS<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">BDI<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">0,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: right;\"><strong>TOTAL GERAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><strong>31,34<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;sites.seinfra.ce.gov.br\/&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 53","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2192979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do projeto e de caracter\u00edsticas das malhas de terra, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193129,"hashId":"51f18d71923828db499522b8ca9a02dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do projeto e de caracter\u00edsticas das malhas de terra, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8609831,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cercamento da subesta\u00e7\u00e3o deve ser aterrado em um ponto.","id":8609827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cercamento da subesta\u00e7\u00e3o deve ser aterrado em um ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cercas que estejam fora da \u00e1rea de cobertura da malha de aterramento da subesta\u00e7\u00e3o devem ser conectadas a essa malha.","id":8609828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cercas que estejam fora da \u00e1rea de cobertura da malha de aterramento da subesta\u00e7\u00e3o devem ser conectadas a essa malha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a corrente de malha de longa dura\u00e7\u00e3o \u00e9 qualquer corrente que dure tempo suficiente para alterar as medidas de resist\u00eancia de uma malha de aterramento.","id":8609829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente de malha de longa dura\u00e7\u00e3o \u00e9 qualquer corrente que dure tempo suficiente para alterar as medidas de resist\u00eancia de uma malha de aterramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medi\u00e7\u00e3o da resistividade do solo por amostragem consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de pulsos eletromagn\u00e9ticos no local onde se pretende construir a malha de aterramento.","id":8609830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medi\u00e7\u00e3o da resistividade do solo por amostragem consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de pulsos eletromagn\u00e9ticos no local onde se pretende construir a malha de aterramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os condutores de cobre do aterramento da subesta\u00e7\u00e3o devem ter no m\u00ednimo bitola de 50 mm2 para suportar esfor\u00e7os mec\u00e2nicos e eletromagn\u00e9ticos.","id":8609831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os condutores de cobre do aterramento da subesta\u00e7\u00e3o devem ter no m\u00ednimo bitola de 50 mm<sup>2<\/sup> para suportar esfor\u00e7os mec\u00e2nicos e eletromagn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","oab":false,"nome":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","pai":399243,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399244,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-custos-diagramas-unifilares-basicos-tipos-de-barramentos-sistemas-auxiliares"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2193129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de cataloga\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71747,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2193355,"hashId":"269a1e2172a3ba533f60908cc5d44e4e","enunciado":"<p>A respeito de cataloga\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8610937,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na cataloga\u00e7\u00e3o de um livro, os seus pontos de acesso podem fundamentar-se na indica\u00e7\u00e3o de responsabilidade, no t\u00edtulo e(ou) no assunto.","id":8610937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cataloga\u00e7\u00e3o de um livro, os seus pontos de acesso podem fundamentar-se na indica\u00e7\u00e3o de responsabilidade, no t\u00edtulo e(ou) no assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para orientar a cataloga\u00e7\u00e3o de recursos eletr\u00f4nicos, foi criada uma ISBD (International Standard Bibliographic Description) para materiais que n\u00e3o sejam livros, a saber: a ISBD (NBM).","id":8610938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para orientar a cataloga\u00e7\u00e3o de recursos eletr\u00f4nicos, foi criada uma ISBD (<em>International Standard Bibliographic Description<\/em>) para materiais que n\u00e3o sejam livros, a saber: a ISBD (NBM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um registro MARC, l\u00edder possui cada entrada com 12 posi\u00e7\u00f5es e \u00e9 organizado em tr\u00eas partes, j\u00e1 diret\u00f3rio \u00e9 compreendido pelas 24 primeiras posi\u00e7\u00f5es de um registro.","id":8610939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um registro MARC, l\u00edder possui cada entrada com 12 posi\u00e7\u00f5es e \u00e9 organizado em tr\u00eas partes, j\u00e1 diret\u00f3rio \u00e9 compreendido pelas 24 primeiras posi\u00e7\u00f5es de um registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos c\u00f3digos de cataloga\u00e7\u00e3o chamado AACR2 \u00e9 dividido em duas partes, sendo a segunda destinada a apresentar as regras para a descri\u00e7\u00e3o dos materiais bibliogr\u00e1ficos.","id":8610940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos c\u00f3digos de cataloga\u00e7\u00e3o chamado AACR2 \u00e9 dividido em duas partes, sendo a segunda destinada a apresentar as regras para a descri\u00e7\u00e3o dos materiais bibliogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os campos de dados s\u00e3o um tipo de campo vari\u00e1vel em um registro MARC, ou seja, s\u00e3o campos 00X e que n\u00e3o cont\u00eam indicadores e subcampos.","id":8610941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os campos de dados s\u00e3o um tipo de campo vari\u00e1vel em um registro MARC, ou seja, s\u00e3o campos 00X e que n\u00e3o cont\u00eam indicadores e subcampos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/2193355","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da preven\u00e7\u00e3o, segundo a OMS, \u00e9 reduzir a incid\u00eancia de problemas causados pelo uso indevido de drogas em uma pessoa e em um determinado meio ambiente. Sobre a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de drogas \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":54160,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2021-omni-monitor-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1633912,"hashId":"e5dd8264c08614c9abf4349c91d4313e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da preven\u00e7\u00e3o, segundo a OMS, \u00e9 reduzir a incid\u00eancia de problemas causados pelo uso indevido de drogas em uma pessoa e em um determinado meio ambiente. Sobre a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de drogas \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6146057,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar que o uso de drogas se instale, dirigindo-se a um p\u00fablico que n\u00e3o foi afetado.","id":6146055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar que o uso de drogas se instale, dirigindo-se a um p\u00fablico que n\u00e3o foi afetado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratar os efeitos causados pelo uso da droga, melhorando a qualidade de vida das pessoas afetadas.","id":6146056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar os efeitos causados pelo uso da droga, melhorando a qualidade de vida das pessoas afetadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetuar a\u00e7\u00f5es que evitem a evolu\u00e7\u00e3o do uso para usos mais prejudiciais.","id":6146057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar a\u00e7\u00f5es que evitem a evolu\u00e7\u00e3o do uso para usos mais prejudiciais.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.","id":6146058,"corpo":"<p>Identificar fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1633912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoa f\u00edsica que violar a LAI ao usar informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais ela teve acesso em raz\u00e3o de v\u00ednculo com o poder p\u00fablico poder\u00e1 ser penalizada com declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":59091,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-ciencia-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1779009,"hashId":"1b310c62224f346ff397237eee4848f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa f\u00edsica que violar a LAI ao usar informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais ela teve acesso em raz\u00e3o de v\u00ednculo com o poder p\u00fablico poder\u00e1 ser penalizada com declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":6789890,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6789890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6789891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, julgue os itens subsequentes.","id":463011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"legislacao-federal\/1779009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda antes de Cristo, foram lan\u00e7ados os primeiros fundamentos intelectuais da igualdade essencial entre todos os homens e, por conseguinte, da afirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de direitos universais.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864547,"hashId":"e04c6c1de5f4981a5ee1e88b9cd9014d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda antes de Cristo, foram lan\u00e7ados os primeiros fundamentos intelectuais da igualdade essencial entre todos os homens e, por conseguinte, da afirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de direitos universais.<\/p>","resposta":7174893,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da concep\u00e7\u00e3o e da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos, julgue os itens a seguir.","id":471297,"enunciado":"<p>Acerca da concep\u00e7\u00e3o e da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407073,"slug":"direitos-humanos-evolucao-historica-dos-direitos-humanos-e-declaracao-dos-direitos-do-homem-e-do-cidadao"}],"slug":"direitos-humanos\/1864547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autora defende que, ao se nominarem como feminic\u00eddio certos tipos de homic\u00eddio contra mulheres, coloca-se em evid\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o feminina de v\u00edtima em um contexto em que as mulheres s\u00e3o tratadas de forma desigual em rela\u00e7\u00e3o aos homens.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864176,"hashId":"1892e6ed3aa950cefd233f31be39b9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora defende que, ao se nominarem como feminic\u00eddio certos tipos de homic\u00eddio contra mulheres, coloca-se em evid\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o feminina de v\u00edtima em um contexto em que as mulheres s\u00e3o tratadas de forma desigual em rela\u00e7\u00e3o aos homens.<\/p>","resposta":7173457,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7173457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7173458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 H\u00e1 viol\u00eancias da moral patriarcal que instauram asolid\u00e3o; outras marcam a lei no corpo das mulheres \u2014assim sobrevive Maria da Penha; outras aniquilam a vida,4 como \u00e9 a hist\u00f3ria de mulheres assassinadas pela f\u00faria dog\u00eanero. Entre 2006 e 2011, o Instituto M\u00e9dico Legal doDistrito Federal foi o destino de 81 mulheres mortas pelo7 g\u00eanero. Foram 337 mortes violentas de mulheres quechegaram ao IML. Dessas, somente 180 processos judiciaisforam localizados, dos quais 81 eram de viol\u00eancia10 dom\u00e9stica. Muitas delas sa\u00edram do espa\u00e7o da casa comoasilo (\u201clugar onde ficam isentos da execu\u00e7\u00e3o das leis osque a ele se recolhem\u201d) para o necrot\u00e9rio. Essas mulheres,13 as verdadeiras testemunhas de como a moral patriarcalinscreve nos corpos a senten\u00e7a de subordina\u00e7\u00e3o, s\u00e3oan\u00f4nimas e n\u00e3o nos contam suas hist\u00f3rias em primeira16 pessoa. Acredita-se poder biograf\u00e1-las por diferentesg\u00eaneros de discurso \u2014 um deles \u00e9 o texto penal. Asmulheres mortas pelo g\u00eanero n\u00e3o retornar\u00e3o pela19 instaura\u00e7\u00e3o de uma nova ordem punitiva, o feminic\u00eddio,mas acredita-se que a nomina\u00e7\u00e3o de seu desaparecimentoseja uma opera\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia: o nome facilitaria a22 esfera de apari\u00e7\u00e3o da mulher como v\u00edtima.D\u00e9bora Diniz. Perspectivas e articula\u00e7\u00f5es de uma pesquisa feminista. In: Estudos feministas e de g\u00eanero: articula\u00e7\u00f5es e perspectivas. Florian\u00f3polis: Ed. Mulheres, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":471241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 H\u00e1 viol\u00eancias da moral patriarcal que instauram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solid\u00e3o; outras marcam a lei no corpo das mulheres \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim sobrevive Maria da Penha; outras aniquilam a vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 como \u00e9 a hist\u00f3ria de mulheres assassinadas pela f\u00faria do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero. Entre 2006 e 2011, o Instituto M\u00e9dico Legal do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distrito Federal foi o destino de 81 mulheres mortas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 g\u00eanero. Foram 337 mortes violentas de mulheres que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegaram ao IML. Dessas, somente 180 processos judiciais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foram localizados, dos quais 81 eram de viol\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dom\u00e9stica. Muitas delas sa\u00edram do espa\u00e7o da casa como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asilo (\u201clugar onde ficam isentos da execu\u00e7\u00e3o das leis os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a ele se recolhem\u201d) para o necrot\u00e9rio. Essas mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 as verdadeiras testemunhas de como a moral patriarcal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inscreve nos corpos a senten\u00e7a de subordina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">an\u00f4nimas e n\u00e3o nos contam suas hist\u00f3rias em primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pessoa. Acredita-se poder biograf\u00e1-las por diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eaneros de discurso \u2014 um deles \u00e9 o texto penal. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulheres mortas pelo g\u00eanero n\u00e3o retornar\u00e3o pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 instaura\u00e7\u00e3o de uma nova ordem punitiva, o feminic\u00eddio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas acredita-se que a nomina\u00e7\u00e3o de seu desaparecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seja uma opera\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia: o nome facilitaria a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 esfera de apari\u00e7\u00e3o da mulher como v\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">D\u00e9bora Diniz. Perspectivas e articula\u00e7\u00f5es de uma pesquisa feminista. In: Estudos feministas e de g\u00eanero: articula\u00e7\u00f5es e perspectivas. Florian\u00f3polis: Ed. Mulheres, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso a v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cmudou\u201d (\u2113.4) fosse suprimida.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864132,"hashId":"a8bb672fa238a7c0dd186391681cc78c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso a v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cmudou\u201d (\u2113.4) fosse suprimida.<\/p>","resposta":7173301,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7173301,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7173302,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Nova Iorque j\u00e1 foi vista como uma das metr\u00f3polesmais perigosas do mundo. Em 1990, alcan\u00e7ou seu pico dehomic\u00eddios: 2.262 em um ano, m\u00e9dia de 188 por m\u00eas. Mas4 esse cen\u00e1rio mudou, e a cidade apresentou uma dasmaiores redu\u00e7\u00f5es de crimes registradas nos EUA.Uma das medidas adotadas pela prefeitura de Nova7 Iorque ficou conhecida como \u201cjanelas quebradas\u201d e previao combate a crimes pequenos e a preven\u00e7\u00e3o dovandalismo, para impedir uma espiral de viol\u00eancia que10 levasse a crimes mais graves.Para alguns observadores, entretanto, o modelo da\u201cjanela quebrada\u201d foi superestimado. O mais importante,13 dizem, foi identificar focos de criminalidade paraconcentrar, ali, a\u00e7\u00e3o preventiva. Foi poss\u00edvel assinalar\u00e1reas pequenas onde criminosos mais atuavam, onde se16 sabia que crimes iam ocorrer.O ex-policial Tom Reppetto sugere que essas \u00e1reastenham presen\u00e7a vis\u00edvel e constante da pol\u00edcia. As19 patrulhas preventivas \u2014 e em grande n\u00famero \u2014 em focosde crime foi essencial para reduzir a viol\u00eancia. \u201cO crime \u00e9mais situacional do que se pensa, inclusive homic\u00eddios.22 Com a patrulha policial, pessoas que iam cometer crimessimplesmente foram fazer outra coisa\u201d, afirma outroespecialista, Frank Zimring.25 Outra medida que teve papel important\u00edssimo foi aimplementa\u00e7\u00e3o de cortes (tribunais), nos anos 90, paratratar de crimes menores, mediar conflitos comunit\u00e1rios e28 casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e para lidar com usu\u00e1rios dedrogas. A ideia \u00e9 evitar que esses conflitos evoluam eaumentar a confian\u00e7a dos cidad\u00e3os no sistema judici\u00e1rio e31 pol\u00edtico.Internet: &lt;www.bbc.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":471238,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">1 Nova Iorque j\u00e1 foi vista como uma das metr\u00f3poles<\/p><p>mais perigosas do mundo. Em 1990, alcan\u00e7ou seu pico de<\/p><p>homic\u00eddios: 2.262 em um ano, m\u00e9dia de 188 por m\u00eas. Mas<\/p><p>4 esse cen\u00e1rio mudou, e a cidade apresentou uma das<\/p><p>maiores redu\u00e7\u00f5es de crimes registradas nos EUA.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Uma das medidas adotadas pela prefeitura de Nova<\/p><p>7 Iorque ficou conhecida como \u201cjanelas quebradas\u201d e previa<\/p><p>o combate a crimes pequenos e a preven\u00e7\u00e3o do<\/p><p>vandalismo, para impedir uma espiral de viol\u00eancia que<\/p><p>10 levasse a crimes mais graves.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Para alguns observadores, entretanto, o modelo da<\/p><p>\u201cjanela quebrada\u201d foi superestimado. O mais importante,<\/p><p>13 dizem, foi identificar focos de criminalidade para<\/p><p>concentrar, ali, a\u00e7\u00e3o preventiva. Foi poss\u00edvel assinalar<\/p><p>\u00e1reas pequenas onde criminosos mais atuavam, onde se<\/p><p>16 sabia que crimes iam ocorrer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">O ex-policial Tom Reppetto sugere que essas \u00e1reas<\/p><p>tenham presen\u00e7a vis\u00edvel e constante da pol\u00edcia. As<\/p><p>19 patrulhas preventivas \u2014 e em grande n\u00famero \u2014 em focos<\/p><p>de crime foi essencial para reduzir a viol\u00eancia. \u201cO crime \u00e9<\/p><p>mais situacional do que se pensa, inclusive homic\u00eddios.<\/p><p>22 Com a patrulha policial, pessoas que iam cometer crimes<\/p><p>simplesmente foram fazer outra coisa\u201d, afirma outro<\/p><p>especialista, Frank Zimring.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">25 Outra medida que teve papel important\u00edssimo foi a<\/p><p>implementa\u00e7\u00e3o de cortes (tribunais), nos anos 90, para<\/p><p>tratar de crimes menores, mediar conflitos comunit\u00e1rios e<\/p><p>28 casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e para lidar com usu\u00e1rios de<\/p><p>drogas. A ideia \u00e9 evitar que esses conflitos evoluam e<\/p><p>aumentar a confian\u00e7a dos cidad\u00e3os no sistema judici\u00e1rio e<\/p><p>31 pol\u00edtico.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.bbc.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cess\u00e3o de escriv\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal para qualquer tribunal superior somente \u00e9 permitida para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o cuja remunera\u00e7\u00e3o seja igual ou superior \u00e0 de cargo DAS-101.4 ou equivalente.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864468,"hashId":"f352f310230358591c67432fa09761e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cess\u00e3o de escriv\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal para qualquer tribunal superior somente \u00e9 permitida para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o cuja remunera\u00e7\u00e3o seja igual ou superior \u00e0 de cargo DAS-101.4 ou equivalente.<\/p>","resposta":7174655,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174655,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174656,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.","id":471275,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395411,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-distrito-federal-pcdf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PCDF","pai":395411,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399638,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1864468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Policial civil preso em flagrante tem o direito \u00e0 pris\u00e3o especial durante o curso da a\u00e7\u00e3o penal e durante o cumprimento da pena determinada em senten\u00e7a transitada em julgado, conforme o regime prisional.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864465,"hashId":"b220eafb8e55a4e0c474a36650ac3d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Policial civil preso em flagrante tem o direito \u00e0 pris\u00e3o especial durante o curso da a\u00e7\u00e3o penal e durante o cumprimento da pena determinada em senten\u00e7a transitada em julgado, conforme o regime prisional.<\/p>","resposta":7174650,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174649,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174650,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.","id":471275,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395411,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-distrito-federal-pcdf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.878\/1965 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o regime jur\u00eddico peculiar dos funcion\u00e1rios policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.878\/1965 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o regime jur\u00eddico peculiar dos funcion\u00e1rios policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399678,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-878-1965-dispoe-sobre-o-regime-juridico-peculiar-dos-funcionarios-policiais-civis-da-uniao-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1864465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Determinado funcion\u00e1rio p\u00fablico que n\u00e3o tem atribui\u00e7\u00e3o para responsabilizar, ap\u00f3s receber vantagem indevida, deixou de levar ao conhecimento da autoridade competente a infra\u00e7\u00e3o cometida por subordinado no exerc\u00edcio do cargo. Assertiva: Nesse caso, o referido funcion\u00e1rio p\u00fablico incorreu em crime de condescend\u00eancia criminosa.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864507,"hashId":"f2ceae990e2e9bbcf5400b365895b9ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Determinado funcion\u00e1rio p\u00fablico que n\u00e3o tem atribui\u00e7\u00e3o para responsabilizar, ap\u00f3s receber vantagem indevida, deixou de levar ao conhecimento da autoridade competente a infra\u00e7\u00e3o cometida por subordinado no exerc\u00edcio do cargo. <strong>Assertiva<\/strong>: Nesse caso, o referido funcion\u00e1rio p\u00fablico incorreu em crime de condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","resposta":7174764,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174763,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174764,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos delitos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":471286,"enunciado":"<p>Acerca dos delitos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 e 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/1864507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as revoltas populares e sociais que ocorreram no Norte do Brasil, uma delas envolveu diretamente a prov\u00edncia do Gr\u00e3o- Par\u00e1. Como essa revolta ficou conhecida?","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"},{"id":59167,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-papiloscopista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782881,"hashId":"55002821d891e2b0727a1298519a4eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as revoltas populares e sociais que ocorreram no Norte do Brasil, uma delas envolveu diretamente a prov\u00edncia do Gr\u00e3o- Par\u00e1. Como essa revolta ficou conhecida?<\/p>","resposta":6807447,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balaiada.","id":6807445,"corpo":"<p>Balaiada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra dos Canudos.","id":6807446,"corpo":"<p>Guerra dos Canudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabanagem.","id":6807447,"corpo":"<p>Cabanagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabiana.","id":6807448,"corpo":"<p>Sabiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guerra dos Emboabas.","id":6807449,"corpo":"<p>Guerra dos Emboabas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397247,"slug":"historia-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1 (Lei Estadual n\u00ba 5.810\/1994), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782906,"hashId":"9a39a740309b494ac2a125e1009637f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1 (Lei Estadual n\u00ba 5.810\/1994), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6807547,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado cometer ao servidor atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades diversas das inerentes ao seu cargo, ainda que decorrentes da participa\u00e7\u00e3o assentida em \u00f3rg\u00e3o colegiado e em comiss\u00f5es legais.","id":6807543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado cometer ao servidor atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades diversas das inerentes ao seu cargo, ainda que decorrentes da participa\u00e7\u00e3o assentida em \u00f3rg\u00e3o colegiado e em comiss\u00f5es legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse ocorrer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento no Di\u00e1rio Oficial do Estado.","id":6807544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse ocorrer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento no Di\u00e1rio Oficial do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para a posse poder\u00e1 ser prorrogado por mais trinta dias, em existindo necessidade comprovada para o preenchimento dos requisitos para posse, conforme ju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o.","id":6807545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para a posse poder\u00e1 ser prorrogado por mais trinta dias, em existindo necessidade comprovada para o preenchimento dos requisitos para posse, conforme ju\u00edzo da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a posse n\u00e3o se concretizar dentro do prazo legal, o servidor ser\u00e1 exonerado do respectivo cargo.","id":6807546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a posse n\u00e3o se concretizar dentro do prazo legal, o servidor ser\u00e1 exonerado do respectivo cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada recair\u00e1, exclusivamente, em servidor efetivo.","id":6807547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o gratificada recair\u00e1, exclusivamente, em servidor efetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 24","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1782906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em processo administrativo disciplinar, a falta de defesa t\u00e9cnica, por advogado, configura desrespeito aos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864495,"hashId":"c50ef275f061b609a16d5c0c7bc87608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em processo administrativo disciplinar, a falta de defesa t\u00e9cnica, por advogado, configura desrespeito aos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","resposta":7174730,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174729,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174730,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens seguintes.","id":471280,"enunciado":"<p>Com base no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1864495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo OSI (open systems interconnection) possibilita a conex\u00e3o de diferentes redes de computadores com sistemas operacionais Windows; para acessar m\u00e1quinas ligadas \u00e0 rede com sistema Linux, \u00e9 necess\u00e1rio instalar, nelas, um sistema operacional Windows, conforme modelo OSI implantado.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864650,"hashId":"37bb8b0e4a59810b68a3775719be4948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo OSI (<em>open systems interconnection<\/em>) possibilita a conex\u00e3o de diferentes redes de computadores com sistemas operacionais Windows; para acessar m\u00e1quinas ligadas \u00e0 rede com sistema Linux, \u00e9 necess\u00e1rio instalar, nelas, um sistema operacional Windows, conforme modelo OSI implantado.<\/p>","resposta":7175294,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7175293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7175294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de redes de computadores.","id":471311,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, a respeito de redes de computadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1864650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se as compet\u00eancias das for\u00e7as policiais constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que a a\u00e7\u00e3o policial narrada foi realizada pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, uma vez que ela \u00e9 a respons\u00e1vel pelo policiamento ostensivo e pela preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Entretanto, a pris\u00e3o poderia ter sido realizada pela pol\u00edcia federal, que det\u00e9m compet\u00eancia para prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864486,"hashId":"855636ca9ea20a06a588cdb8c147a0d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as compet\u00eancias das for\u00e7as policiais constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que a a\u00e7\u00e3o policial narrada foi realizada pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, uma vez que ela \u00e9 a respons\u00e1vel pelo policiamento ostensivo e pela preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Entretanto, a pris\u00e3o poderia ter sido realizada pela pol\u00edcia federal, que det\u00e9m compet\u00eancia para prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.<\/p>","resposta":7174708,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado cidad\u00e3o norte-americano em f\u00e9rias em Bras\u00edlia cometeu o crime de homic\u00eddio ao fugir da cena de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, supostamente por ele praticado. Ap\u00f3s o crime, ele fugiu para o hotel onde se encontrava hospedado desde que chegou ao Brasil. Cinco minutos ap\u00f3s ter adentrado em seu quarto, a pol\u00edcia invadiu o local e conseguiu prend\u00ea-lo. Considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente.","id":471279,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinado cidad\u00e3o norte-americano em f\u00e9rias em Bras\u00edlia cometeu o crime de homic\u00eddio ao fugir da cena de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, supostamente por ele praticado. Ap\u00f3s o crime, ele fugiu para o hotel onde se encontrava hospedado desde que chegou ao Brasil. Cinco minutos ap\u00f3s ter adentrado em seu quarto, a pol\u00edcia invadiu o local e conseguiu prend\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1864486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria arquiv\u00edstica passa a ser considerada ci\u00eancia a partir da publica\u00e7\u00e3o, em 1841, de uma circular do Arquivo Nacional Franc\u00eas assinada por Natalis de Wailly. Nessa circular, foi anunciado o \u201cPrinc\u00edpio da Proveni\u00eancia\u201d que \u00e9 basilar n\u00e3o apenas da teoria da arquiv\u00edstica em si, mas tamb\u00e9m de todo tratamento documental que deve ser respeitado pelos arquivistas ou por aqueles respons\u00e1veis pela cust\u00f3dia dos documentos. O que esse princ\u00edpio determina?","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783000,"hashId":"5191e317a194c7bc213f8f8aa8a060b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria arquiv\u00edstica passa a ser considerada ci\u00eancia a partir da publica\u00e7\u00e3o, em 1841, de uma circular do Arquivo Nacional Franc\u00eas assinada por Natalis de Wailly. Nessa circular, foi anunciado o \u201cPrinc\u00edpio da Proveni\u00eancia\u201d que \u00e9 basilar n\u00e3o apenas da teoria da arquiv\u00edstica em si, mas tamb\u00e9m de todo tratamento documental que deve ser respeitado pelos arquivistas ou por aqueles respons\u00e1veis pela cust\u00f3dia dos documentos. O que esse princ\u00edpio determina?<\/p>","resposta":6808003,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos devem ser organizados na mesma ordem emanada pela administra\u00e7\u00e3o que os produziu.","id":6808000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos devem ser organizados na mesma ordem emanada pela administra\u00e7\u00e3o que os produziu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os documentos devem ser mantidos nos territ\u00f3rios em que foram produzidos.","id":6808001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos devem ser mantidos nos territ\u00f3rios em que foram produzidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os documentos possuem car\u00e1ter \u00fanico independentemente do seu suporte, formato, g\u00eanero e\/ou esp\u00e9cie.","id":6808002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos possuem car\u00e1ter \u00fanico independentemente do seu suporte, formato, g\u00eanero e\/ou esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos devem ser organizados respeitando as compet\u00eancias das atividades da institui\u00e7\u00e3o produtora de documentos e, consequentemente, n\u00e3o se devem misturar documentos de origens diversas.","id":6808003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos devem ser organizados respeitando as compet\u00eancias das atividades da institui\u00e7\u00e3o produtora de documentos e, consequentemente, n\u00e3o se devem misturar documentos de origens diversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os documentos possuem rela\u00e7\u00f5es entre eles ao refletirem a estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades da institui\u00e7\u00e3o que os produziu.","id":6808004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos possuem rela\u00e7\u00f5es entre eles ao refletirem a estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades da institui\u00e7\u00e3o que os produziu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa deseja fazer uma doa\u00e7\u00e3o em dinheiro para alguma entidade assistencial de sua cidade, sendo que essa doa\u00e7\u00e3o pode ser enviada para uma das tr\u00eas entidades beneficentes localizadas no bairro A ou para uma das quatro Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) localizadas no bairro B. O total de formas pelas quais essa pessoa pode efetuar tal doa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"},{"id":59167,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-papiloscopista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782866,"hashId":"d98ca1585b81c0fe9fb1235546ae5e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa deseja fazer uma doa\u00e7\u00e3o em dinheiro para alguma entidade assistencial de sua cidade, sendo que essa doa\u00e7\u00e3o pode ser enviada para uma das tr\u00eas entidades beneficentes localizadas no bairro A ou para uma das quatro Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) localizadas no bairro B. O total de formas pelas quais essa pessoa pode efetuar tal doa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6807370,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":6807370,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":6807371,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34.","id":6807372,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":6807373,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":6807374,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1782866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro avi\u00f5es de transporte de passageiros, identificados por A, B, C e D, est\u00e3o sobrevoando um aeroporto e aguardando uma mensagem da torre de comando, a qual informar\u00e1 em qual pista cada avi\u00e3o deve pousar. Na torre de comando, verificadas as vari\u00e1veis para cada um dos avi\u00f5es, foi constatado que:\u2022 se o avi\u00e3o A n\u00e3o deve pousar na pista 3, ent\u00e3o o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2;\u2022 se o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2, ent\u00e3o o avi\u00e3o C deve pousar na pista 3;\u2022 se o avi\u00e3o C deve pousar na pista 3, ent\u00e3o o avi\u00e3o D n\u00e3o deve pousar na pista 1. Ap\u00f3s analisar essas condicionais, a mensagem foi enviada para cada um dos avi\u00f5es, sendo que, nessa mensagem, foi determinado que o avi\u00e3o D deve pousar na pista 1.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"},{"id":59167,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-papiloscopista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782870,"hashId":"990e9e3baa3edfac3be09aae8f602fba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro avi\u00f5es de transporte de passageiros, identificados por A, B, C e D, est\u00e3o sobrevoando um aeroporto e aguardando uma mensagem da torre de comando, a qual informar\u00e1 em qual pista cada avi\u00e3o deve pousar. Na torre de comando, verificadas as vari\u00e1veis para cada um dos avi\u00f5es, foi constatado que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 se o avi\u00e3o A n\u00e3o deve pousar na pista 3, ent\u00e3o o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 se o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2, ent\u00e3o o avi\u00e3o C deve pousar na pista 3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 se o avi\u00e3o C deve pousar na pista 3, ent\u00e3o o avi\u00e3o D n\u00e3o deve pousar na pista 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar essas condicionais, a mensagem foi enviada para cada um dos avi\u00f5es, sendo que, nessa mensagem, foi determinado que o avi\u00e3o D deve pousar na pista 1.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6807392,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avi\u00e3o A n\u00e3o deve pousar na pista 3.","id":6807390,"corpo":"<p>o avi\u00e3o A n\u00e3o deve pousar na pista 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o avi\u00e3o A deve pousar na pista 1.","id":6807391,"corpo":"<p>o avi\u00e3o A deve pousar na pista 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o avi\u00e3o B deve pousar na pista 2.","id":6807392,"corpo":"<p>o avi\u00e3o B deve pousar na pista 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o avi\u00e3o A deve pousar na pista 2.","id":6807393,"corpo":"<p>o avi\u00e3o A deve pousar na pista 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2.","id":6807394,"corpo":"<p>o avi\u00e3o B n\u00e3o deve pousar na pista 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1782870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que haja um artigo definido e um artigo indefinido, respectivamente:","provas":[{"id":73451,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":73450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":73449,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-psicologia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2255012,"hashId":"2c2cf43b8af375f29e9778afe9fa7a83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que haja um artigo definido e um artigo indefinido, respectivamente:<\/p>","resposta":8872369,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roberta \u00e9 a melhor aluna dessa classe.","id":8872366,"corpo":"<p>Roberta \u00e9 a melhor aluna dessa classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gostaria de comprar um celular novo e a sand\u00e1lia daquela loja.","id":8872367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gostaria de comprar um celular novo e a sand\u00e1lia daquela loja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma boa noite de sono \u00e9 a melhor maneira de evitar o estresse. ","id":8872368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa noite de sono \u00e9 a melhor maneira de evitar o estresse. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A casa que comprei \u00e9 um pouco antiga.","id":8872369,"corpo":"<p>A casa que comprei \u00e9 um pouco antiga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":8872370,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase em que \u00e0 ou \u00e0s est\u00e1 mal empregado.","provas":[{"id":73451,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":73450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":73449,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-psicologia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2255013,"hashId":"4a94646eca78ff30f4d72f98866be108","enunciado":"<p>Assinale a frase em que \u00e0 ou \u00e0s est\u00e1 mal empregado.<\/p>","resposta":8872375,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amores \u00e0 vista.","id":8872371,"corpo":"<p>Amores \u00e0 vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referi-me \u00e0s sem-raz\u00f5es do amor.","id":8872372,"corpo":"<p>Referi-me \u00e0s sem-raz\u00f5es do amor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desobedeci \u00e0s limita\u00e7\u00f5es sentimentais. ","id":8872373,"corpo":"<p>Desobedeci \u00e0s limita\u00e7\u00f5es sentimentais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estava meu cora\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea das paix\u00f5es.","id":8872374,"corpo":"<p>Estava meu cora\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea das paix\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Submeteram o amor \u00e0 prova\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.","id":8872375,"corpo":"<p>Submeteram o amor \u00e0 prova\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o n\u00famero da popula\u00e7\u00e3o estimada de Santa Catarina e Ipira respectivamente. (Fonte:IBGE 2020) ","provas":[{"id":73450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2255037,"hashId":"d63758448b1eb2852dfa2bbe5d67ed8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o n\u00famero da popula\u00e7\u00e3o estimada de Santa Catarina e Ipira respectivamente. (Fonte:IBGE 2020) <\/p>","resposta":8872493,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.252.502 e 4.306","id":8872491,"corpo":"<p>6.252.502 e 4.306<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.252.502 e 4.406","id":8872492,"corpo":"<p>6.252.502 e 4.406<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.252.502 e 4.406","id":8872493,"corpo":"<p>7.252.502 e 4.406<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.251.502 e 4.406","id":8872494,"corpo":"<p>7.251.502 e 4.406<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas","id":8872495,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Guerra do Contestado envolveu milhares de trabalhadores rurais que viviam da economia natural de subsist\u00eancia e a extra\u00e7\u00e3o de erva-mate e a extens\u00e3o territorial dos estados de Santa Catarina e Paran\u00e1 sobre a \u00e1rea Oeste destes estados. Envolvendo For\u00e7as Pol\u00edticas locais e nacionais, o Ex\u00e9rcito brasileiro e multinacionais, o conflito marcou permanentemente a popula\u00e7\u00e3o e a geografia catarinense. Sobre esse conflito, leia com aten\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) O conflito marcou a entrada do Territ\u00f3rio do Igua\u00e7u, no Oeste de Santa Catarina, na geografia regional do Estado. ( ) Cidades como Canoinhas, Curitibanos, Lages e Mafra foram palco de combates ou concentra\u00e7\u00e3o de tropas durante o conflito. ( ) A Constru\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro S\u00e3o Paulo \u2013 Rio Grande \u2013 pela empresa estadunidense pertencente a Percival Farquhar, foi uma das causas apontadas como motivadoras deste conflito. ( ) A extra\u00e7\u00e3o de erva-mate era considerada uma das principais riquezas da regi\u00e3o do Contestado. ( ) O extrativismo, muitas vezes predat\u00f3rio, ligado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de erva-mate e, principalmente, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da Arauc\u00e1ria, propiciaram a esta regi\u00e3o uma base econ\u00f4mica forte, favorecendo um alto dinamismo social e econ\u00f4mico. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo. ","provas":[{"id":73450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Ipira","descricao":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","oab":false,"id":1422,"slug":"prefeitura-de-ipira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2021-prefeitura-de-ipira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Ipira - Prefeitura de Ipira - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:06:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2255040,"hashId":"5e10be107c00b5173c256bf64ea11aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra do Contestado envolveu milhares de trabalhadores rurais que viviam da economia natural de subsist\u00eancia e a extra\u00e7\u00e3o de erva-mate e a extens\u00e3o territorial dos estados de Santa Catarina e Paran\u00e1 sobre a \u00e1rea Oeste destes estados. Envolvendo For\u00e7as Pol\u00edticas locais e nacionais, o Ex\u00e9rcito brasileiro e multinacionais, o conflito marcou permanentemente a popula\u00e7\u00e3o e a geografia catarinense. Sobre esse conflito, leia com aten\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conflito marcou a entrada do Territ\u00f3rio do Igua\u00e7u, no Oeste de Santa Catarina, na geografia regional do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cidades como Canoinhas, Curitibanos, Lages e Mafra foram palco de combates ou concentra\u00e7\u00e3o de tropas durante o conflito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Constru\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro S\u00e3o Paulo \u2013 Rio Grande \u2013 pela empresa estadunidense pertencente a Percival Farquhar, foi uma das causas apontadas como motivadoras deste conflito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A extra\u00e7\u00e3o de erva-mate era considerada uma das principais riquezas da regi\u00e3o do Contestado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O extrativismo, muitas vezes predat\u00f3rio, ligado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de erva-mate e, principalmente, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da Arauc\u00e1ria, propiciaram a esta regi\u00e3o uma base econ\u00f4mica forte, favorecendo um alto dinamismo social e econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8872510,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, F ","id":8872506,"corpo":"<p>F, F, V, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F ","id":8872507,"corpo":"<p>F, V, V, F, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":8872508,"corpo":"<p>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":8872509,"corpo":"<p>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":8872510,"corpo":"<p>F, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito dos estudos que abarcam a did\u00e1tica e o trabalho pedag\u00f3gico. ( ) A Did\u00e1tica Magna \u00e9 a s\u00edntese da Pedagogia acerca da educa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e da juventude. ( ) O professor, antes de exercer suas atividades de ensinar, deve optar por uma teoria do conhecimento que oriente a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, escolhendo ent\u00e3o um meio de processar sua pr\u00e1xis educativa. ( ) A Did\u00e1tica \u00e9 a arte de ensinar, e no trabalho do professor ela \u00e9 significativa e importante, pois norteia os caminhos a serem seguidos e trilhados. ( ) A Did\u00e1tica \u00e9 a mola mestra da Pedagogia, mas para melhor compreender a humanidade, se faz necess\u00e1rio ter conhecimento da Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o, da Psicologia da Aprendizagem e da Sociologia. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68153,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-administrador-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2021"},{"id":68157,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2168435,"hashId":"e70d2c943e2f84f1dccf5a9bcc6c04a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito dos estudos que abarcam a did\u00e1tica e o trabalho pedag\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Did\u00e1tica Magna \u00e9 a s\u00edntese da Pedagogia acerca da educa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e da juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O professor, antes de exercer suas atividades de ensinar, deve optar por uma teoria do conhecimento que oriente a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, escolhendo ent\u00e3o um meio de processar sua pr\u00e1xis educativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Did\u00e1tica \u00e9 a arte de ensinar, e no trabalho do professor ela \u00e9 significativa e importante, pois norteia os caminhos a serem seguidos e trilhados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Did\u00e1tica \u00e9 a mola mestra da Pedagogia, mas para melhor compreender a humanidade, se faz necess\u00e1rio ter conhecimento da Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o, da Psicologia da Aprendizagem e da Sociologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8502701,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8502701,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8502702,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8502703,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8502704,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8502705,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2168435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da rotina das atividades dos estudantes na escola \u00e9 um aspecto de suma import\u00e2ncia para uma forma\u00e7\u00e3o com qualidade. Dessa maneira, o tempo e o espa\u00e7o da escola devem ser pensados a partir de planejamentos feito por toda a equipe pedag\u00f3gica.Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil.1. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, a rotina possibilita seguran\u00e7a e dom\u00ednio do espa\u00e7o e do tempo que passa na escola.2. As crian\u00e7as n\u00e3o podem de maneira nenhuma ficar sozinhas, ou seja, devem estar sempre com um profissional respons\u00e1vel que dirige as atividades, no di\u00e1logo com as crian\u00e7as, na perspectiva do cuidar, educar e brincar.3. Os diferentes momentos organizados que caracterizam a rotina na Educa\u00e7\u00e3o Infantil s\u00e3o relevantes para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as e da proposta pedag\u00f3gica e curricular, pois \u00e9 na execu\u00e7\u00e3o das atividades que se estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica e ainda, se possibilita a atua\u00e7\u00e3o dos diferentes profissionais da escola.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68153,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-administrador-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2168479,"hashId":"b94ab25f107b6c579eb187ae04952d22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da rotina das atividades dos estudantes na escola \u00e9 um aspecto de suma import\u00e2ncia para uma forma\u00e7\u00e3o com qualidade. Dessa maneira, o tempo e o espa\u00e7o da escola devem ser pensados a partir de planejamentos feito por toda a equipe pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, a rotina possibilita seguran\u00e7a e dom\u00ednio do espa\u00e7o e do tempo que passa na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. As crian\u00e7as n\u00e3o podem de maneira nenhuma ficar sozinhas, ou seja, devem estar sempre com um profissional respons\u00e1vel que dirige as atividades, no di\u00e1logo com as crian\u00e7as, na perspectiva do cuidar, educar e brincar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Os diferentes momentos organizados que caracterizam a rotina na Educa\u00e7\u00e3o Infantil s\u00e3o relevantes para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as e da proposta pedag\u00f3gica e curricular, pois \u00e9 na execu\u00e7\u00e3o das atividades que se estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica e ainda, se possibilita a atua\u00e7\u00e3o dos diferentes profissionais da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8502915,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8502911,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8502912,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8502913,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8502914,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8502915,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2168479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas de uma educa\u00e7\u00e3o escolar com qualidade social no presente: 1. Assegurar a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel escolar para todas as crian\u00e7as e jovens sem exce\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es desiguais de oferta de meios de escolariza\u00e7\u00e3o. 2. Promover a integra\u00e7\u00e3o entre a cultura escolar e outras culturas, no rumo de uma educa\u00e7\u00e3o intercultural e comunit\u00e1ria. 3. Incorporar no cotidiano escolar as novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68153,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-administrador-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2168535,"hashId":"ba8787a5ce481fed8615a8af089bd79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas de uma educa\u00e7\u00e3o escolar com qualidade social no presente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Assegurar a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel escolar para todas as crian\u00e7as e jovens sem exce\u00e7\u00e3o, em condi\u00e7\u00f5es desiguais de oferta de meios de escolariza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Promover a integra\u00e7\u00e3o entre a cultura escolar e outras culturas, no rumo de uma educa\u00e7\u00e3o intercultural e comunit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Incorporar no cotidiano escolar as novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8503182,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8503179,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8503180,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8503181,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8503182,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8503183,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.","provas":[{"id":74333,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-enfermeiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2265944,"hashId":"167490790b344c979f56cbc5113e8178","enunciado":"<p>Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.<\/p>","resposta":8921572,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto transmite ideia de que o enunciador refugia-se no tempo prescind\u00edvel aos pr\u00f3prios anseios.","id":8921572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto transmite ideia de que o enunciador refugia-se no tempo prescind\u00edvel aos pr\u00f3prios anseios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo \"cozer\" \u00e9 transitivo direto e estabelece rela\u00e7\u00e3o de sentido com cozinhar.","id":8921573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \"cozer\" \u00e9 transitivo direto e estabelece rela\u00e7\u00e3o de sentido com cozinhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a voz do texto, Portugal \u00e9 o local onde ele consegue se voltar para si pr\u00f3prio, imergindo no \u00e2mbito subjetivo.","id":8921574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a voz do texto, Portugal \u00e9 o local onde ele consegue se voltar para si pr\u00f3prio, imergindo no \u00e2mbito subjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo \"Costumo\" enuncia um h\u00e1bito da voz do texto.","id":8921575,"corpo":"<p>O verbo \"Costumo\" enuncia um h\u00e1bito da voz do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.DIANTE DO MAR(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":517541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":74333,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-enfermeiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2265951,"hashId":"4cfd74d79d51a42712e9d1b87b32cf89","enunciado":"<p>Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8921600,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho: \"outra coisa que n\u00e3o sei explicar\", \u00e9 formado por diss\u00edlabos, monoss\u00edlabos e triss\u00edlabo.","id":8921597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho: \"outra coisa que n\u00e3o sei explicar\", \u00e9 formado por diss\u00edlabos, monoss\u00edlabos e triss\u00edlabo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras: \"desesperos\" e \"mergulhadas\" se identificam na quantidade de s\u00edlabas e na tonicidade.","id":8921598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"desesperos\" e \"mergulhadas\" se identificam na quantidade de s\u00edlabas e na tonicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crase da express\u00e3o: \"\u00e0s margens do rio Mondego\" faz parte da express\u00e3o indicativa de lugar.","id":8921599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crase da express\u00e3o: \"\u00e0s margens do rio Mondego\" faz parte da express\u00e3o indicativa de lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra: \"depois\" \u00e9 ant\u00edtese de \"posterior\".","id":8921600,"corpo":"<p>A palavra: \"depois\" \u00e9 ant\u00edtese de \"posterior\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.DIANTE DO MAR(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":517541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise CORRETA.","provas":[{"id":74327,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Auxiliar de Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266128,"hashId":"a9195a11ae3b156d438d67ff4d37feaa","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise CORRETA.<\/p>","resposta":8922295,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase: \"Posso dar-te muito mais\" equivale \u00e0 ideia: \"Posso dar muito mais a ti\".","id":8922292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \"Posso dar-te muito mais\" equivale \u00e0 ideia: \"Posso dar muito mais a ti\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na express\u00e3o: \"fardos bons ou ruins\", temos um substantivo, dois adjetivos e uma conjun\u00e7\u00e3o.","id":8922293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o: \"fardos bons ou ruins\", temos um substantivo, dois adjetivos e uma conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo: \"Carreguei\" enuncia ideia conclusa no pret\u00e9rito perfeito do modo indicativo.","id":8922294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo: \"Carreguei\" enuncia ideia conclusa no pret\u00e9rito perfeito do modo indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8922295,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias. (Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.","id":517556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias. (Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com exemplo de ora\u00e7\u00e3o escrita com verbo que pede dois complementos (verbo bitransitivo).","provas":[{"id":74345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2262749,"hashId":"39c540d6e2b0a8913e9b328611409c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com exemplo de ora\u00e7\u00e3o escrita com verbo que pede dois complementos (verbo bitransitivo).<\/p>","resposta":8908640,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins\".","id":8908639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: ...\" ","id":8908640,"corpo":"<p>\"Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: ...\" <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"H\u00e1 rugas onde havia sedas, ...\"","id":8908641,"corpo":"<p>\"H\u00e1 rugas onde havia sedas, ...\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \"Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia\".","id":8908642,"corpo":"<p> \"Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17. CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)","id":517247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":74345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2262763,"hashId":"14732bafe20cb5fe7f50bb75873d2a2f","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":8908703,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras: \"n\u00e3o\" e \"quando\" pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica dos adv\u00e9rbios.","id":8908701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"n\u00e3o\" e \"quando\" pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica dos adv\u00e9rbios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \"esses dourados anos me ensinaram a amar melhor\", temos: dois verbos que pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o, porque a forma nominal do infinitivo de ambos tem a vogal tem\u00e1tica \"A\" seguida de \"R\".","id":8908702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"esses dourados anos me ensinaram a amar melhor\", temos: dois verbos que pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o, porque a forma nominal do infinitivo de ambos tem a vogal tem\u00e1tica \"A\" seguida de \"R\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras: \"isso\" e \"pelos\" s\u00e3o diss\u00edlabas ox\u00edtonas e pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","id":8908703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"isso\" e \"pelos\" s\u00e3o diss\u00edlabas ox\u00edtonas e pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os substantivos: \"olhos\" e \"pele\" s\u00e3o simples e parox\u00edtonos.","id":8908704,"corpo":"<p>Os substantivos: \"olhos\" e \"pele\" s\u00e3o simples e parox\u00edtonos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17. CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)","id":517247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a descri\u00e7\u00e3o abaixo, com base no posicionamento.\"Posi\u00e7\u00e3o com os joelhos parcialmente dobrados, as coxas aduzidas externamente, os membros inferiores sustentados por suportes para pernas e tornozelos. \u00e8 muito usada na urografia retr\u00f3grada ou posi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para remo\u00e7\u00e3o de calculo renal.\" ","provas":[{"id":63996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956602,"hashId":"bdce54440070ee6ee14f6f2cea0d35b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a descri\u00e7\u00e3o abaixo, com base no posicionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Posi\u00e7\u00e3o com os joelhos parcialmente dobrados, as coxas aduzidas externamente, os membros inferiores sustentados por suportes para pernas e tornozelos. \u00e8 muito usada na urografia retr\u00f3grada ou posi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para remo\u00e7\u00e3o de calculo renal.\" <\/em><\/p>","resposta":7576355,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trendelemburg.","id":7576353,"corpo":"<p>Trendelemburg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o Lateral.","id":7576354,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o Lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o Litotomia.","id":7576355,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o Litotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o de Fowler.","id":7576356,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o de Fowler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1956602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 55 anos de idade deu entrada no PS com sinais de compress\u00e3o intracraniana e altera\u00e7\u00f5es endocrinol\u00f3gicas importantes. Um Neurocirurgi\u00e3o levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de tumor hipofis\u00e1rio e solicitou uma RMN de Hip\u00f3fise \/Sela Turca. Em rela\u00e7\u00e3o a esse protocolo, para cobrir toda a hip\u00f3fise, o profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas deve realizar a sequ\u00eancia","provas":[{"id":64046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960859,"hashId":"c7ef09bd0cfe1051337fa057c009a332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 55 anos de idade deu entrada no PS com sinais de compress\u00e3o intracraniana e altera\u00e7\u00f5es endocrinol\u00f3gicas importantes. Um Neurocirurgi\u00e3o levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de tumor hipofis\u00e1rio e solicitou uma RMN de Hip\u00f3fise \/Sela Turca. Em rela\u00e7\u00e3o a esse protocolo, para cobrir toda a hip\u00f3fise, o profissional das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas deve realizar a sequ\u00eancia<\/p>","resposta":7595798,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coronal T2 Fino.","id":7595797,"corpo":"<p>Coronal T2 Fino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sagital T1 Fino.","id":7595798,"corpo":"<p>Sagital T1 Fino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Axial T2 de todo o Cr\u00e2nio.","id":7595799,"corpo":"<p>Axial T2 de todo o Cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Axial Flair de todo o Cr\u00e2nio.","id":7595800,"corpo":"<p>Axial Flair de todo o Cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coronal T1 Fino.","id":7595801,"corpo":"<p>Coronal T1 Fino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1960859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em radiodiagn\u00f3stico recebe um jovem de 28 anos de idade e lutador de jud\u00f4, que sentiu fortes dores no ombro ap\u00f3s um treino, com pedido m\u00e9dico solicitando uma incid\u00eancia de ombro AP em rota\u00e7\u00e3o interna. Nesse caso, o profissional dever\u00e1 posicionar o paciente em ortost\u00e1tica ou dec\u00fabito dorsal e, ap\u00f3s, dever\u00e1 fazer uma rota\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":64046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960906,"hashId":"12d435973a1b437f3391384450d7ef04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em radiodiagn\u00f3stico recebe um jovem de 28 anos de idade e lutador de jud\u00f4, que sentiu fortes dores no ombro ap\u00f3s um treino, com pedido m\u00e9dico solicitando uma incid\u00eancia de ombro AP em rota\u00e7\u00e3o interna. Nesse caso, o profissional dever\u00e1 posicionar o paciente em ortost\u00e1tica ou dec\u00fabito dorsal e, ap\u00f3s, dever\u00e1 fazer uma rota\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":7596020,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o lado n\u00e3o afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em prona\u00e7\u00e3o.","id":7596019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado n\u00e3o afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em prona\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o lado n\u00e3o afetado, abduzindo e estendendo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em prona\u00e7\u00e3o.","id":7596020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado n\u00e3o afetado, abduzindo e estendendo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em prona\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o lado afetado, abduzindo e estendendo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.","id":7596021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado afetado, abduzindo e estendendo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o lado afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.","id":7596022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o lado n\u00e3o afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.","id":7596023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lado n\u00e3o afetado, aduzindo e fletindo o membro com uma rota\u00e7\u00e3o interna, m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1960906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Tudo isso caiu no esquecimento\" nesse trecho, o pronome indefinido \"Tudo\" retoma uma ideia anterior. Assinale a alternativa que melhor retrata o sentido dessa palavra no texto:","provas":[{"id":64478,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2021-fafipa-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1976880,"hashId":"b385a60c9054fffa726efc1db16c26a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Tudo isso caiu no esquecimento\" nesse trecho, o pronome indefinido \"Tudo\" retoma uma ideia anterior. Assinale a alternativa que melhor retrata o sentido dessa palavra no texto:<\/p>","resposta":7670119,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es contra o preconceito de g\u00eanero.","id":7670117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00f5es contra o preconceito de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de luta contra o racismo.","id":7670118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de luta contra o racismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o, leitura e manifesta\u00e7\u00e3o dos jovens.","id":7670119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o, leitura e manifesta\u00e7\u00e3o dos jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leituras de teorias econ\u00f4micas.","id":7670120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leituras de teorias econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moralNesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.","id":484358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moral<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a acentua\u00e7\u00e3o da palavra \"algu\u00e9m\", assinale a alternativa em que todas as palavras estejam de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64478,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2021-fafipa-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1976892,"hashId":"efd54a31c38573676ddb95d2515d3147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a acentua\u00e7\u00e3o da palavra \"algu\u00e9m\", assinale a alternativa em que todas as palavras estejam de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7670147,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua, caf\u00e9, voc\u00ea, jogou.","id":7670145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua, caf\u00e9, voc\u00ea, jogou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fub\u00e1, urubu, aqu\u00e9m, matem.","id":7670146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fub\u00e1, urubu, aqu\u00e9m, matem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9, Amap\u00e1, cip\u00f3, tamb\u00e9m.","id":7670147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, Amap\u00e1, cip\u00f3, tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m, b\u00edceps, t\u00e1xi, vatap\u00e1.","id":7670148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e9m, b\u00edceps, t\u00e1xi, vatap\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moralNesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.","id":484358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moral<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia atentamente o trecho \"Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a\". Sobre a express\u00e3o \"horr\u00edveis v\u00eddeos\", assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64478,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2021-fafipa-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1976900,"hashId":"39ea9110842b68fae207c541c5e53609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia atentamente o trecho \"Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a express\u00e3o \"horr\u00edveis v\u00eddeos\", assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7670169,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"v\u00eddeos\" \u00e9 um substantivo e \"horr\u00edveis\" adjetivo que qualifica \"v\u00eddeos\".","id":7670169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"v\u00eddeos\" \u00e9 um substantivo e \"horr\u00edveis\" adjetivo que qualifica \"v\u00eddeos\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"horr\u00edveis\" \u00e9 um adjetivo e \"v\u00eddeos\" tamb\u00e9m \u00e9 adjetivo que qualificam \"assassinatos\".","id":7670170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"horr\u00edveis\" \u00e9 um adjetivo e \"v\u00eddeos\" tamb\u00e9m \u00e9 adjetivo que qualificam \"assassinatos\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"horr\u00edveis\" \u00e9 um adv\u00e9rbio e \"v\u00eddeos\" adjetivo que \u00e9 qualificado por \"v\u00eddeos\".","id":7670171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"horr\u00edveis\" \u00e9 um adv\u00e9rbio e \"v\u00eddeos\" adjetivo que \u00e9 qualificado por \"v\u00eddeos\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"horr\u00edveis\" \u00e9 um substantivo e \"v\u00eddeos\" adjetivo que qualifica o primeiro.","id":7670172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"horr\u00edveis\" \u00e9 um substantivo e \"v\u00eddeos\" adjetivo que qualifica o primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moralNesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.","id":484358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi cancelado: o movimento 'woke' e sua falta de relativismo moral<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nesta nova consci\u00eancia social, as ideias que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o da d\u00e9cada passada, os jovens progressistas do Ocidente, furiosos pelas consequ\u00eancias da Grande Recess\u00e3o, se mobilizaram para ocupar as ruas, leram a teoria das desigualdades econ\u00f4micas de Thomas Piketty com suas 1.000 p\u00e1ginas de extens\u00e3o e se manifestaram contra o 1% formado pelos mais ricos. Tudo isso caiu no esquecimento. Os jovens progressistas agora s\u00e3o woke, ou seja, t\u00eam mais consci\u00eancia social e est\u00e3o mais indignados pelas injusti\u00e7as raciais e de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas universidades, os professores se tornaram precavidos quando abordam temas delicados, especialmente se a aula est\u00e1 sendo transmitida via Zoom. E a nova consci\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de jovens. Os filmes mais recentes de Hollywood t\u00eam elencos com uma diversidade cada vez maior e os homens ficam eclipsados pelo protagonismo de mulheres perfeitas. Os jornais mais tradicionais come\u00e7aram a falar de \"supremacismo branco\". A Nike e at\u00e9 a CIA lan\u00e7am propagandas em que falam do patriarcado e da interseccionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra woke (acordado, consciente) come\u00e7ou a ser utilizada na luta afro-americana contra o racismo, mas passou tamb\u00e9m a designar a pol\u00edtica progressista em mat\u00e9ria de g\u00eanero e em particular sobre os direitos trans. Os horr\u00edveis v\u00eddeos dos assassinatos de homens negros desarmados por policiais que come\u00e7aram a circular pelas redes sociais em meados da d\u00e9cada de 2010 impulsionaram notavelmente a teoria cr\u00edtica da ra\u00e7a, uma corrente intelectual surgida nos departamentos universit\u00e1rios de direito e sociologia. Nos \u00faltimos anos, a direita tamb\u00e9m come\u00e7ou a usar a palavra, mas com uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica e pejorativa: se algu\u00e9m fala de wokism (em tom pejorativo) n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica racial e de g\u00eanero progressista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em muitos aspectos, essa onda woke lembra o politicamente correto dos anos noventa e sua \u00eanfase em controlar a linguagem. Os ativistas atuais tendem a se indignar por qualquer express\u00e3o que pare\u00e7a problem\u00e1tica e controversa a eles, por palavras que, no ambiente atual, n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o consideradas ligeiramente pol\u00eamicas, como t\u00eam consequ\u00eancias. Ao contr\u00e1rio do que acontece na maioria das correntes da esquerda intelectual, o movimento woke n\u00e3o tem nada de relativista; quando uma pessoa recebe o qualificativo de problem\u00e1tica corre perigo de acabar \"cancelada\", desaparecida. Essa nova consci\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno manique\u00edsta: as ideias e os comportamentos que n\u00e3o entram na categoria de aceit\u00e1veis s\u00e3o consideradas radicalmente imorais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o movimento woke tamb\u00e9m se transformou em uma obsess\u00e3o \u00e0 direita, que desfruta se indignando por que algo ou algu\u00e9m foi \"cancelado\". Ser contra o woke permite hoje \u00e0 imprensa e aos pol\u00edticos conservadores se unir por uma nova causa, mas a revolta causada por cada caso de cancelamento cultural distrai a direita e a impede de fazer uma reflex\u00e3o pol\u00edtica profunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto chamativo do movimento woke \u00e9 como estabelece as prioridades entre diversos tipos de opress\u00e3o. A nova consci\u00eancia social inclui o feminismo, mas, de acordo com princ\u00edpios \"interseccionais\", as feministas devem ceder a primeira linha aos direitos dos transsexuais, como demonstrou a controv\u00e9rsia sobre J. K. Rowling (a escritora de Harry Potter protagonizou uma pol\u00eamica no ano passado ao insinuar que para ser mulher \u00e9 preciso menstruar). O meme de \"Karen\" - que retrata o estere\u00f3tipo de uma mulher branca, burguesa e racista - indica que o feminismo tamb\u00e9m est\u00e1 abaixo do antirracismo. Outro exemplo foi a resist\u00eancia na imprensa alem\u00e3 de falar das agress\u00f5es sexuais ocorridas nas comemora\u00e7\u00f5es do Ano Novo de 2016 por medo de que a acusassem de estigmatizar os supostos culpados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 curioso que os ativistas europeus tenham adotado aspectos do movimento woke que s\u00e3o espec\u00edficos dos Estados Unidos: por exemplo, a den\u00fancia dos atores com o rosto pintado de negro (blackface) e o assassinato de George Floyd se transformaram em fen\u00f4menos internacionais. Mas a diferen\u00e7a fundamental entre a Europa e os EUA est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o. As leis contra a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito mais r\u00edgidas nos Estados Unidos do que na Europa. Nos EUA, os departamentos de recursos humanos das empresas oferecem aos funcion\u00e1rios cursos de forma\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de inclus\u00e3o e diversidade desde os anos setenta. O futuro do movimento woke dos dois lados do Atl\u00e2ntico depender\u00e1 da capacidade dos ativistas e de seus advers\u00e1rios de aproveitar a indigna\u00e7\u00e3o moral atual para fazer mudan\u00e7as legais de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7ois Bonnet \u00e9 soci\u00f3logo do Centro de Pesquisas Cient\u00edficas da Fran\u00e7a. \u00c9 autor de 'The Upper Limit', (University of California Press, 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-15\/voce-foi-cancelado-o-movimento-woke -e-sua-falta-de-relativismo-moral.html - \u00faltimo acesso: 29 de agosto de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}