{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3703,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos (POO) diz respeito a um padr\u00e3o de desenvolvimento que \u00e9 seguido por muitas linguagens, tais como: Java, C#, entre outras. Esse padr\u00e3o se baseia em quatro pilares que \u00e9 a base de sustenta\u00e7\u00e3o desta linguagem. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um desses pilares.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:52:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200819,"hashId":"6fd9f829a74ca8eb509fd3fd068ae605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos (POO) diz respeito a um padr\u00e3o de desenvolvimento que \u00e9 seguido por muitas linguagens, tais como: Java, C#, entre outras. Esse padr\u00e3o se baseia em quatro pilares que \u00e9 a base de sustenta\u00e7\u00e3o desta linguagem. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um desses pilares.<\/p>","resposta":8640628,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o.","id":8640628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encapsulamento.","id":8640629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encapsulamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a.","id":8640630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polimorfismo.","id":8640631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polimorfismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Linguagem de programa WEB s\u00e3o linguagens de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edficas para o desenvolvimento de sites e aplica\u00e7\u00f5es que rodem na internet. Atualmente o mercado conta com diversas op\u00e7\u00f5es de linguagens WEB. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o normalmente usada para WEB.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:49:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200794,"hashId":"c4de9b07b787476c03d89eb10853eb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem de programa WEB s\u00e3o linguagens de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edficas para o desenvolvimento de sites e aplica\u00e7\u00f5es que rodem na internet. Atualmente o mercado conta com diversas op\u00e7\u00f5es de linguagens WEB. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o normalmente usada para WEB.<\/p>","resposta":8640514,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PHP","id":8640512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PHP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Java","id":8640513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Java<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fortran","id":8640514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortran<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C#.net","id":8640515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C#.net<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) \u00e9 um protocolo de rede que roda sobre o TCP\/IP e que permite organizar os recursos de rede de forma hier\u00e1rquica, como uma \u00e1rvore de diret\u00f3rio, onde temos primeiramente o diret\u00f3rio raiz, em seguida a rede da empresa, o departamento e por fim o computador do funcion\u00e1rio e os recursos de rede (arquivos, impressoras, etc.) compartilhados por ele. A \u00e1rvore de diret\u00f3rio pode ser criada de acordo com a necessidade. Sobre o tema LDAP, assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma defini\u00e7\u00e3o correta sobre o LDAP.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200869,"hashId":"1382c52957f6d3bcb4e82fd73a6b0982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) \u00e9 um protocolo de rede que roda sobre o TCP\/IP e que permite organizar os recursos de rede de forma hier\u00e1rquica, como uma \u00e1rvore de diret\u00f3rio, onde temos primeiramente o diret\u00f3rio raiz, em seguida a rede da empresa, o departamento e por fim o computador do funcion\u00e1rio e os recursos de rede (arquivos, impressoras, etc.) compartilhados por ele. A \u00e1rvore de diret\u00f3rio pode ser criada de acordo com a necessidade. Sobre o tema LDAP, assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma defini\u00e7\u00e3o correta sobre o LDAP.<\/p>","resposta":8640863,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O LDAP proporciona facilidade em localizar informa\u00e7\u00f5es e arquivos disponibilizados. Por exemplo, pesquisando pelo sobrenome de um funcion\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel localizar dados sobre ele, como telefone, departamento onde trabalha, projetos em que est\u00e1 envolvido e outras informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas no sistema, al\u00e9m de arquivos criados por ele ou que lhe fa\u00e7am refer\u00eancia.","id":8640862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O LDAP proporciona facilidade em localizar informa\u00e7\u00f5es e arquivos disponibilizados. Por exemplo, pesquisando pelo sobrenome de um funcion\u00e1rio \u00e9 poss\u00edvel localizar dados sobre ele, como telefone, departamento onde trabalha, projetos em que est\u00e1 envolvido e outras informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas no sistema, al\u00e9m de arquivos criados por ele ou que lhe fa\u00e7am refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o seja poss\u00edvel ter acesso \u00e0 base de dados remotamente e somente ser poss\u00edvel o seu uso em Intranet, o LDAP um protocolo frequentemente usado nas grandes empresas, j\u00e1 que quanto maior \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios e de documentos dispon\u00edveis, maior \u00e9 sua utilidade.","id":8640863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o seja poss\u00edvel ter acesso \u00e0 base de dados remotamente e somente ser poss\u00edvel o seu uso em Intranet, o LDAP um protocolo frequentemente usado nas grandes empresas, j\u00e1 que quanto maior \u00e9 o n\u00famero de usu\u00e1rios e de documentos dispon\u00edveis, maior \u00e9 sua utilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O LDAP oferece uma grande escalabilidade. \u00c9 poss\u00edvel replicar servidores (para backup ou balanceamento de carga) e incluir novos servidores de uma forma hier\u00e1rquica, interligando departamentos e filiais de uma grande multinacional por exemplo. A organiza\u00e7\u00e3o dos servidores neste caso \u00e9 similar ao DNS: \u00e9 especificado um servidor raiz e a partir da\u00ed \u00e9 poss\u00edvel ter v\u00e1rios n\u00edveis de sub-servidores, al\u00e9m de mirrors do servidor principal.","id":8640864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O LDAP oferece uma grande escalabilidade. \u00c9 poss\u00edvel replicar servidores (para backup ou balanceamento de carga) e incluir novos servidores de uma forma hier\u00e1rquica, interligando departamentos e filiais de uma grande multinacional por exemplo. A organiza\u00e7\u00e3o dos servidores neste caso \u00e9 similar ao DNS: \u00e9 especificado um servidor raiz e a partir da\u00ed \u00e9 poss\u00edvel ter v\u00e1rios n\u00edveis de sub-servidores, al\u00e9m de mirrors do servidor principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O LDAP pode ser usado em qualquer tipo de rede TCP\/IP e \u00e9 um padr\u00e3o aberto, permitindo que existam produtos para v\u00e1rias plataformas.","id":8640865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O LDAP pode ser usado em qualquer tipo de rede TCP\/IP e \u00e9 um padr\u00e3o aberto, permitindo que existam produtos para v\u00e1rias plataformas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Redes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429386,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LDAP e X.500","oab":false,"nome":"LDAP e X.500","pai":429386,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429389,"slug":"tecnologia-da-informacao-ldap-e-x-500"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Web Service \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada na integra\u00e7\u00e3o de sistemas e na comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es diferentes. Com esta tecnologia \u00e9 poss\u00edvel que novas aplica\u00e7\u00f5es possam interagir com aquelas que j\u00e1 existem e que sistemas desenvolvidos em plataformas diferentes sejam compat\u00edveis. A Web Service tem algumas desvantagens, mas suas vantagens s\u00e3o indiscut\u00edveis e superiores. Considerando o tema Web Service, suas vantagens e desvantagens, assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma das vantagens da Web Service.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:52:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200854,"hashId":"a1e08be3c2f3d975f2656040888088a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Web Service \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada na integra\u00e7\u00e3o de sistemas e na comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es diferentes. Com esta tecnologia \u00e9 poss\u00edvel que novas aplica\u00e7\u00f5es possam interagir com aquelas que j\u00e1 existem e que sistemas desenvolvidos em plataformas diferentes sejam compat\u00edveis. A Web Service tem algumas desvantagens, mas suas vantagens s\u00e3o indiscut\u00edveis e superiores. Considerando o tema Web Service, suas vantagens e desvantagens, assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma das vantagens da Web Service.<\/p>","resposta":8640796,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas em diferentes tecnologias.","id":8640793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas em diferentes tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intelig\u00edvel para o ser humano, o que facilita o desenvolvimento de novos aplicativos utilizando esta tecnologia.","id":8640794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intelig\u00edvel para o ser humano, o que facilita o desenvolvimento de novos aplicativos utilizando esta tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intuitiva, pois \u00e9 descrita em linguagem natural com termos pr\u00f3ximos aos utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o.","id":8640795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intuitiva, pois \u00e9 descrita em linguagem natural com termos pr\u00f3ximos aos utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Performance de uma aplica\u00e7\u00e3o que consome muitos web services \u00e9 infinitamente superior.","id":8640796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Performance de uma aplica\u00e7\u00e3o que consome muitos web services \u00e9 infinitamente superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criado em 1995 por Rob McCool, o servidor Apache ou Servidor HTTP Apache \u00e9 o mais bem sucedido servidor web livre que existe. Trata-se de um servidor web muito popular, utilizado principalmente no Linux. Assim como qualquer servidor do tipo, o Apache \u00e9 respons\u00e1vel por disponibilizar p\u00e1ginas e todos os recursos que podem ser acessados pelo internauta. Envio de e-mails, mensagens, compras online e diversas outras fun\u00e7\u00f5es podem ser executadas gra\u00e7as a servidores como o Apache. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das vantagens de um Servidor Apache.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200861,"hashId":"e0f0e52cc110baf3fbfd6f1906ca1522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criado em 1995 por Rob McCool, o servidor Apache ou Servidor HTTP Apache \u00e9 o mais bem sucedido servidor web livre que existe. Trata-se de um servidor web muito popular, utilizado principalmente no Linux. Assim como qualquer servidor do tipo, o Apache \u00e9 respons\u00e1vel por disponibilizar p\u00e1ginas e todos os recursos que podem ser acessados pelo internauta. Envio de e-mails, mensagens, compras online e diversas outras fun\u00e7\u00f5es podem ser executadas gra\u00e7as a servidores como o Apache. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das vantagens de um Servidor Apache.<\/p>","resposta":8640826,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servidor Apache tem uma grande estabilidade no seu funcionamento, visto que o mesmo tem um baixo n\u00edvel de bugs","id":8640826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor Apache tem uma grande estabilidade no seu funcionamento, visto que o mesmo tem um baixo n\u00edvel de bugs<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Servidor Apache tem grande compatibilidade com sistemas e plataformas","id":8640827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor Apache tem grande compatibilidade com sistemas e plataformas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Servidor Apache possui c\u00f3digo aberto","id":8640828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor Apache possui c\u00f3digo aberto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Servidor Apache \u00e9 de uso gratuito","id":8640829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor Apache \u00e9 de uso gratuito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor Web Apache","oab":false,"nome":"Servidor Web Apache","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429150,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-web-apache"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica de Sa\u00fade no Brasil \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68078,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-psicologo-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:03:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2182301,"hashId":"d84683f9fcfdbe342e37e35315853e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica de Sa\u00fade no Brasil \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8562967,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem situa\u00e7\u00f5es em que os cuidados de sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ganham relevo, apesar de raramente serem motivados por uma demanda do usu\u00e1rio. Uma delas s\u00e3o os chamados transtornos mentais graves e persistentes, que incluem a esquizofrenia e as psicoses afetivas (transtorno bipolar do humor), por causarem grande comprometimento a qualidade de vida do indiv\u00edduo, necessitam de a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Por isso, a interna\u00e7\u00e3o precisa ser considerada como recurso necess\u00e1rio no quadro de transtornos graves e persistentes. Devendo ser inclu\u00edda como instrumento do Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). Devendo tamb\u00e9m ser realizada prioritariamente em hospitais e n\u00e3o nos Caps.","id":8562963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem situa\u00e7\u00f5es em que os cuidados de sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ganham relevo, apesar de raramente serem motivados por uma demanda do usu\u00e1rio. Uma delas s\u00e3o os chamados transtornos mentais graves e persistentes, que incluem a esquizofrenia e as psicoses afetivas (transtorno bipolar do humor), por causarem grande comprometimento a qualidade de vida do indiv\u00edduo, necessitam de a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Por isso, a interna\u00e7\u00e3o precisa ser considerada como recurso necess\u00e1rio no quadro de transtornos graves e persistentes. Devendo ser inclu\u00edda como instrumento do Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). Devendo tamb\u00e9m ser realizada prioritariamente em hospitais e n\u00e3o nos Caps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), vertente brasileira da APS, caracteriza-se como a porta de entrada priorit\u00e1ria de um sistema de sa\u00fade constitucionalmente fundado no direito \u00e0 sa\u00fade e na equidade do cuidado e, al\u00e9m disso, hierarquizado e regionalizado, como \u00e9 o caso do SUS. Assim \u00e9 que, dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da APS no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). A integralidade pode ser considerada a principal diretriz a ser praticada pelos NASF. Ela pode ser compreendida em tr\u00eas sentidos: a abordagem do indiv\u00edduo em sofrimento, as pr\u00e1ticas de sa\u00fade organizadas a partir reabilita\u00e7\u00e3o e cura; e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade de forma a garantir o acesso \u00e0s redes de aten\u00e7\u00e3o, conforme as necessidades de sua popula\u00e7\u00e3o.","id":8562964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), vertente brasileira da APS, caracteriza-se como a porta de entrada priorit\u00e1ria de um sistema de sa\u00fade constitucionalmente fundado no direito \u00e0 sa\u00fade e na equidade do cuidado e, al\u00e9m disso, hierarquizado e regionalizado, como \u00e9 o caso do SUS. Assim \u00e9 que, dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da APS no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). A integralidade pode ser considerada a principal diretriz a ser praticada pelos NASF. Ela pode ser compreendida em tr\u00eas sentidos: a abordagem do indiv\u00edduo em sofrimento, as pr\u00e1ticas de sa\u00fade organizadas a partir reabilita\u00e7\u00e3o e cura; e a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade de forma a garantir o acesso \u00e0s redes de aten\u00e7\u00e3o, conforme as necessidades de sua popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do SUS, local de refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem com transtornos mentais. Mas, apesar de n\u00e3o serem pequenos hospitais, os CAPS necessitam de recursos e equipamentos de maior monta por acolherem pacientes mais graves.","id":8562965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o de sa\u00fade aberto e comunit\u00e1rio do SUS, local de refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem com transtornos mentais. Mas, apesar de n\u00e3o serem pequenos hospitais, os CAPS necessitam de recursos e equipamentos de maior monta por acolherem pacientes mais graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o Projeto Terap\u00eautico Singular \u00e9 composto por quatro momentos: o Diagn\u00f3stico, a Defini\u00e7\u00e3o de metas, a Divis\u00e3o de responsabilidades, e a Reavalia\u00e7\u00e3o.","id":8562966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o Projeto Terap\u00eautico Singular \u00e9 composto por quatro momentos: o Diagn\u00f3stico, a Defini\u00e7\u00e3o de metas, a Divis\u00e3o de responsabilidades, e a Reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 resultado da experi\u00eancia acumulada por conjunto de atores envolvidos historicamente com o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como movimentos sociais, usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores das tr\u00eas esferas de governo. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 desenvolvida com o mais alto grau de centraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, ocorrendo no local mais pr\u00f3ximo da vida das pessoas. Ela deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o com toda a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":8562967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 resultado da experi\u00eancia acumulada por conjunto de atores envolvidos historicamente com o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como movimentos sociais, usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores das tr\u00eas esferas de governo. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 desenvolvida com o mais alto grau de centraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, ocorrendo no local mais pr\u00f3ximo da vida das pessoas. Ela deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o com toda a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68078,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-psicologo-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2182323,"hashId":"26d6e96296846b291fded5a6e158367a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8563060,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o e o aprimoramento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como importante reorientadora do modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil requerem um saber e um fazer em educa\u00e7\u00e3o permanente que sejam encarnados na pr\u00e1tica concreta dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A educa\u00e7\u00e3o permanente deve ser constitutiva, portanto, da qualifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de cuidado, gest\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Um pressuposto importante da educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o planejamento\/programa\u00e7\u00e3o educativa descendente, em que, a partir da an\u00e1lise coletiva dos processos de trabalho, identificam-se os n\u00f3s cr\u00edticos (de natureza diversa) a serem enfrentados na aten\u00e7\u00e3o e\/ou na gest\u00e3o, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias contextualizadas que promovam o di\u00e1logo entre as pol\u00edticas gerais e a singularidade dos lugares e das pessoas, estimulando experi\u00eancias inovadoras na gest\u00e3o do cuidado e dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8563059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o e o aprimoramento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como importante reorientadora do modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil requerem um saber e um fazer em educa\u00e7\u00e3o permanente que sejam encarnados na pr\u00e1tica concreta dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A educa\u00e7\u00e3o permanente deve ser constitutiva, portanto, da qualifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de cuidado, gest\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Um pressuposto importante da educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o planejamento\/programa\u00e7\u00e3o educativa descendente, em que, a partir da an\u00e1lise coletiva dos processos de trabalho, identificam-se os n\u00f3s cr\u00edticos (de natureza diversa) a serem enfrentados na aten\u00e7\u00e3o e\/ou na gest\u00e3o, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias contextualizadas que promovam o di\u00e1logo entre as pol\u00edticas gerais e a singularidade dos lugares e das pessoas, estimulando experi\u00eancias inovadoras na gest\u00e3o do cuidado e dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008. Do ponto de vista das responsabilidades individuais e coletivas dos profissionais do Nasf, algumas considera\u00e7\u00f5es devem ser feitas, as metas a serem estipuladas para os profissionais do Nasf dependem da capacidade do profissional apoiador de articular e trabalhar em conjunto com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Como as equipes do Nasf ter\u00e3o dois focos de responsabilidade, popula\u00e7\u00e3o e equipe, suas metas de trabalho dever\u00e3o conter indicadores de resultado para a popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m indicadores de resultado da sua a\u00e7\u00e3o na equipe.","id":8563060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do escopo de apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os e ampliar a abrang\u00eancia, a resolutividade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o, bem como a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf), mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008. Do ponto de vista das responsabilidades individuais e coletivas dos profissionais do Nasf, algumas considera\u00e7\u00f5es devem ser feitas, as metas a serem estipuladas para os profissionais do Nasf dependem da capacidade do profissional apoiador de articular e trabalhar em conjunto com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Como as equipes do Nasf ter\u00e3o dois focos de responsabilidade, popula\u00e7\u00e3o e equipe, suas metas de trabalho dever\u00e3o conter indicadores de resultado para a popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m indicadores de resultado da sua a\u00e7\u00e3o na equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, inspirada na reforma psiqui\u00e1trica brasileira, consiste na redu\u00e7\u00e3o gradual e planejada de leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos, priorizando concomitantemente a implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental de base comunit\u00e1ria, capazes de atender com resolubilidade os pacientes que necessitem de aten\u00e7\u00e3o. Dentro dessa perspectiva, a fam\u00edlia \u00e9 requisitada a se responsabilizar como espa\u00e7o do provimento de cuidado passando a ser concebida cuidadora de seu familiar em sofrimento ps\u00edquico.","id":8563061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, inspirada na reforma psiqui\u00e1trica brasileira, consiste na redu\u00e7\u00e3o gradual e planejada de leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos, priorizando concomitantemente a implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mental de base comunit\u00e1ria, capazes de atender com resolubilidade os pacientes que necessitem de aten\u00e7\u00e3o. Dentro dessa perspectiva, a fam\u00edlia \u00e9 requisitada a se responsabilizar como espa\u00e7o do provimento de cuidado passando a ser concebida cuidadora de seu familiar em sofrimento ps\u00edquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das compet\u00eancias do minist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e9 apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.","id":8563062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das compet\u00eancias do minist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e9 apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia pelos servi\u00e7os municipais de sa\u00fade como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, dentre os idosos independentes, existem aqueles com grande potencial para desenvolver fragilidade. Esse grupo requer menor aten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, mas deve ter acompanhamento regulares do seu estado funcional. Essa condi\u00e7\u00e3o de independente, mas com risco de fragiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 determinada pela presen\u00e7a de dificuldades na realiza\u00e7\u00e3o das Atividades Instrumentais de Vida Di\u00e1ria.","id":8563063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, dentre os idosos independentes, existem aqueles com grande potencial para desenvolver fragilidade. Esse grupo requer menor aten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, mas deve ter acompanhamento regulares do seu estado funcional. Essa condi\u00e7\u00e3o de independente, mas com risco de fragiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 determinada pela presen\u00e7a de dificuldades na realiza\u00e7\u00e3o das Atividades Instrumentais de Vida Di\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas do Sul","sigla":"","id":3767,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tijucas-do-sul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A di\u00e1lise \u00e9 empregada para remover l\u00edquidos e produtos residuais ur\u00eamicos do organismo quando os rins n\u00e3o s\u00e3o capazes de faz\u00ea-lo. Os m\u00e9todos de terapia compreendem hemodi\u00e1lise, CRRT e di\u00e1lise peritoneal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemodi\u00e1lise, julgue os itens subsequentes. I As toxinas e os res\u00edduos no sangue s\u00e3o removidos, por osmose, por meio dos dialisadores.II A remo\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 feita na ultrafiltra\u00e7\u00e3o, em que a \u00e1gua se move, sob alta press\u00e3o, para uma \u00e1rea de maior concentra\u00e7\u00e3o de soluto. III O n\u00edvel de eletr\u00f3litos no sangue do paciente pode ser controlado por meio do ajuste adequado no banho de dialisado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62977,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas do Sul","sigla":"","id":3767,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tijucas-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-do-sul-pr-2021-quadrix-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Tijucas do Sul - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 08:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1923700,"hashId":"7a870fbd05b7bac0a690a18d553da712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A di\u00e1lise \u00e9 empregada para remover l\u00edquidos e produtos residuais ur\u00eamicos do organismo quando os rins n\u00e3o s\u00e3o capazes de faz\u00ea-lo. Os m\u00e9todos de terapia compreendem hemodi\u00e1lise, CRRT e di\u00e1lise peritoneal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemodi\u00e1lise, julgue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As toxinas e os res\u00edduos no sangue s\u00e3o removidos, por osmose, por meio dos dialisadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A remo\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 feita na ultrafiltra\u00e7\u00e3o, em que a \u00e1gua se move, sob alta press\u00e3o, para uma \u00e1rea de maior concentra\u00e7\u00e3o de soluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O n\u00edvel de eletr\u00f3litos no sangue do paciente pode ser controlado por meio do ajuste adequado no banho de dialisado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7430246,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":7430243,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7430244,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":7430245,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":7430246,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":7430247,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/1923700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano, revis\u00e3o 2002 (AACR2R), o ponto de acesso principal e secund\u00e1rios para um livro sob a responsabilidade de tr\u00eas autores: ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:36:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128344,"hashId":"86ff1fad7724f6d7b36ba11d326e86bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano, revis\u00e3o 2002 (AACR2R), o ponto de acesso principal e secund\u00e1rios para um livro sob a responsabilidade de tr\u00eas autores: <\/p>","resposta":8325620,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo t\u00edtulo da obra e secund\u00e1ria para o primeiro autor citado na folha de rosto. ","id":8325616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo t\u00edtulo da obra e secund\u00e1ria para o primeiro autor citado na folha de rosto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelos tr\u00eas autores citados na folha de rosto e secund\u00e1ria para o t\u00edtulo. ","id":8325617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos tr\u00eas autores citados na folha de rosto e secund\u00e1ria para o t\u00edtulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo autor-t\u00edtulo da obra citado na folha de rosto. ","id":8325618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo autor-t\u00edtulo da obra citado na folha de rosto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo t\u00edtulo da obra e secund\u00e1ria para os tr\u00eas autores citados na folha de rosto. ","id":8325619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo t\u00edtulo da obra e secund\u00e1ria para os tr\u00eas autores citados na folha de rosto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo primeiro autor citado na folha de rosto e secund\u00e1ria para os outros dois autores e pelo t\u00edtulo. ","id":8325620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo primeiro autor citado na folha de rosto e secund\u00e1ria para os outros dois autores e pelo t\u00edtulo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de Nota\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:37:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128355,"hashId":"034a488daa138bab4ec1a9f827054f31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de Nota\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8325669,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro dos elementos, retirados do item em processo de cataloga\u00e7\u00e3o. ","id":8325665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro dos elementos, retirados do item em processo de cataloga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de encaderna\u00e7\u00e3o em que se prepara uma capa dura, completamente separada do livro, no qual \u00e9 posteriormente fixada. ","id":8325666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de encaderna\u00e7\u00e3o em que se prepara uma capa dura, completamente separada do livro, no qual \u00e9 posteriormente fixada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um exemplo de recurso integrado, seja publicado pela primeira vez ou depois que foi atualizado. ","id":8325667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um exemplo de recurso integrado, seja publicado pela primeira vez ou depois que foi atualizado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anota\u00e7\u00e3o, geralmente impressa na \u00faltima p\u00e1gina do livro, para indicar o nome do impressor, data e lugar da impress\u00e3o, bem como outras informa\u00e7\u00f5es julgadas pertinentes pelos editores. ","id":8325668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anota\u00e7\u00e3o, geralmente impressa na \u00faltima p\u00e1gina do livro, para indicar o nome do impressor, data e lugar da impress\u00e3o, bem como outras informa\u00e7\u00f5es julgadas pertinentes pelos editores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos utilizados na representa\u00e7\u00e3o dos termos escolhidos para a classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos dos documentos a fim de facilitar a localiza\u00e7\u00e3o\/ recupera\u00e7\u00e3o no momento da pesquisa no sistema. ","id":8325669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos utilizados na representa\u00e7\u00e3o dos termos escolhidos para a classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos dos documentos a fim de facilitar a localiza\u00e7\u00e3o\/ recupera\u00e7\u00e3o no momento da pesquisa no sistema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o nome do processo composto das seguintes etapas interdependentes: Estudo de comunidade; Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o; Sele\u00e7\u00e3o; Aquisi\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o; Desbastamento e descarte. ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:37:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128357,"hashId":"7d48af82730822fd87becb45b2add859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome do processo composto das seguintes etapas interdependentes: Estudo de comunidade; Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o; Sele\u00e7\u00e3o; Aquisi\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o; Desbastamento e descarte. <\/p>","resposta":8325676,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Refer\u00eancia ","id":8325674,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Refer\u00eancia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o ","id":8325675,"corpo":"<p>Tratamento da informa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es ","id":8325676,"corpo":"<p>Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da informa\u00e7\u00e3o ","id":8325677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da informa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informatiza\u00e7\u00e3o de biblioteca ","id":8325678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informatiza\u00e7\u00e3o de biblioteca <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, de acordo com Lancaster (2004, p.34), \u201co princ\u00edpio que, isoladamente, \u00e9 o mais importante da indexa\u00e7\u00e3o de assuntos, e que remonta a Cutter (1876), sendo aquele segundo o qual o t\u00f3pico deve ser indexado sob o termo mais espec\u00edfico que o abranja completamente\u201d. ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:37:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128347,"hashId":"8b90cddda1ec6e0b54ae640d117718e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, de acordo com Lancaster (2004, p.34), \u201co princ\u00edpio que, isoladamente, \u00e9 o mais importante da indexa\u00e7\u00e3o de assuntos, e que remonta a Cutter (1876), sendo aquele segundo o qual o t\u00f3pico deve ser indexado sob o termo mais espec\u00edfico que o abranja completamente\u201d. <\/p>","resposta":8325629,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da especificidade ","id":8325629,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da especificidade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da exaustividade ","id":8325630,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da exaustividade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da consist\u00eancia ","id":8325631,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da consist\u00eancia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da precis\u00e3o ","id":8325632,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da precis\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da qualidade ","id":8325633,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da qualidade <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o de Princ\u00edpios Internacionais de Cataloga\u00e7\u00e3o (2016) \u201cdever\u00e1 ser um instrumento eficaz e efetivo que permita ao usu\u00e1rio encontrar recursos bibliogr\u00e1ficos em uma cole\u00e7\u00e3o como resultado de uma pesquisa utilizando atributos ou rela\u00e7\u00f5es das entidades; [\u2026] identificar e selecionar um recurso bibliogr\u00e1fico que se ajuste \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio; adquirir ou obter acesso ao item descrito [\u2026]; navegar e explorar dentro de um cat\u00e1logo, atrav\u00e9s da disposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos dados bibliogr\u00e1ficos e de autoridade [\u2026]\u201d. Assinale o instrumento a que se refere a descri\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:36:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128338,"hashId":"daca8ebecddd89d8aff1b2fcd3d4eba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o de Princ\u00edpios Internacionais de Cataloga\u00e7\u00e3o (2016) \u201cdever\u00e1 ser um instrumento eficaz e efetivo que permita ao usu\u00e1rio encontrar recursos bibliogr\u00e1ficos em uma cole\u00e7\u00e3o como resultado de uma pesquisa utilizando atributos ou rela\u00e7\u00f5es das entidades; [\u2026] identificar e selecionar um recurso bibliogr\u00e1fico que se ajuste \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio; adquirir ou obter acesso ao item descrito [\u2026]; navegar e explorar dentro de um cat\u00e1logo, atrav\u00e9s da disposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos dados bibliogr\u00e1ficos e de autoridade [\u2026]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o instrumento a que se refere a descri\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8325590,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manual de acesso. ","id":8325588,"corpo":"<p>Manual de acesso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice. ","id":8325589,"corpo":"<p>\u00cdndice. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo. ","id":8325590,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco de dados. ","id":8325591,"corpo":"<p>Banco de dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o. ","id":8325592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional que for trabalhar com este tipo de material precisa, al\u00e9m do conhecimento de cataloga\u00e7\u00e3o, conhecer o vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico relacionado com a confec\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de cada tipo de material. Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o este tipo de material engloba: mapas, globos, discos de vinil, filmes cinematogr\u00e1ficos, m\u00fasicas, videogames, recursos eletr\u00f4nicos, recursos cont\u00ednuos (peri\u00f3dicos, sites, entre outros), fotografias, fotografias digitais, obras de arte, brinquedos, entre tantos outros objetos que podem ser catalogados. O texto apresentado acima se refere: ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:38:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128362,"hashId":"73499893b88024ca33d3c88bc046d87f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional que for trabalhar com este tipo de material precisa, al\u00e9m do conhecimento de cataloga\u00e7\u00e3o, conhecer o vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico relacionado com a confec\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de cada tipo de material. Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o este tipo de material engloba: mapas, globos, discos de vinil, filmes cinematogr\u00e1ficos, m\u00fasicas, videogames, recursos eletr\u00f4nicos, recursos cont\u00ednuos (peri\u00f3dicos, sites, entre outros), fotografias, fotografias digitais, obras de arte, brinquedos, entre tantos outros objetos que podem ser catalogados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto apresentado acima se refere: <\/p>","resposta":8325697,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos multimeios. ","id":8325697,"corpo":"<p>Aos multimeios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 Base de dados. ","id":8325698,"corpo":"<p>\u00c0 Base de dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao banco de dados. ","id":8325699,"corpo":"<p>Ao banco de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 publica\u00e7\u00e3o Peri\u00f3dica. ","id":8325700,"corpo":"<p>\u00c0 publica\u00e7\u00e3o Peri\u00f3dica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos recursos audiovisuais. ","id":8325701,"corpo":"<p>Aos recursos audiovisuais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o nome do servi\u00e7o de intermedia\u00e7\u00e3o entre os recursos informacionais dispon\u00edveis na Internet e os usu\u00e1rios. Tem como objetivo prestar assist\u00eancia ao usu\u00e1rio no direcionamento de quest\u00f5es \u00e0s fontes de informa\u00e7\u00f5es Web e\/ou a outras fontes. Pode ser gerenciado automaticamente, atrav\u00e9s de softwares aplicativos ou atrav\u00e9s da assist\u00eancia de especialistas. ","provas":[{"id":69090,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-bibliotecario-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2128373,"hashId":"36a368bd15bc54012ed81b255173680c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o nome do servi\u00e7o de intermedia\u00e7\u00e3o entre os recursos informacionais dispon\u00edveis na Internet e os usu\u00e1rios. Tem como objetivo prestar assist\u00eancia ao usu\u00e1rio no direcionamento de quest\u00f5es \u00e0s fontes de informa\u00e7\u00f5es Web e\/ou a outras fontes. Pode ser gerenciado automaticamente, atrav\u00e9s de softwares aplicativos ou atrav\u00e9s da assist\u00eancia de especialistas. <\/p>","resposta":8325748,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de resposta t\u00e9cnica ","id":8325747,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de resposta t\u00e9cnica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia digital ","id":8325748,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de refer\u00eancia digital <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de acesso a bases de dados ","id":8325749,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de acesso a bases de dados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ","id":8325750,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio","id":8325751,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos que j\u00e1 prescreveram administrativamente e s\u00e3o conservados devido o seu valor hist\u00f3rico para a sociedade s\u00e3o os arquivos de:","provas":[{"id":69673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:42:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125077,"hashId":"bd4f388b6af0d528d645ab747d56d317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos que j\u00e1 prescreveram administrativamente e s\u00e3o conservados devido o seu valor hist\u00f3rico para a sociedade s\u00e3o os arquivos de:<\/p>","resposta":8311019,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarta idade ou finalizado.","id":8311018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarta idade ou finalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terceira idade ou permanente.","id":8311019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceira idade ou permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primeira idade ou corrente.","id":8311020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira idade ou corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segunda idade ou intermedi\u00e1rio.","id":8311021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda idade ou intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel, considere as seguintes c\u00e9lulas e seus valores: B3=10 ; C3=5 ; D4=6 e na c\u00e9lula E8 foi colocada a seguinte f\u00f3rmula: C3^2 - (B3-D4). O valor da c\u00e9lula E8 ser\u00e1: ","provas":[{"id":69983,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69977,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Controlador Interno - 2021"},{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69987,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Professor Pedagogo - 2021"},{"id":69974,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Assistente Social - 2021"},{"id":69985,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Enfermeiro - 2021"},{"id":69976,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-biomedico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2137416,"hashId":"cf9bc2a5f241866f809829bda5c798df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel, considere as seguintes c\u00e9lulas e seus valores: B3=10 ; C3=5 ; D4=6 e na c\u00e9lula E8 foi colocada a seguinte f\u00f3rmula: C3^2 - (B3-D4). O valor da c\u00e9lula E8 ser\u00e1: <\/p>","resposta":8367925,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8367923,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":8367924,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":8367925,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21","id":8367926,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2137416","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os providos por um sistema operacional, como gerenciamento de processos, gerenciamento de mem\u00f3ria e gerenciamento do sistema de arquivos, normalmente s\u00e3o implementados por meio de","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:39:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193067,"hashId":"6e61e4bfe4b933edda53b52317fd7d05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os providos por um sistema operacional, como gerenciamento de processos, gerenciamento de mem\u00f3ria e gerenciamento do sistema de arquivos, normalmente s\u00e3o implementados por meio de<\/p>","resposta":8609532,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DLLs.","id":8609530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DLLs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registradores.","id":8609531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"system calls.","id":8609532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>system calls.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"swap.","id":8609533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>swap.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processos.","id":8609534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC","id":18917,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as diversas solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que fazem a implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura como servi\u00e7o (IaaS), incluem-se o","provas":[{"id":71338,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC","id":18917,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-infraestrutura-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Infraestrutura de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:06:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2176174,"hashId":"af036fef80257e29e6b5a44f665e187d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as diversas solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que fazem a implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura como servi\u00e7o (IaaS), incluem-se o<\/p>","resposta":8535541,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Drive e o Office 365.","id":8535539,"corpo":"<p>Google Drive e o Office 365.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OpenNebula e o OpenStack.","id":8535541,"corpo":"<p>OpenNebula e o OpenStack.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dropbox e o Office 365.","id":8535543,"corpo":"<p>Dropbox e o Office 365.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OpenNebula e o Google Drive.","id":8535545,"corpo":"<p>OpenNebula e o Google Drive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OpenStack e o Office 365.","id":8535548,"corpo":"<p>OpenStack e o Office 365.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Modelos de Servi\u00e7o","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420145,"slug":"informatica-modelos-de-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IaaS (Infrastructure as a Service)","oab":false,"nome":"IaaS (Infrastructure as a Service)","pai":420145,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420147,"slug":"informatica-iaas-infrastructure-as-a-service"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","oab":false,"nome":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429773,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-como-servico-iaas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 3.974\/1993 - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal, sobre a remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) O servidor perceber\u00e1, durante as f\u00e9rias, a remunera\u00e7\u00e3o reduzida de um ter\u00e7o.( ) O adicional por tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 computado proporcionalmente, observados os valores atuais.( ) O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, por solicita\u00e7\u00e3o do servidor, ser\u00e1 feito dentro dos cinco dias anteriores ao in\u00edcio do gozo.","provas":[{"id":72578,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-secretaria-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Secret\u00e1ria Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215706,"hashId":"7cb5beed73ce3953c6793862c8dc8202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 3.974\/1993 - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal, sobre a remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servidor perceber\u00e1, durante as f\u00e9rias, a remunera\u00e7\u00e3o reduzida de um ter\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O adicional por tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 computado proporcionalmente, observados os valores atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, por solicita\u00e7\u00e3o do servidor, ser\u00e1 feito dentro dos cinco dias anteriores ao in\u00edcio do gozo.<\/p>","resposta":8706001,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":8705998,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8705999,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":8706000,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":8706001,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Terra Boa em conjunto com a Uni\u00e3o e o Estado do Paran\u00e1.","provas":[{"id":72202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:12:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2204731,"hashId":"d30b93f862426f6437f786a09942c666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Terra Boa em conjunto com a Uni\u00e3o e o Estado do Paran\u00e1.<\/p>","resposta":8657164,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preservar as florestas, a fauna e a flora.","id":8657164,"corpo":"<p>Preservar as florestas, a fauna e a flora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os de transporte coletivo urbano e intermunicipal, que tem car\u00e1ter essencial.","id":8657165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os de transporte coletivo urbano e intermunicipal, que tem car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cassar licen\u00e7a que haja concedido a estabelecimento que tenha atua\u00e7\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, ao sossego ou a seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":8657166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassar licen\u00e7a que haja concedido a estabelecimento que tenha atua\u00e7\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, ao sossego ou a seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover atividades culturais, desportivas e de lazer.","id":8657167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover atividades culturais, desportivas e de lazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2204731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica de Terra Boa, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio I. criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. II. contratar com pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema de seguridade social e prestar-lhe benef\u00edcios ou incentivos fiscais. III. impedir a invas\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o e a descaracteriza\u00e7\u00e3o de obras de arte e de outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural.","provas":[{"id":72202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:13:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2204732,"hashId":"346f77bd073e0396e2d5f1866f6d0e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica de Terra Boa, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. contratar com pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema de seguridade social e prestar-lhe benef\u00edcios ou incentivos fiscais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. impedir a invas\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o e a descaracteriza\u00e7\u00e3o de obras de arte e de outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural.<\/p>","resposta":8657171,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta. ","id":8657168,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8657169,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8657170,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8657171,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 06\/2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal de Terra Boa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:13:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2204753,"hashId":"efd57becba7cd0ddd478f2ff35f54b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 06\/2003, que disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal de Terra Boa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8657253,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integram o sistema tribut\u00e1rio do munic\u00edpio, apenas os impostos sobre Propriedade Predial Territorial Urbana e Servi\u00e7os de Qualquer Natureza.","id":8657252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o sistema tribut\u00e1rio do munic\u00edpio, apenas os impostos sobre Propriedade Predial Territorial Urbana e Servi\u00e7os de Qualquer Natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio de Terra Boa, ressalvadas as limita\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia tribut\u00e1ria constitucional, de leis complementares e deste C\u00f3digo, tem compet\u00eancia legislativa plena, quanto \u00e0 incid\u00eancia, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos municipais.","id":8657253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Terra Boa, ressalvadas as limita\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia tribut\u00e1ria constitucional, de leis complementares e deste C\u00f3digo, tem compet\u00eancia legislativa plena, quanto \u00e0 incid\u00eancia, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 consentido ao Munic\u00edpio: exigir ou aumentar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, utilizar do tributo com efeito de confisco e instituir imposto sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os uns dos outros.","id":8657254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 consentido ao Munic\u00edpio: exigir ou aumentar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, utilizar do tributo com efeito de confisco e instituir imposto sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os uns dos outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana n\u00e3o incide sobre im\u00f3veis sem edifica\u00e7\u00f5es.","id":8657255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana n\u00e3o incide sobre im\u00f3veis sem edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, ausentar-se do pa\u00eds por per\u00edodo superior a _______________ dias, sob pena de _______________. ","provas":[{"id":72052,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":72051,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:15:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2202049,"hashId":"a3711aefc9f130460bb1b607c4019761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, ausentar-se do pa\u00eds por per\u00edodo superior a _______________ dias, sob pena de _______________. <\/p>","resposta":8646135,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze) \/ perda do cargo","id":8646135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) \/ perda do cargo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) \/ perda do cargo","id":8646136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) \/ perda do cargo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) \/ Impeachment","id":8646137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 (quarenta e cinco) \/ Impeachment<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 (sessenta) \/ suspen\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria","id":8646138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 (sessenta) \/ suspen\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2202049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. A Lei Org\u00e2nica Municipal poder\u00e1 ser emendada mediante propostaI. de um ter\u00e7o, m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal. II. do Prefeito Municipal.III. da popula\u00e7\u00e3o, desde que seja apresentado o projeto juntamente com, no m\u00ednimo, cinquenta mil assinaturas de cidad\u00e3os residentes no munic\u00edpio. IV. da sociedade civil organizada que tenha sede no munic\u00edpio.","provas":[{"id":72052,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":72051,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:14:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2202044,"hashId":"2ceb5da80a50eb0e49b56283e2e42bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. A Lei Org\u00e2nica Municipal poder\u00e1 ser emendada mediante proposta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. de um ter\u00e7o, m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. do Prefeito Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. da popula\u00e7\u00e3o, desde que seja apresentado o projeto juntamente com, no m\u00ednimo, cinquenta mil assinaturas de cidad\u00e3os residentes no munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. da sociedade civil organizada que tenha sede no munic\u00edpio.<\/p>","resposta":8646119,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8646116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8646117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8646118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8646119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2202044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em diversas bibliografias, como o livro de Organiza\u00e7\u00e3o Estruturada de Computadores, deAndrew S. Tanenbaum, 2013, por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma representa\u00e7\u00e3o da hierarquia de mem\u00f3rias como uma pir\u00e2mide. Nessa hierarquia as mem\u00f3rias mais pr\u00f3ximas da base possuem menor custo e velocidade, enquanto as mem\u00f3rias mais pr\u00f3ximas do topo possuem menor capacidade de armazenamento. Vamos considerar uma hierarquia com 4 n\u00edveis de mem\u00f3ria. De acordo com essa hierarquia de mem\u00f3ria, qual a ordem correta de representa\u00e7\u00e3o crescente, da base para o topo, se quisermos organizar as mem\u00f3rias de acordo com sua velocidade?","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2180995,"hashId":"5c5cf9ca957ec421016a8412cf852688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em diversas bibliografias, como o livro de <em>Organiza\u00e7\u00e3o<\/em> Estruturada de <em>Computadores<\/em>, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andrew S. <em>Tanenbaum<\/em>, 2013, por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma representa\u00e7\u00e3o da hierarquia de mem\u00f3rias como uma pir\u00e2mide. Nessa hierarquia as mem\u00f3rias mais pr\u00f3ximas da base possuem menor custo e velocidade, enquanto as mem\u00f3rias mais pr\u00f3ximas do topo possuem menor capacidade de armazenamento. Vamos considerar uma hierarquia com 4 n\u00edveis de mem\u00f3ria. De acordo com essa hierarquia de mem\u00f3ria, qual a ordem correta de representa\u00e7\u00e3o crescente, da base para o topo, se quisermos organizar as mem\u00f3rias de acordo com sua velocidade?<\/p>","resposta":8557443,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, registradores e mem\u00f3ria cache.","id":8557442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, registradores e mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache e registradores.","id":8557443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria secund\u00e1ria, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache e registradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":8557444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registradores, mem\u00f3ria principal, mem\u00f3ria cache e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria cache, registradores, mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":8557445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria cache, registradores, mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registradores, mem\u00f3ria cache, mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":8557446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registradores, mem\u00f3ria cache, mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hierarquia de mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hierarquia de mem\u00f3ria","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428988,"slug":"tecnologia-da-informacao-hierarquia-de-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 83 anos, com diabetes mellitus tipo 2 h\u00e1 10 anos, compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para avalia\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ulcerada no p\u00e9 esquerdo. Queixa-se dessa ferida h\u00e1 tr\u00eas meses, relatando odor f\u00e9tido e redu\u00e7\u00e3o de apoio nesse membro. Ao exame f\u00edsico, observa-se \u00falcera profunda, com suspeita de comprometimento \u00f3sseo, excesso de queratina nos bordos da les\u00e3o e celulite de 3cm ao seu redor. Neste caso, a conduta a ser realizada \u00e9:","provas":[{"id":74369,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-residencia-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242970,"hashId":"65a5263ffb0da288ffef0832043b2cfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 83 anos, com diabetes <em>mellitus <\/em>tipo 2 h\u00e1 10 anos, compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para avalia\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ulcerada no p\u00e9 esquerdo. Queixa-se dessa ferida h\u00e1 tr\u00eas meses, relatando odor f\u00e9tido e redu\u00e7\u00e3o de apoio nesse membro. Ao exame f\u00edsico, observa-se \u00falcera profunda, com suspeita de comprometimento \u00f3sseo, excesso de queratina nos bordos da les\u00e3o e celulite de 3cm ao seu redor. Neste caso, a conduta a ser realizada \u00e9:<\/p>","resposta":8826631,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar para a interna\u00e7\u00e3o hospitalar","id":8826631,"corpo":"<p>encaminhar para a interna\u00e7\u00e3o hospitalar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpar a ferida e solicitar retorno em dois dias","id":8826632,"corpo":"<p>limpar a ferida e solicitar retorno em dois dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar para a administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia","id":8826633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar para a administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar desbridamento cir\u00fargico e solicitar retorno em dois dias","id":8826634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar desbridamento cir\u00fargico e solicitar retorno em dois dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2242970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Machado de Assis. Considere-o para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEm mat\u00e9ria de amor, deixa-se o homem inteligente embalar por estranhas ilus\u00f5es. As mulheres s\u00e3o para ele entes de mais elevada natureza que a sua, ou pelo menos ele empresta-lhes as pr\u00f3prias ideias, sup\u00f5e-lhes um cora\u00e7\u00e3o como o seu, imagina-as capazes, como ele, de generosidade, nobreza e grandeza. Imagina que para agradar-lhes \u00e9 preciso ter qualidades acima do vulgar. Respeitoso at\u00e9 \u00e0 timidez, n\u00e3o ousa exprimir o seu amor em palavras; exala-o por meio de uma n\u00e3o interrompida s\u00e9rie de meigos cuidados, ternos respeitos e aten\u00e7\u00f5es delicadas. Como nada quer \u00e0 custa de uma indignidade, n\u00e3o se conserva continuamente ao p\u00e9 daquela que ama, n\u00e3o a persegue, n\u00e3o a fatiga com a sua presen\u00e7a. O tolo, por\u00e9m, n\u00e3o tem desses escr\u00fapulos. A intr\u00e9pida opini\u00e3o que ele tem de si pr\u00f3prio o reveste de sangue frio e seguran\u00e7a. Satisfeito de si, nada lhe paralisa a aud\u00e1cia. Mostra a todos que a ama, e solicita com inst\u00e2ncia provas de amor. Para fazer-se notar daquela que ama, importuna-a, acompanha-a nas ruas, vigia-a nas igrejas e espia-a nos espet\u00e1culos. Arma-lhe la\u00e7os grosseiros\u201d. (Texto com adapta\u00e7\u00f5es). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, pode-se afirmar que o seu autor:","provas":[{"id":72714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":72722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:18:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214502,"hashId":"13fc404990a09956172e332e1bf06222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Machado de Assis. Considere-o para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEm mat\u00e9ria de amor, deixa-se o homem inteligente embalar por estranhas ilus\u00f5es. As mulheres s\u00e3o para ele entes de mais elevada natureza que a sua, ou pelo menos ele empresta-lhes as pr\u00f3prias ideias, sup\u00f5e-lhes um cora\u00e7\u00e3o como o seu, imagina-as capazes, como ele, de generosidade, nobreza e grandeza. Imagina que para agradar-lhes \u00e9 preciso ter qualidades acima do vulgar. Respeitoso at\u00e9 \u00e0 timidez, n\u00e3o ousa exprimir o seu amor em palavras; exala-o por meio de uma n\u00e3o interrompida s\u00e9rie de meigos cuidados, ternos respeitos e aten\u00e7\u00f5es delicadas. Como nada quer \u00e0 custa de uma indignidade, n\u00e3o se conserva continuamente ao p\u00e9 daquela que ama, n\u00e3o a persegue, n\u00e3o a fatiga com a sua presen\u00e7a. O tolo, por\u00e9m, n\u00e3o tem desses escr\u00fapulos. A intr\u00e9pida opini\u00e3o que ele tem de si pr\u00f3prio o reveste de sangue frio e seguran\u00e7a. Satisfeito de si, nada lhe paralisa a aud\u00e1cia. Mostra a todos que a ama, e solicita com inst\u00e2ncia provas de amor. Para fazer-se notar daquela que ama, importuna-a, acompanha-a nas ruas, vigia-a nas igrejas e espia-a nos espet\u00e1culos. Arma-lhe la\u00e7os grosseiros\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Texto com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, pode-se afirmar que o seu autor:<\/p>","resposta":8700247,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumenta que, para as mulheres, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o tolo e o inteligente.","id":8700244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumenta que, para as mulheres, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o tolo e o inteligente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"critica a forma como os homens tolos s\u00e3o, em geral, tratados pelas mulheres.","id":8700245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">critica a forma como os homens tolos s\u00e3o, em geral, tratados pelas mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra que, entre o inteligente e o tolo, h\u00e1 mais semelhan\u00e7as do que diferen\u00e7as.","id":8700246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra que, entre o inteligente e o tolo, h\u00e1 mais semelhan\u00e7as do que diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre o homem inteligente e o tolo perante as mulheres.","id":8700247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre o homem inteligente e o tolo perante as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2214502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Machado de Assis. Considere-o para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEm mat\u00e9ria de amor, deixa-se o homem inteligente embalar por estranhas ilus\u00f5es. As mulheres s\u00e3o para ele entes de mais elevada natureza que a sua, ou pelo menos ele empresta-lhes as pr\u00f3prias ideias, sup\u00f5e-lhes um cora\u00e7\u00e3o como o seu, imagina-as capazes, como ele, de generosidade, nobreza e grandeza. Imagina que para agradar-lhes \u00e9 preciso ter qualidades acima do vulgar. Respeitoso at\u00e9 \u00e0 timidez, n\u00e3o ousa exprimir o seu amor em palavras; exala-o por meio de uma n\u00e3o interrompida s\u00e9rie de meigos cuidados, ternos respeitos e aten\u00e7\u00f5es delicadas. Como nada quer \u00e0 custa de uma indignidade, n\u00e3o se conserva continuamente ao p\u00e9 daquela que ama, n\u00e3o a persegue, n\u00e3o a fatiga com a sua presen\u00e7a. O tolo, por\u00e9m, n\u00e3o tem desses escr\u00fapulos. A intr\u00e9pida opini\u00e3o que ele tem de si pr\u00f3prio o reveste de sangue frio e seguran\u00e7a. Satisfeito de si, nada lhe paralisa a aud\u00e1cia. Mostra a todos que a ama, e solicita com inst\u00e2ncia provas de amor. Para fazer-se notar daquela que ama, importuna-a, acompanha-a nas ruas, vigia-a nas igrejas e espia-a nos espet\u00e1culos. Arma-lhe la\u00e7os grosseiros\u201d. (Texto com adapta\u00e7\u00f5es). Nos verbos \u201cempresta-lhes\u201d, \u201csup\u00f5e-lhes\u201d e \u201cagradar-lhes\u201d, empregados no trecho selecionado, o pronome \u201clhes\u201d retoma no texto o substantivo:","provas":[{"id":72714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":72722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:18:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214506,"hashId":"2897030f915010264f7877997e20b7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo de uma das cr\u00f4nicas de Machado de Assis. Considere-o para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEm mat\u00e9ria de amor, deixa-se o homem inteligente embalar por estranhas ilus\u00f5es. As mulheres s\u00e3o para ele entes de mais elevada natureza que a sua, ou pelo menos ele empresta-lhes as pr\u00f3prias ideias, sup\u00f5e-lhes um cora\u00e7\u00e3o como o seu, imagina-as capazes, como ele, de generosidade, nobreza e grandeza. Imagina que para agradar-lhes \u00e9 preciso ter qualidades acima do vulgar. Respeitoso at\u00e9 \u00e0 timidez, n\u00e3o ousa exprimir o seu amor em palavras; exala-o por meio de uma n\u00e3o interrompida s\u00e9rie de meigos cuidados, ternos respeitos e aten\u00e7\u00f5es delicadas. Como nada quer \u00e0 custa de uma indignidade, n\u00e3o se conserva continuamente ao p\u00e9 daquela que ama, n\u00e3o a persegue, n\u00e3o a fatiga com a sua presen\u00e7a. O tolo, por\u00e9m, n\u00e3o tem desses escr\u00fapulos. A intr\u00e9pida opini\u00e3o que ele tem de si pr\u00f3prio o reveste de sangue frio e seguran\u00e7a. Satisfeito de si, nada lhe paralisa a aud\u00e1cia. Mostra a todos que a ama, e solicita com inst\u00e2ncia provas de amor. Para fazer-se notar daquela que ama, importuna-a, acompanha-a nas ruas, vigia-a nas igrejas e espia-a nos espet\u00e1culos. Arma-lhe la\u00e7os grosseiros\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Texto com adapta\u00e7\u00f5es). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos verbos \u201cempresta-lhes\u201d, \u201csup\u00f5e-lhes\u201d e \u201cagradar-lhes\u201d, empregados no trecho selecionado, o pronome \u201clhes\u201d retoma no texto o substantivo:<\/p>","resposta":8700263,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideias.","id":8700261,"corpo":"<p>ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilus\u00f5es.","id":8700262,"corpo":"<p>ilus\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mulheres.","id":8700263,"corpo":"<p>mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidades.","id":8700264,"corpo":"<p>qualidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2214506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho selecionado, pode-se dizer que a ideia central do autor \u00e9:","provas":[{"id":72720,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Professor de Ensino Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:18:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2219623,"hashId":"c48fcadc9fa8512a7b49bf380e89841b","enunciado":"<p>No trecho selecionado, pode-se dizer que a ideia central do autor \u00e9:<\/p>","resposta":8723403,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criticar a coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, que tanto dano causou \u00e0 cultura brasileira.","id":8723400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticar a coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, que tanto dano causou \u00e0 cultura brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denunciar o racismo estrutural que ainda marca a sociedade brasileira.","id":8723401,"corpo":"<p>denunciar o racismo estrutural que ainda marca a sociedade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizar a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para solucionar os problemas nacionais.","id":8723402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para solucionar os problemas nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problematizar a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da identidade brasileira.","id":8723403,"corpo":"<p>problematizar a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da identidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a seguinte an\u00e1lise, escrita pelo antrop\u00f3logo brasileiro Darcy Ribeiro, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201c\u00c9 bem prov\u00e1vel que o brasileiro comece a surgir e a reconhecer-se a si pr\u00f3prio mais pela percep\u00e7\u00e3o de estranheza que provocava no lusitano, do que por sua identifica\u00e7\u00e3o como membro das comunidades socioculturais novas, porventura tamb\u00e9m porque desejoso de remarcar sua diferen\u00e7a e superioridade frente aos ind\u00edgenas. O primeiro brasileiro consciente de si foi, talvez, o mameluco, que n\u00e3o podendo identificar-se com os que foram seus ancestrais americanos \u2013 que ele desprezava \u2013, nem com os europeus \u2013 que o desprezavam \u2013, e sendo objeto de mofa dos rein\u00f3is e dos luso-nativos, via-se condenado \u00e0 pretens\u00e3o de ser o que n\u00e3o era nem existia: o brasileiro. Atrav\u00e9s dessas oposi\u00e7\u00f5es e de um persistente esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria imagem e consci\u00eancia como correspondentes a uma entidade \u00e9tnico-cultural nova, \u00e9 que surge, pouco a pouco, e ganha corpo a brasilianidade\u201d. (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).","id":512439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte an\u00e1lise, escrita pelo antrop\u00f3logo brasileiro Darcy Ribeiro, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 bem prov\u00e1vel que o brasileiro comece a surgir e a reconhecer-se a si pr\u00f3prio mais pela percep\u00e7\u00e3o de estranheza que provocava no lusitano, do que por sua identifica\u00e7\u00e3o como membro das comunidades socioculturais novas, porventura tamb\u00e9m porque desejoso de remarcar sua diferen\u00e7a e superioridade frente aos ind\u00edgenas. O primeiro brasileiro consciente de si foi, talvez, o mameluco, que n\u00e3o podendo identificar-se com os que foram seus ancestrais americanos \u2013 que ele desprezava \u2013, nem com os europeus \u2013 que o desprezavam \u2013, e sendo objeto de mofa dos rein\u00f3is e dos luso-nativos, via-se condenado \u00e0 pretens\u00e3o de ser o que n\u00e3o era nem existia: o brasileiro. Atrav\u00e9s dessas oposi\u00e7\u00f5es e de um persistente esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria imagem e consci\u00eancia como correspondentes a uma entidade \u00e9tnico-cultural nova, \u00e9 que surge, pouco a pouco, e ganha corpo a brasilianidade\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto em destaque, a part\u00edcula \u201c-se\u201d, na palavra \u201creconhecer-se\u201d, pode ser classificada como:","provas":[{"id":72720,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2021-fauel-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Professor de Ensino Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2219625,"hashId":"ddd4c5b21e8392decb1133b44dcb6129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do texto em destaque, a part\u00edcula \u201c-se\u201d, na palavra \u201creconhecer-se\u201d, pode ser classificada como:<\/p>","resposta":8723411,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.","id":8723409,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":8723410,"corpo":"<p>part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":8723411,"corpo":"<p>pronome reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":8723412,"corpo":"<p>\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a seguinte an\u00e1lise, escrita pelo antrop\u00f3logo brasileiro Darcy Ribeiro, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201c\u00c9 bem prov\u00e1vel que o brasileiro comece a surgir e a reconhecer-se a si pr\u00f3prio mais pela percep\u00e7\u00e3o de estranheza que provocava no lusitano, do que por sua identifica\u00e7\u00e3o como membro das comunidades socioculturais novas, porventura tamb\u00e9m porque desejoso de remarcar sua diferen\u00e7a e superioridade frente aos ind\u00edgenas. O primeiro brasileiro consciente de si foi, talvez, o mameluco, que n\u00e3o podendo identificar-se com os que foram seus ancestrais americanos \u2013 que ele desprezava \u2013, nem com os europeus \u2013 que o desprezavam \u2013, e sendo objeto de mofa dos rein\u00f3is e dos luso-nativos, via-se condenado \u00e0 pretens\u00e3o de ser o que n\u00e3o era nem existia: o brasileiro. Atrav\u00e9s dessas oposi\u00e7\u00f5es e de um persistente esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria imagem e consci\u00eancia como correspondentes a uma entidade \u00e9tnico-cultural nova, \u00e9 que surge, pouco a pouco, e ganha corpo a brasilianidade\u201d. (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).","id":512439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte an\u00e1lise, escrita pelo antrop\u00f3logo brasileiro Darcy Ribeiro, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 bem prov\u00e1vel que o brasileiro comece a surgir e a reconhecer-se a si pr\u00f3prio mais pela percep\u00e7\u00e3o de estranheza que provocava no lusitano, do que por sua identifica\u00e7\u00e3o como membro das comunidades socioculturais novas, porventura tamb\u00e9m porque desejoso de remarcar sua diferen\u00e7a e superioridade frente aos ind\u00edgenas. O primeiro brasileiro consciente de si foi, talvez, o mameluco, que n\u00e3o podendo identificar-se com os que foram seus ancestrais americanos \u2013 que ele desprezava \u2013, nem com os europeus \u2013 que o desprezavam \u2013, e sendo objeto de mofa dos rein\u00f3is e dos luso-nativos, via-se condenado \u00e0 pretens\u00e3o de ser o que n\u00e3o era nem existia: o brasileiro. Atrav\u00e9s dessas oposi\u00e7\u00f5es e de um persistente esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria imagem e consci\u00eancia como correspondentes a uma entidade \u00e9tnico-cultural nova, \u00e9 que surge, pouco a pouco, e ganha corpo a brasilianidade\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideramos sin\u00f4nimos dos sufixos das palavras sustentabilidade e perpetua\u00e7\u00e3o, respectivamente, os sufixos?","provas":[{"id":73265,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2223289,"hashId":"ac96bf48b9d0999905916e236a41254d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideramos sin\u00f4nimos dos sufixos das palavras sustentabilidade e perpetua\u00e7\u00e3o, respectivamente, os sufixos?<\/p>","resposta":8740365,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudioso e gan\u00e2ncia","id":8740364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudioso e gan\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grandeza e toler\u00e2ncia","id":8740365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grandeza e toler\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidez e laranjal","id":8740366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidez e laranjal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confort\u00e1vel e cortesia","id":8740367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confort\u00e1vel e cortesia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade mental infanto-juvenil devem assumir uma fun\u00e7\u00e3o social que extrapola o afazer meramente t\u00e9cnico do tratar, e que se traduz em a\u00e7\u00f5es, tais como acolher, escutar, cuidar, possibilitar a\u00e7\u00f5es emancipat\u00f3rias e melhorar a qualidade de vida da pessoa portadora de sofrimento mental. Alguns dos princ\u00edpios que regem as pol\u00edticas p\u00fablicas da \u00e1rea da Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o:","provas":[{"id":70328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-psicologo-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:58:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148886,"hashId":"858b3a7263e7e43445e27d4cd4889ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade mental infanto-juvenil devem assumir uma fun\u00e7\u00e3o social que extrapola o afazer meramente t\u00e9cnico do tratar, e que se traduz em a\u00e7\u00f5es, tais como acolher, escutar, cuidar, possibilitar a\u00e7\u00f5es emancipat\u00f3rias e melhorar a qualidade de vida da pessoa portadora de sofrimento mental. Alguns dos princ\u00edpios que regem as pol\u00edticas p\u00fablicas da \u00e1rea da Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o:<\/p>","resposta":8417145,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos universais, encaminhamento adequado, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede de apoio, trabalho multiprofissional.","id":8417144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos universais, encaminhamento adequado, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede de apoio, trabalho multiprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolhimento universal, encaminhamento implicado, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":8417145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento universal, encaminhamento implicado, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acolhimento especializado, territ\u00f3rio, direitos universais, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":8417146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento especializado, territ\u00f3rio, direitos universais, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o familiar, encaminhamento, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":8417147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o familiar, encaminhamento, constru\u00e7\u00e3o permanente de rede, intersetorialidade na a\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417517,"slug":"psicologia-politicas-publicas-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BURNOUT' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. S\u00e3o caracter\u00edsticas sociais que contribuem para o desencadeamento do burnout o suporte social, o suporte familiar, a cultura e o prest\u00edgio, de acordo com o texto. II. Uma das ideias que o texto apresenta ao leitor \u00e9 a de que a inefic\u00e1cia, ou o sentimento de incompet\u00eancia, revela uma autoavalia\u00e7\u00e3o negativa associada \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e \u00e0 infelicidade com o trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2149573,"hashId":"0547f1bdfcf3208f48f6c5ad164e3c7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BURNOUT' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o caracter\u00edsticas sociais que contribuem para o desencadeamento do burnout o suporte social, o suporte familiar, a cultura e o prest\u00edgio, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias que o texto apresenta ao leitor \u00e9 a de que a inefic\u00e1cia, ou o sentimento de incompet\u00eancia, revela uma autoavalia\u00e7\u00e3o negativa associada \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e \u00e0 infelicidade com o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419931,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8419931,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8419932,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8419933,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8419934,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 18 a 22BURNOUT(Tironi, M. O. S. et al., 2010, dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3pJk1wE). Com adapta\u00e7\u00f5es.A s\u00edndrome da estafa profissional (burnout) constitui um quadro bem definido, caracterizado por exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e inefic\u00e1cia [7]. A exaust\u00e3o emocional representa o esgotamento dos recursos emocionais do indiv\u00edduo. \u00c9 considerado o tra\u00e7o inicial da s\u00edndrome e decorre principalmente da sobrecarga e do conflito pessoal nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais [7,8,9]. A despersonaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela instabilidade emocional do profissional, que passa a tratar pacientes e colegas como de maneira fria e impessoal [7,8]. Trata-se de um aspecto fundamental para caracterizar a s\u00edndrome de estafa profissional, j\u00e1 que outras de suas caracter\u00edsticas podem ser encontradas nos quadros depressivos em geral [7,8]. Por fim, a inefic\u00e1cia (ou sentimento de incompet\u00eancia) revela uma autoavalia\u00e7\u00e3o negativa associada \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e infelicidade com o trabalho [7,8].A defini\u00e7\u00e3o mais divulgada de burnout compreende este fen\u00f4meno como uma s\u00edndrome psicol\u00f3gica, decorrente da tens\u00e3o emocional cr\u00f4nica, vivenciada pelos profissionais cujo trabalho envolve o relacionamento intenso e frequente com pessoas que necessitam cuidados e\/ou assist\u00eancia [7,9,10].Existe um consenso entre os autores sobre a import\u00e2ncia do papel desempenhado pelo trabalho, assim como da dimens\u00e3o relacional da s\u00edndrome. Os autores referem que o que vem sendo discutido sobre o burnout (em oposi\u00e7\u00e3o a outros tipos de rea\u00e7\u00f5es de estresse) \u00e9 a moldura interpessoal do fen\u00f4meno. Tamb\u00e9m concordam que os profissionais que trabalham diretamente com outras pessoas, assistindo-as, ou como respons\u00e1veis pelo seu desenvolvimento e bem-estar, encontram-se mais suscept\u00edveis ao desenvolvimento do burnout [7-11].Avaliando as vari\u00e1veis respons\u00e1veis pelo desencadeamento do burnout encontramos: caracter\u00edsticas pessoais (idade, n\u00edvel educacional, estado civil etc.), caracter\u00edsticas do trabalho (tempo de profiss\u00e3o, tipo de ocupa\u00e7\u00e3o, tempo na institui\u00e7\u00e3o, rela\u00e7\u00e3o com clientes\/ colegas, conflito com os valores pessoais etc.), caracter\u00edsticas organizacionais (ambiente f\u00edsico, mudan\u00e7as organizacionais, normas institucionais, clima, burocracia, comunica\u00e7\u00e3o etc.) e caracter\u00edsticas sociais (suporte social, suporte familiar, cultura e prest\u00edgio) [8,9].","id":504662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 18 a 22<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BURNOUT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Tironi, M. O. S. et al., 2010, dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3pJk1wE). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da estafa profissional (burnout) constitui um quadro bem definido, caracterizado por exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e inefic\u00e1cia [7]. A exaust\u00e3o emocional representa o esgotamento dos recursos emocionais do indiv\u00edduo. \u00c9 considerado o tra\u00e7o inicial da s\u00edndrome e decorre principalmente da sobrecarga e do conflito pessoal nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais [7,8,9]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A despersonaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela instabilidade emocional do profissional, que passa a tratar pacientes e colegas como de maneira fria e impessoal [7,8]. Trata-se de um aspecto fundamental para caracterizar a s\u00edndrome de estafa profissional, j\u00e1 que outras de suas caracter\u00edsticas podem ser encontradas nos quadros depressivos em geral [7,8]. Por fim, a inefic\u00e1cia (ou sentimento de incompet\u00eancia) revela uma autoavalia\u00e7\u00e3o negativa associada \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e infelicidade com o trabalho [7,8].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o mais divulgada de burnout compreende este fen\u00f4meno como uma s\u00edndrome psicol\u00f3gica, decorrente da tens\u00e3o emocional cr\u00f4nica, vivenciada pelos profissionais cujo trabalho envolve o relacionamento intenso e frequente com pessoas que necessitam cuidados e\/ou assist\u00eancia [7,9,10].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe um consenso entre os autores sobre a import\u00e2ncia do papel desempenhado pelo trabalho, assim como da dimens\u00e3o relacional da s\u00edndrome. Os autores referem que o que vem sendo discutido sobre o burnout (em oposi\u00e7\u00e3o a outros tipos de rea\u00e7\u00f5es de estresse) \u00e9 a moldura interpessoal do fen\u00f4meno. Tamb\u00e9m concordam que os profissionais que trabalham diretamente com outras pessoas, assistindo-as, ou como respons\u00e1veis pelo seu desenvolvimento e bem-estar, encontram-se mais suscept\u00edveis ao desenvolvimento do burnout [7-11].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avaliando as vari\u00e1veis respons\u00e1veis pelo desencadeamento do burnout encontramos: caracter\u00edsticas pessoais (idade, n\u00edvel educacional, estado civil etc.), caracter\u00edsticas do trabalho (tempo de profiss\u00e3o, tipo de ocupa\u00e7\u00e3o, tempo na institui\u00e7\u00e3o, rela\u00e7\u00e3o com clientes\/ colegas, conflito com os valores pessoais etc.), caracter\u00edsticas organizacionais (ambiente f\u00edsico, mudan\u00e7as organizacionais, normas institucionais, clima, burocracia, comunica\u00e7\u00e3o etc.) e caracter\u00edsticas sociais (suporte social, suporte familiar, cultura e prest\u00edgio) [8,9].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de sa\u00fade apresenta diversas perspectivas conceituais, que permeadas por uma dada compreens\u00e3o de subjetividade, podem nortear a pr\u00e1tica na assist\u00eancia pelos psic\u00f3logos e psic\u00f3logas na \u00e1rea da sa\u00fade. MORI e REY (2012) apresentam uma discuss\u00e3o sobre o tema, indicando algumas dessas perspectivas e suas contradi\u00e7\u00f5es. Exemplificam eles: \u201cUm paciente com c\u00e2ncer, por exemplo, ao lidar com processo de adoecimento, n\u00e3o o faz de forma neutra por nunca haver passado por essa experi\u00eancia, mas os processos subjetivos envolvidos nessa experi\u00eancia se organizam de maneira diferenciada n\u00e3o apenas pelo momento atual da pessoa, mas tamb\u00e9m pelas diferentes representa\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e emo\u00e7\u00f5es que se organizaram em outras \u00e1reas da sua vida e se articulam com o momento do adoecimento em processos de sentido subjetivo que modificam ou n\u00e3o as configura\u00e7\u00f5es subjetivas da pessoa.\u201d (MORI e REY, 2012, p. 146) Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-psicologo-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:54:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148868,"hashId":"1bea2440328c21e5da810aef3e11b827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de sa\u00fade apresenta diversas perspectivas conceituais, que permeadas por uma dada compreens\u00e3o de subjetividade, podem nortear a pr\u00e1tica na assist\u00eancia pelos psic\u00f3logos e psic\u00f3logas na \u00e1rea da sa\u00fade. MORI e REY (2012) apresentam uma discuss\u00e3o sobre o tema, indicando algumas dessas perspectivas e suas contradi\u00e7\u00f5es. Exemplificam eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm paciente com c\u00e2ncer, por exemplo, ao lidar com processo de adoecimento, n\u00e3o o faz de forma neutra por nunca haver passado por essa experi\u00eancia, mas os processos subjetivos envolvidos nessa experi\u00eancia se organizam de maneira diferenciada n\u00e3o apenas pelo momento atual da pessoa, mas tamb\u00e9m pelas diferentes representa\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e emo\u00e7\u00f5es que se organizaram em outras \u00e1reas da sua vida e se articulam com o momento do adoecimento em processos de sentido subjetivo que modificam ou n\u00e3o as configura\u00e7\u00f5es subjetivas da pessoa.\u201d (MORI e REY, 2012, p. 146) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8417073,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nessa proposta devem ser consideradas a preval\u00eancia das manifesta\u00e7\u00f5es intraps\u00edquicas na determina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, pois os autores defendem uma composi\u00e7\u00e3o essencialista da subjetividade.","id":8417072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa proposta devem ser consideradas a preval\u00eancia das manifesta\u00e7\u00f5es intraps\u00edquicas na determina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, pois os autores defendem uma composi\u00e7\u00e3o essencialista da subjetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o de sa\u00fade referida aqui, implica em um sujeito constitu\u00eddo nas tens\u00f5es geradas nas rela\u00e7\u00f5es da pessoa com o social, nas contradi\u00e7\u00f5es em sua cultura, e com isso produz a manifesta\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.","id":8417073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o de sa\u00fade referida aqui, implica em um sujeito constitu\u00eddo nas tens\u00f5es geradas nas rela\u00e7\u00f5es da pessoa com o social, nas contradi\u00e7\u00f5es em sua cultura, e com isso produz a manifesta\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de sa\u00fade apresentada por essa perspectiva ratifica a necess\u00e1ria orienta\u00e7\u00e3o pelas dicotomias inerentes \u00e0 subjetividade humana, tais como a afetiva\/cognitiva, consciente\/inconsciente, e a no\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\/doen\u00e7a.","id":8417074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de sa\u00fade apresentada por essa perspectiva ratifica a necess\u00e1ria orienta\u00e7\u00e3o pelas dicotomias inerentes \u00e0 subjetividade humana, tais como a afetiva\/cognitiva, consciente\/inconsciente, e a no\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\/doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os autores apresentam uma cr\u00edtica \u00e0 perspectiva da sa\u00fade e da doen\u00e7a que considera o sujeito produto das constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais, defendendo uma perspectiva cient\u00edfica da psicologia.","id":8417075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autores apresentam uma cr\u00edtica \u00e0 perspectiva da sa\u00fade e da doen\u00e7a que considera o sujeito produto das constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais, defendendo uma perspectiva cient\u00edfica da psicologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos fez 32 anos, desde que se realizou o primeiro programa de troca de seringas para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis, em 1989, no munic\u00edpio de Santos (SP). Ela implica em um conjunto de estrat\u00e9gias que visam reduzir os efeitos negativos do uso de drogas, sem a necessidade de abstin\u00eancia, respeitando-se o direito desses cidad\u00e3os ao cuidado \u00e0 sa\u00fade. (Fonte: Centro de Estudos Estrat\u00e9gicos da Fiocruz, 2019).Diante do exposto, aponte qual das alternativas est\u00e1 CORRETA sobre pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.","provas":[{"id":70328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-psicologo-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:53:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148866,"hashId":"29afc9922af97d19e480e5f8ec515c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos fez 32 anos, desde que se realizou o primeiro programa de troca de seringas para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis, em 1989, no munic\u00edpio de Santos (SP). Ela implica em um conjunto de estrat\u00e9gias que visam reduzir os efeitos negativos do uso de drogas, sem a necessidade de abstin\u00eancia, respeitando-se o direito desses cidad\u00e3os ao cuidado \u00e0 sa\u00fade. (Fonte: Centro de Estudos Estrat\u00e9gicos da Fiocruz, 2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, aponte qual das alternativas est\u00e1 <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> sobre pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.<\/p>","resposta":8417066,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de uma pol\u00edtica inovadora, ela \u00e9 questionada por parte da popula\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o garante, com sua proposta, o tratamento para o abandono do uso de drogas por parte dos usu\u00e1rios.","id":8417064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de uma pol\u00edtica inovadora, ela \u00e9 questionada por parte da popula\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o garante, com sua proposta, o tratamento para o abandono do uso de drogas por parte dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, a equipe em quest\u00e3o deve fazer a triagem para um seguido encaminhamento do usu\u00e1rio para os programas da rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade mental.","id":8417065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, a equipe em quest\u00e3o deve fazer a triagem para um seguido encaminhamento do usu\u00e1rio para os programas da rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O programa de Redu\u00e7\u00e3o de Danos indica a participa\u00e7\u00e3o ativa das pessoas envolvidas em todo processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos projetos de cuidado.","id":8417066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa de Redu\u00e7\u00e3o de Danos indica a participa\u00e7\u00e3o ativa das pessoas envolvidas em todo processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos projetos de cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O programa de Redu\u00e7\u00e3o de Danos \u00e9 um servi\u00e7o prestado pelo Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas (CAPSad), como parte do conjunto de seus procedimentos destinados ao tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o\/ abstin\u00eancia decorrente do uso abusivo de \u00e1lcool e de outras drogas.","id":8417067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa de Redu\u00e7\u00e3o de Danos \u00e9 um servi\u00e7o prestado pelo Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas (CAPSad), como parte do conjunto de seus procedimentos destinados ao tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o\/ abstin\u00eancia decorrente do uso abusivo de \u00e1lcool e de outras drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":"psicologia\/2148866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo, na elabora\u00e7\u00e3o de programa de interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental em seu servi\u00e7o, deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH). Essa define, entre outras, a necessidade de garantias para o usu\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tais como o acolhimento e a garantia de assist\u00eancia integrada e intersetorial. Essa pr\u00e1tica deve ser observada nas seguintes a\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO quando:","provas":[{"id":70328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-psicologo-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148863,"hashId":"3a014bf59239972847a834548007157d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo, na elabora\u00e7\u00e3o de programa de interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental em seu servi\u00e7o, deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH). Essa define, entre outras, a necessidade de garantias para o usu\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tais como o acolhimento e a garantia de assist\u00eancia integrada e intersetorial. Essa pr\u00e1tica deve ser observada nas seguintes a\u00e7\u00f5es abaixo, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong> quando:<\/p>","resposta":8417052,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um Centro de Conviv\u00eancia de idosos o profissional deve manter o contato apenas entre os usu\u00e1rios de um grupo de idosos, garantindo assim o sigilo de suas manifesta\u00e7\u00f5es, evitando o contato desse com seus familiares e outros membros da comunidade, mantendo o devido cuidado \u00e9tico previsto na PNH.","id":8417052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Centro de Conviv\u00eancia de idosos o profissional deve manter o contato apenas entre os usu\u00e1rios de um grupo de idosos, garantindo assim o sigilo de suas manifesta\u00e7\u00f5es, evitando o contato desse com seus familiares e outros membros da comunidade, mantendo o devido cuidado \u00e9tico previsto na PNH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um processo grupal com usu\u00e1rios no CAPS o profissional deve desenvolver estrat\u00e9gias de express\u00e3o do sofrimento mental, uma vez que muitos usu\u00e1rios ainda evidenciam a escuta pouco qualificada e as rela\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias pouco exercidas nesses contextos.","id":8417053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo grupal com usu\u00e1rios no CAPS o profissional deve desenvolver estrat\u00e9gias de express\u00e3o do sofrimento mental, uma vez que muitos usu\u00e1rios ainda evidenciam a escuta pouco qualificada e as rela\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias pouco exercidas nesses contextos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma atividade comunit\u00e1ria sobre a sa\u00fade da mulher \u00e9 indicado que o profissional procure envolver grupos de diferentes g\u00eaneros, respeitando o princ\u00edpio da universalidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8417054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma atividade comunit\u00e1ria sobre a sa\u00fade da mulher \u00e9 indicado que o profissional procure envolver grupos de diferentes g\u00eaneros, respeitando o princ\u00edpio da universalidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um servi\u00e7o de qualifica\u00e7\u00e3o profissional para adolescentes, o profissional deve realizar a escuta e o encaminhamento para a rede de assist\u00eancia, no caso de um adolescente que se apresenta em condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ps\u00edquica quando v\u00edtima de viol\u00eancia familiar.","id":8417055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um servi\u00e7o de qualifica\u00e7\u00e3o profissional para adolescentes, o profissional deve realizar a escuta e o encaminhamento para a rede de assist\u00eancia, no caso de um adolescente que se apresenta em condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ps\u00edquica quando v\u00edtima de viol\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, \u00e9 uma atitude incompat\u00edvel com os deveres do psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. II. O psic\u00f3logo deve contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:35:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2149554,"hashId":"e906c70f4f1b7befb0a4094aadfce534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, \u00e9 uma atitude incompat\u00edvel com os deveres do psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O psic\u00f3logo deve contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419854,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8419852,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8419853,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8419854,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8419855,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Monitorar, no contexto da gest\u00e3o de pessoas, n\u00e3o significa controlar, mas sim saber o que as pessoas est\u00e3o fazendo, estabelecer um banco de dados ou um sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial que permita uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre os setores e as pessoas. II. No est\u00e1gio do objeto libidinal, a crian\u00e7a \u00e9 apanhada no conflito entre a sua vincula\u00e7\u00e3o libidinal \u00e0 m\u00e3e e o medo de lhe desagradar e de perd\u00ea-la. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":70380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2149552,"hashId":"14c2aa3494bc4f91d21446d3c0c0fca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Monitorar, no contexto da gest\u00e3o de pessoas, n\u00e3o significa controlar, mas sim saber o que as pessoas est\u00e3o fazendo, estabelecer um banco de dados ou um sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial que permita uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre os setores e as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No est\u00e1gio do objeto libidinal, a crian\u00e7a \u00e9 apanhada no conflito entre a sua vincula\u00e7\u00e3o libidinal \u00e0 m\u00e3e e o medo de lhe desagradar e de perd\u00ea-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8419843,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8419843,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8419844,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8419845,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8419846,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios do Oeste","sigla":"","id":5364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fam\u00edlia pode ser definida como um grupo social prim\u00e1rio que influencia e \u00e9 influenciado por outras pessoas e institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 um grupo de pessoas, em agrupamento dom\u00e9stico, ligado por descend\u00eancia (demonstrada ou estipulada) a partir de um ancestral comum, matrim\u00f4nio ou ado\u00e7\u00e3o. No interior da fam\u00edlia, os indiv\u00edduos podem constituir subsistemas, podendo estes ser formados pela gera\u00e7\u00e3o, sexo, interesse e\/ou fun\u00e7\u00e3o, havendo diferentes n\u00edveis de poder, e onde os comportamentos de um membro afetam e influenciam os outros membros (BEE, 2003). Essa intera\u00e7\u00e3o \u00e9 pautada pela reciprocidade, de tal forma que a maneira como os filhos se portarem, como seus interesses, personalidade, apar\u00eancia, capacidade verbal, entre outras, tamb\u00e9m influenciam na forma como os pais lidar\u00e3o com a crian\u00e7a.Com rela\u00e7\u00e3o aos modelos parentais (estrutura\u00e7\u00e3o familiar), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":70522,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios do Oeste","sigla":"","id":5364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr-2021-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Entre Rios do Oeste - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2152340,"hashId":"565452ea59f44f725022c46d251bf085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlia pode ser definida como um grupo social prim\u00e1rio que influencia e \u00e9 influenciado por outras pessoas e institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 um grupo de pessoas, em agrupamento dom\u00e9stico, ligado por descend\u00eancia (demonstrada ou estipulada) a partir de um ancestral comum, matrim\u00f4nio ou ado\u00e7\u00e3o. No interior da fam\u00edlia, os indiv\u00edduos podem constituir subsistemas, podendo estes ser formados pela gera\u00e7\u00e3o, sexo, interesse e\/ou fun\u00e7\u00e3o, havendo diferentes n\u00edveis de poder, e onde os comportamentos de um membro afetam e influenciam os outros membros (BEE, 2003). Essa intera\u00e7\u00e3o \u00e9 pautada pela reciprocidade, de tal forma que a maneira como os filhos se portarem, como seus interesses, personalidade, apar\u00eancia, capacidade verbal, entre outras, tamb\u00e9m influenciam na forma como os pais lidar\u00e3o com a crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos modelos parentais (estrutura\u00e7\u00e3o familiar), assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8431036,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro elemento importante para a crian\u00e7a parece ser a rela\u00e7\u00e3o entre carinho e hostilidade encontrada na fam\u00edlia.","id":8431033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro elemento importante para a crian\u00e7a parece ser a rela\u00e7\u00e3o entre carinho e hostilidade encontrada na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cuidador carinhoso \u00e9 aquele que se importa com a crian\u00e7a, expressa afei\u00e7\u00e3o, responde \u00e0s necessidades dela de modo sens\u00edvel e emp\u00e1tico. J\u00e1 pais hostis s\u00e3o aqueles que rejeitam abertamente a crian\u00e7a e mostram que n\u00e3o a desejam.","id":8431034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cuidador carinhoso \u00e9 aquele que se importa com a crian\u00e7a, expressa afei\u00e7\u00e3o, responde \u00e0s necessidades dela de modo sens\u00edvel e emp\u00e1tico. J\u00e1 pais hostis s\u00e3o aqueles que rejeitam abertamente a crian\u00e7a e mostram que n\u00e3o a desejam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pais responsivos s\u00e3o aqueles que conseguem perceber e reagir de forma adequada \u00e0s necessidades da crian\u00e7a.","id":8431035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pais responsivos s\u00e3o aqueles que conseguem perceber e reagir de forma adequada \u00e0s necessidades da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es familiares coercitivas s\u00e3o caracterizadas por uma frequente e extensa troca de respostas afetivas, tanto verbais como f\u00edsicas, sendo que, por vezes, a agress\u00e3o funciona como uma forma positiva de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, pois ensina \u00e0s crian\u00e7as que ela \u00e9 uma forma \u00fatil e r\u00e1pida para resolver um problema.","id":8431036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es familiares coercitivas s\u00e3o caracterizadas por uma frequente e extensa troca de respostas afetivas, tanto verbais como f\u00edsicas, sendo que, por vezes, a agress\u00e3o funciona como uma forma positiva de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, pois ensina \u00e0s crian\u00e7as que ela \u00e9 uma forma \u00fatil e r\u00e1pida para resolver um problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/2152340","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios do Oeste","sigla":"","id":5364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Nasio (1991, p. 75), a l\u00f3gica da g\u00eanese da histeria se resume nisto: o desejo descortina o gozo, o gozo suscita a fantasia, a fantasia cont\u00e9m a ang\u00fastia e a ang\u00fastia, por fim, transforma-se em sofrimento. Agrupando numa \u00fanica f\u00f3rmula as tr\u00eas fantasias fundadoras das grandes neuroses, e buscando diferenciar as fantasias hist\u00e9rica, obsessiva e f\u00f3bica, com base no enunciado, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":70522,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios do Oeste","sigla":"","id":5364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-entre-rios-do-oeste-pr-2021-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Entre Rios do Oeste - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:14:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2152339,"hashId":"f6f25fff4caa6e26d3198dc7de956ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Nasio (1991, p. 75), a l\u00f3gica da g\u00eanese da histeria se resume nisto: o desejo descortina o gozo, o gozo suscita a fantasia, a fantasia cont\u00e9m a ang\u00fastia e a ang\u00fastia, por fim, transforma-se em sofrimento. Agrupando numa \u00fanica f\u00f3rmula as tr\u00eas fantasias fundadoras das grandes neuroses, e buscando diferenciar as fantasias hist\u00e9rica, obsessiva e f\u00f3bica, com base no enunciado, marque a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8431029,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fantasia hist\u00e9rica, a possess\u00e3o inflige castigo, salva e protege o hist\u00e9rico do sofrimento, por\u00e9m, perturba-o em sua maneira de perceber os seres a quem ama e odeia.","id":8431029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fantasia hist\u00e9rica, a possess\u00e3o inflige castigo, salva e protege o hist\u00e9rico do sofrimento, por\u00e9m, perturba-o em sua maneira de perceber os seres a quem ama e odeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fantasia f\u00f3bica, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelos orif\u00edcios de todo o corpo, estejam eles crispados ou relaxados, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba sendo projetada, instalada e localizada no espa\u00e7o do mundo externo.","id":8431030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fantasia f\u00f3bica, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelos orif\u00edcios de todo o corpo, estejam eles crispados ou relaxados, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba sendo projetada, instalada e localizada no espa\u00e7o do mundo externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fantasia obsessiva, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelo ouvido, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba por se deslocar para o pensamento e se fixar numa ideia an\u00f3dina (ideia fixa).","id":8431031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fantasia obsessiva, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelo ouvido, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba por se deslocar para o pensamento e se fixar numa ideia an\u00f3dina (ideia fixa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fantasia hist\u00e9rica, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelos olhos, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba por se converter em sofrimento da vida sexual do hist\u00e9rico, que consiste numa erotiza\u00e7\u00e3o geral do corpo, paradoxalmente acompanhada por uma inibi\u00e7\u00e3o localizada no n\u00edvel da zona genital.","id":8431032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fantasia hist\u00e9rica, a amea\u00e7a de castra\u00e7\u00e3o entra pelos olhos, e a ang\u00fastia da\u00ed resultante \u2013 inconsciente, por estar submetida ao recalcamento \u2013 acaba por se converter em sofrimento da vida sexual do hist\u00e9rico, que consiste numa erotiza\u00e7\u00e3o geral do corpo, paradoxalmente acompanhada por uma inibi\u00e7\u00e3o localizada no n\u00edvel da zona genital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Ren\u00e9 Spitz afirma que o senso de isolamento, o excesso de apoio social e as tend\u00eancias agressivas s\u00e3o exemplos de fatores individuais de risco de suic\u00eddio. Para esse estudioso, quanto maiores forem a afetividade e a aceita\u00e7\u00e3o percebidas por um indiv\u00edduo no seu grupo social, maiores ser\u00e3o as chances de que ele tenha dificuldade de desenvolver relacionamentos duradouros e, assim, crescem as chances da pr\u00e1tica do suic\u00eddio. II. Comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico \u00e9 um dever fundamental do psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 18:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2149543,"hashId":"1a56865239cba39fcf684bff59aafe4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ren\u00e9 Spitz afirma que o senso de isolamento, o excesso de apoio social e as tend\u00eancias agressivas s\u00e3o exemplos de fatores individuais de risco de suic\u00eddio. Para esse estudioso, quanto maiores forem a afetividade e a aceita\u00e7\u00e3o percebidas por um indiv\u00edduo no seu grupo social, maiores ser\u00e3o as chances de que ele tenha dificuldade de desenvolver relacionamentos duradouros e, assim, crescem as chances da pr\u00e1tica do suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico \u00e9 um dever fundamental do psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419807,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8419805,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8419806,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8419807,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8419808,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spitz","oab":false,"nome":"Spitz","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417486,"slug":"psicologia-spitz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas principais agravos nutricionais das crian\u00e7as brasileiras s\u00e3o:","provas":[{"id":63240,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:39:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1930091,"hashId":"f1433b1401d9706eb8412020f7bf1efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas principais agravos nutricionais das crian\u00e7as brasileiras s\u00e3o:<\/p>","resposta":7457016,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bulimia, defici\u00eancia de vitamina D e obesidade","id":7457015,"corpo":"<p>bulimia, defici\u00eancia de vitamina D e obesidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia, obesidade e desnutri\u00e7\u00e3o.","id":7457016,"corpo":"<p>anemia, obesidade e desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bulimia, anemia e ortorexia.","id":7457017,"corpo":"<p>bulimia, anemia e ortorexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compuls\u00e3o alimentar, defici\u00eancia de vitamina D e vitamina A.","id":7457018,"corpo":"<p>compuls\u00e3o alimentar, defici\u00eancia de vitamina D e vitamina A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anorexia nervosa, anemia e desnutri\u00e7\u00e3o.","id":7457019,"corpo":"<p>anorexia nervosa, anemia e desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adotadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), as avalia\u00e7\u00f5es externas, tamb\u00e9m denominadas de avalia\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou em larga escala, tem se tornado cada vez mais instrumentos de gest\u00e3o, de orienta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 sociedade pela escola. Desse princ\u00edpio, incorpora-se o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB), compostos por dois processos: a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Aneb e a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar \u2013 Anresc, cuja consolida\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es, checagem e publica\u00e7\u00e3o anual da Sinopse Estat\u00edstica dos resultados obtidos ficam sob a responsabilidade do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais (Inep), que busca reunir, em um s\u00f3 indicador, dois conceitos igualmente importantes para a qualidade da educa\u00e7\u00e3o: fluxo escolar e m\u00e9dias de desempenho nas avalia\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em:http:\/\/portal.gov.br\/mec. Acesso em: 13\/04\/2021 (adaptado). Com rela\u00e7\u00e3o ao fragmento textual relativo \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es externas adotadas pelo MEC, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u2013 ANA \u00e9 aplicada a cada quatri\u00eanio, tem car\u00e1ter censit\u00e1rio e avaliar\u00e1 a qualidade, equidade e efici\u00eancia do ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o destinada com exclusividade \u00e0s escolas das redes p\u00fablicas. II. A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar \u00e9 mais extensa e detalhada do que a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pois seu foco est\u00e1 centralizado em cada unidade escolar e, dado seu car\u00e1ter universal, recebe o nome de Prova Brasil.III. Nos testes aplicados no quinto e nono ano do ensino fundamental s\u00e3o aplicadas provas de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica e L\u00edngua Estrangeira, al\u00e9m de question\u00e1rios socioecon\u00f4micos aos alunos participantes e \u00e0 comunidade escolar. IV. A Prova Brasil \u00e9 aplicada censitariamente aos alunos do 5\u00ba ao 9\u00ba ano do ensino fundamental p\u00fablico, nas redes municipais e federais, de \u00e1rea rural e urbana, em escolas que tenham no m\u00ednimo 20 alunos matriculados na s\u00e9rie avaliada. V. A Provinha Brasil \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as matriculadas no segundo ano de escolariza\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas brasileiras. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em:","provas":[{"id":63299,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-pedagogo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1937931,"hashId":"bd7b63091a60a1b1e1aee0d630001651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), as avalia\u00e7\u00f5es externas, tamb\u00e9m denominadas de avalia\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou em larga escala, tem se tornado cada vez mais instrumentos de gest\u00e3o, de orienta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 sociedade pela escola. Desse princ\u00edpio, incorpora-se o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB), compostos por dois processos: a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Aneb e a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar \u2013 Anresc, cuja consolida\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es, checagem e publica\u00e7\u00e3o anual da Sinopse Estat\u00edstica dos resultados obtidos ficam sob a responsabilidade do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais (Inep), que busca reunir, em um s\u00f3 indicador, dois conceitos igualmente importantes para a qualidade da educa\u00e7\u00e3o: fluxo escolar e m\u00e9dias de desempenho nas avalia\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:http:\/\/portal.gov.br\/mec. Acesso em: 13\/04\/2021 (adaptado). Com rela\u00e7\u00e3o ao fragmento textual relativo \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es externas adotadas pelo MEC, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u2013 ANA \u00e9 aplicada a cada quatri\u00eanio, tem car\u00e1ter censit\u00e1rio e avaliar\u00e1 a qualidade, equidade e efici\u00eancia do ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o destinada com exclusividade \u00e0s escolas das redes p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar \u00e9 mais extensa e detalhada do que a Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pois seu foco est\u00e1 centralizado em cada unidade escolar e, dado seu car\u00e1ter universal, recebe o nome de Prova Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos testes aplicados no quinto e nono ano do ensino fundamental s\u00e3o aplicadas provas de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica e L\u00edngua Estrangeira, al\u00e9m de question\u00e1rios socioecon\u00f4micos aos alunos participantes e \u00e0 comunidade escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Prova Brasil \u00e9 aplicada censitariamente aos alunos do 5\u00ba ao 9\u00ba ano do ensino fundamental p\u00fablico, nas redes municipais e federais, de \u00e1rea rural e urbana, em escolas que tenham no m\u00ednimo 20 alunos matriculados na s\u00e9rie avaliada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A Provinha Brasil \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as matriculadas no segundo ano de escolariza\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto APENAS o que se afirma em:<\/p>","resposta":7492901,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7492899,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7492900,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7492901,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7492902,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7492903,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"}],"slug":"pedagogia\/1937931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior","id":23724,"slug":"tecnico-industrial-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Legislativo n\u00e3o se sujeita ao princ\u00edpio da legalidade, tendo em vista que lhe compete a condu\u00e7\u00e3o do processo legislativo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do Poder Executivo.","provas":[{"id":66311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior","id":23724,"slug":"tecnico-industrial-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cft-2021-quadrix-tecnico-industrial-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - T\u00e9cnico Industrial J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2024288,"hashId":"4ddbc8dfd41a719cf8bb8dc73638def4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo n\u00e3o se sujeita ao princ\u00edpio da legalidade, tendo em vista que lhe compete a condu\u00e7\u00e3o do processo legislativo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do Poder Executivo.<\/p>","resposta":7883452,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7883451,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7883452,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 71 a 73.","id":489469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>7<\/strong>1 a <strong>73<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2024288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A literatura de cordel \u00e9 uma linguagem art\u00edstica do Nordeste brasileiro que usa a xilogravura como suporte para criar hist\u00f3rias com imagens.","provas":[{"id":67374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-artes-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:39:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2051784,"hashId":"f9738abb411496f2f05ac4599ddf7d24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura de cordel \u00e9 uma linguagem art\u00edstica do Nordeste brasileiro que usa a xilogravura como suporte para criar hist\u00f3rias com imagens.<\/p>","resposta":8003796,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"J. Borges. O Sert\u00e3o Antigo. Xilogravura, s\/d. Galeria Brasiliana. Internet:&lt;Researchgate.net&gt;. Tendo como refer\u00eancia inicial a imagem precedente, julgue os itens subsequentes, a respeito da cultura popular e suas linguagens art\u00edsticas.","id":492938,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67374\/grupo-questao\/492938-20211125114405000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">J. Borges. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O Sert\u00e3o Antigo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Xilogravura, s\/d. Galeria Brasiliana. Internet:&lt;Researchgate.net&gt;. <\/span><\/p><p><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia inicial a imagem precedente, julgue os itens subsequentes, a respeito da cultura popular e suas linguagens art\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravura","oab":false,"nome":"Gravura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398968,"slug":"artes-gravura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob a perspectiva do princ\u00edpio da legalidade, o administrador p\u00fablico somente pode atuar conforme determina a lei. Sendo assim, n\u00e3o pode o agente estatal praticar condutas que considere devidas, sem que haja embasamento legal espec\u00edfico.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650719,"hashId":"cd92a38be0e19068b15f4b9f8b6ecaed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a perspectiva do princ\u00edpio da legalidade, o administrador p\u00fablico somente pode atuar conforme determina a lei. Sendo assim, n\u00e3o pode o agente estatal praticar condutas que considere devidas, sem que haja embasamento legal espec\u00edfico.<\/p>","resposta":6220107,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6220107,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6220108,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios norteadores do direito administrativo brasileiro definem a forma de atuar do ente estatal. Nesse sentido, o artigo 37 da Carta Magna ocupou-se da previs\u00e3o constitucional expressa de princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Considerando os princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 86 a 90.","id":448941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios norteadores do direito administrativo brasileiro definem a forma de atuar do ente estatal. Nesse sentido, o artigo 37 da Carta Magna ocupou-se da previs\u00e3o constitucional expressa de princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Considerando os princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1650719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da moralidade est\u00e1 vinculado ao princ\u00edpio da legalidade, uma vez que se trata de um conceito espec\u00edfico, a ser definido em ato administrativo.","provas":[{"id":54952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1661934,"hashId":"36970898e82dd6eef24459481325fff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da moralidade est\u00e1 vinculado ao princ\u00edpio da legalidade, uma vez que se trata de um conceito espec\u00edfico, a ser definido em ato administrativo.<\/p>","resposta":6265938,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265937,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265938,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 96 a 102.","id":450281,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 96 A 102","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1661934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta crit\u00e9rios de pontua\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh em pacientes cirr\u00f3ticos.","provas":[{"id":61601,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-medica-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:39:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1879668,"hashId":"267dde7a25fcabe48051c5c1e5718f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta crit\u00e9rios de pontua\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh em pacientes cirr\u00f3ticos.<\/p>","resposta":7237820,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilirrubinas, albumina, tempo de protrombina, ascite e encefalopatia.","id":7237820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas, albumina, tempo de protrombina, ascite e encefalopatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AST e AL T, albumina, tempo de tromboplastina parcial ativada, ascite e encefalopatia.","id":7237821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AST e AL T, albumina, tempo de tromboplastina parcial ativada, ascite e encefalopatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esplenomegalia, varizes esof\u00e1gicas, bilirrubinas, tempo de tromboplastina parcial ativada e albumina.","id":7237822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esplenomegalia, varizes esof\u00e1gicas, bilirrubinas, tempo de tromboplastina parcial ativada e albumina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varizes esof\u00e1gicas, encefalopatia, albumina, tempo de protrombina e bilirrubinas.","id":7237823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varizes esof\u00e1gicas, encefalopatia, albumina, tempo de protrombina e bilirrubinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encefalopatia, albumina, varizes esof\u00e1gicas, AST e AL T, colestase.","id":7237824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalopatia, albumina, varizes esof\u00e1gicas, AST e AL T, colestase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"}],"cargos":[{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Umas das grandes atribui\u00e7\u00f5es do CBMAP \u00e9 a atividade de corte e poda de \u00e1rvores, sendo uma opera\u00e7\u00e3o bastante complexa e que traz grandes riscos aos militares empenhados, devendo ser executada por bombeiros habilitados e devidamente preparados para esse tipo de ocorr\u00eancia. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conhecimento adquirido atrav\u00e9s dos manuais de refer\u00eancia, marque a quest\u00e3o correta.","provas":[{"id":70416,"cargo":{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ap-ap-2021-ueap-sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"UEAP - CBM AP - Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar  - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:17:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2152464,"hashId":"e1e167cd5d8dcb6ad8f401eac6bd5c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Umas das grandes atribui\u00e7\u00f5es do CBMAP \u00e9 a atividade de corte e poda de \u00e1rvores, sendo uma opera\u00e7\u00e3o bastante complexa e que traz grandes riscos aos militares empenhados, devendo ser executada por bombeiros habilitados e devidamente preparados para esse tipo de ocorr\u00eancia. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conhecimento adquirido atrav\u00e9s dos manuais de refer\u00eancia, marque a quest\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8431603,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 necessidade de se realizar o corte deve ser executada seguindo certos crit\u00e9rios. Perigo de queda iminente e perigo em potencial devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, no entanto, conforme legisla\u00e7\u00e3o, os bombeiros militares s\u00f3 podem efetuar o corte se a \u00e1rvore est\u00e1 prestes a cair, do contr\u00e1rio podem incorrer em crime ambiental.","id":8431599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 necessidade de se realizar o corte deve ser executada seguindo certos crit\u00e9rios. Perigo de queda iminente e perigo em potencial devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, no entanto, conforme legisla\u00e7\u00e3o, os bombeiros militares s\u00f3 podem efetuar o corte se a \u00e1rvore est\u00e1 prestes a cair, do contr\u00e1rio podem incorrer em crime ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpeza do sabre, limpeza do filtro de ar, verifica\u00e7\u00e3o da vela de igni\u00e7\u00e3o, limpeza e troca do carburador e tensionar\/amolar a corrente s\u00e3o manuten\u00e7\u00f5es que devem ser executadas pela guarni\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias de cortes.","id":8431600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza do sabre, limpeza do filtro de ar, verifica\u00e7\u00e3o da vela de igni\u00e7\u00e3o, limpeza e troca do carburador e tensionar\/amolar a corrente s\u00e3o manuten\u00e7\u00f5es que devem ser executadas pela guarni\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias de cortes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de iniciar os cortes, o operador da motosserra deve realizar o seu funcionamento para verificar se est\u00e1 ocorrendo a lubrifica\u00e7\u00e3o da corrente e se a mesma est\u00e1 devidamente esticada e afiada.","id":8431601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar os cortes, o operador da motosserra deve realizar o seu funcionamento para verificar se est\u00e1 ocorrendo a lubrifica\u00e7\u00e3o da corrente e se a mesma est\u00e1 devidamente esticada e afiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre atentar para o n\u00edvel de combust\u00edvel e do \u00f3leo lubrificante, em caso de falta do \u00f3leo lubrificante, pode-se utilizar \u00f3leo diesel, \u00f3leo 2 tempos ou at\u00e9 \u00f3leo queimado.","id":8431602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre atentar para o n\u00edvel de combust\u00edvel e do \u00f3leo lubrificante, em caso de falta do \u00f3leo lubrificante, pode-se utilizar \u00f3leo diesel, \u00f3leo 2 tempos ou at\u00e9 \u00f3leo queimado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a opera\u00e7\u00e3o de corte, sempre deve-se manter a corrente em movimento, deixando a motosserra acelerada at\u00e9 mesmo na hora de retirar o sabre da madeira.","id":8431603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a opera\u00e7\u00e3o de corte, sempre deve-se manter a corrente em movimento, deixando a motosserra acelerada at\u00e9 mesmo na hora de retirar o sabre da madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es finais da Lei Complementar n.\u00ba 129\/2013, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":78439,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-escrivao-de-policia-7","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:04:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2354264,"hashId":"7f9feb32d2db20131fee5719f80d2a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es finais da Lei Complementar n.\u00ba 129\/2013, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9309799,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do nexo causal entre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e a consequente invalidez ou morte do policial civil, bem como das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas para aferi\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o por invalidez, post mortem ou por ato de bravura, ocorrer\u00e1 por meio de sindic\u00e2ncia de compet\u00eancia da Superintend\u00eancia de Planejamento, Gest\u00e3o e Finan\u00e7as, a ser apreciada pelo Conselho Superior da PCMG.","id":9309799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do nexo causal entre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e a consequente invalidez ou morte do policial civil, bem como das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas para aferi\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o por invalidez, <em>post mortem<\/em> ou por ato de bravura, ocorrer\u00e1 por meio de sindic\u00e2ncia de compet\u00eancia da Superintend\u00eancia de Planejamento, Gest\u00e3o e Finan\u00e7as, a ser apreciada pelo Conselho Superior da PCMG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica-se aos integrantes das carreiras policiais civis, nas mat\u00e9rias n\u00e3o disciplinadas na Lei Complementar n.\u00ba 129\/2013, subsidiariamente, o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais","id":9309800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se aos integrantes das carreiras policiais civis, nas mat\u00e9rias n\u00e3o disciplinadas na Lei Complementar n.\u00ba 129\/2013, subsidiariamente, o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do Estatuto Disciplinar da Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais aplica-se o disposto nos arts. 142 a 205 da Lei n\u00ba 5.406, de 16 de dezembro de 1969, e normas complementares.","id":9309801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do Estatuto Disciplinar da Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais aplica-se o disposto nos arts. 142 a 205 da Lei n\u00ba 5.406, de 16 de dezembro de 1969, e normas complementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Civil o processamento da correi\u00e7\u00e3o dos servidores administrativos do quadro de pessoal da PCMG, nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais.","id":9309802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Civil o processamento da correi\u00e7\u00e3o dos servidores administrativos do quadro de pessoal da PCMG, nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais - PC MG","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais - PC MG","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-de-minas-gerais-pc-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"}],"cargos":[{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual Operacional de Bombeiros: Guarda-vidas - Corpo de Bombeiros Militar (Goi\u00e2nia, 2017) parte do pressuposto de que todo militar do Corpo de Bombeiros sabe realizar um salvamento aqu\u00e1tico, haja vista que os cursos de forma\u00e7\u00e3o ministram tal disciplina. Nesse sentido, o Bombeiro Militar precisa saber salvar em quaisquer ambientes l\u00edquidos, com qualquer tempo, a qualquer hora e com o equipamento que estiver dispon\u00edvel, sendo que o Guarda-Vidas em servi\u00e7o deve fazer uso destes equipamentos, tendo a nadadeira e o flutuador como primordiais. Diante disso, as fases do salvamento, est\u00e3o discorridas a seguir:I. Observa\u00e7\u00e3o, aviso, reconhecimento.II. Aproxima\u00e7\u00e3o.III. Abordagem.IV. Reboque e resgate.V. Retirada do meio l\u00edquido e o transporte de v\u00edtimas.VI. Atendimento\/socorro.Relacione as a\u00e7\u00f5es conforme a sequ\u00eancia correta das fases do salvamento aqu\u00e1tico e marque a alternativa correta.1. Durante esta fase, o Guarda-Vidas deve verificar constantemente as condi\u00e7\u00f5es gerais da v\u00edtima, avaliando seu estado, procurando acalm\u00e1-la, de forma a decidir se \u00e9 necess\u00e1rio realizar algum procedimento de ressuscita\u00e7\u00e3o ainda dentro da \u00e1gua (ventila\u00e7\u00e3o precoce). ( )2. Nesta fase, o Guarda-Vidas poder\u00e1 estar posicionado em uma plataforma elevada. ( )3. Para que essa fase do salvamento seja realizada de maneira mais eficaz e segura, o profissional Guarda-Vidas deve sempre estar munido de seus equipamentos de salvamento aqu\u00e1tico. ( )4. Nesta fase, o Guarda-Vidas coloca as m\u00e3os por debaixo das axilas da v\u00edtima e uma de suas m\u00e3os segura as m\u00e3os da v\u00edtima ao corpo e a outra segura o seu queixo de forma a imobilizar a cervical. ( )5. Quando o Guarda-Vidas j\u00e1 estiver com \u00e1gua no n\u00edvel do peito, dever\u00e1 cal\u00e7ar as nadadeiras sem perder contato visual com a v\u00edtima. ( )6. Neste momento, \u00e9 importante que o Bombeiro Militar esteja atualizado com as t\u00e9cnicas de resgate pr\u00e9-hospitalar, visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o ou ao restabelecimento dos sinais vitais da v\u00edtima.( )","provas":[{"id":70416,"cargo":{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ap-ap-2021-ueap-sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"UEAP - CBM AP - Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar  - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:18:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2152494,"hashId":"09cef75ac09bf52c30d6303184c68bdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual Operacional de Bombeiros: Guarda-vidas - Corpo de Bombeiros Militar (Goi\u00e2nia, 2017) parte do pressuposto de que todo militar do Corpo de Bombeiros sabe realizar um salvamento aqu\u00e1tico, haja vista que os cursos de forma\u00e7\u00e3o ministram tal disciplina. Nesse sentido, o Bombeiro Militar precisa saber salvar em quaisquer ambientes l\u00edquidos, com qualquer tempo, a qualquer hora e com o equipamento que estiver dispon\u00edvel, sendo que o Guarda-Vidas em servi\u00e7o deve fazer uso destes equipamentos, tendo a nadadeira e o flutuador como primordiais. Diante disso, as fases do salvamento, est\u00e3o discorridas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Observa\u00e7\u00e3o, aviso, reconhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aproxima\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Abordagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reboque e resgate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Retirada do meio l\u00edquido e o transporte de v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Atendimento\/socorro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as a\u00e7\u00f5es conforme a sequ\u00eancia correta das fases do salvamento aqu\u00e1tico e marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Durante esta fase, o Guarda-Vidas deve verificar constantemente as condi\u00e7\u00f5es gerais da v\u00edtima, avaliando seu estado, procurando acalm\u00e1-la, de forma a decidir se \u00e9 necess\u00e1rio realizar algum procedimento de ressuscita\u00e7\u00e3o ainda dentro da \u00e1gua (ventila\u00e7\u00e3o precoce). ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Nesta fase, o Guarda-Vidas poder\u00e1 estar posicionado em uma plataforma elevada. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Para que essa fase do salvamento seja realizada de maneira mais eficaz e segura, o profissional Guarda-Vidas deve sempre estar munido de seus equipamentos de salvamento aqu\u00e1tico. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Nesta fase, o Guarda-Vidas coloca as m\u00e3os por debaixo das axilas da v\u00edtima e uma de suas m\u00e3os segura as m\u00e3os da v\u00edtima ao corpo e a outra segura o seu queixo de forma a imobilizar a cervical. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Quando o Guarda-Vidas j\u00e1 estiver com \u00e1gua no n\u00edvel do peito, dever\u00e1 cal\u00e7ar as nadadeiras sem perder contato visual com a v\u00edtima. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Neste momento, \u00e9 importante que o Bombeiro Militar esteja atualizado com as t\u00e9cnicas de resgate pr\u00e9-hospitalar, visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o ou ao restabelecimento dos sinais vitais da v\u00edtima.( )<\/p>","resposta":8431743,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5-I, 1-II, 3-III, 2-IV, 4-V, 6-VI.","id":8431739,"corpo":"<p>5-I, 1-II, 3-III, 2-IV, 4-V, 6-VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-I, 6-II, 3-III, 5-IV, 2-V, 4-VI.","id":8431740,"corpo":"<p>1-I, 6-II, 3-III, 5-IV, 2-V, 4-VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-I, 4-II, 5-III, 1-IV, 2-V, 6-VI.","id":8431741,"corpo":"<p>3-I, 4-II, 5-III, 1-IV, 2-V, 6-VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5-I, 4-II, 6-III, 1-IV, 2-V, 3-VI.","id":8431742,"corpo":"<p>5-I, 4-II, 6-III, 1-IV, 2-V, 3-VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2-I, 5-II, 3-III, 1-IV, 4-V, 6-VI.","id":8431743,"corpo":"<p>2-I, 5-II, 3-III, 1-IV, 4-V, 6-VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"}],"cargos":[{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO n\u00famero de \u00f3bitos por afogamento em nosso pa\u00eds supera os 5.700 casos ao ano e mais de 100.000 pessoas sofrem incidentes n\u00e3o fatais. Nossas crian\u00e7as, infelizmente, s\u00e3o as maiores v\u00edtimas dessa situa\u00e7\u00e3o, pois tem entre 1 e 29 anos de idade, o afogamento como uma das principais causas de morte\u201d. DAVID SZPILMAM \u2013 Manual de Emerg\u00eancias Aqu\u00e1ticas (SOBRASA, 2019).A respeito do afogamento, julgue os itens a seguir e marque a assertiva correta:I. Resgate \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 gravidade da v\u00edtima resgatada viva da \u00e1gua que n\u00e3o apresenta tosse ou espuma na boca e\/ou nariz com ausculta pulmonar normal, pode ser liberada no local sem necessitar de atendimento m\u00e9dico ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do socorrista, quando consciente.II. Afogamento \u00e9 definido como aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido causada por submers\u00e3o ou imers\u00e3o. O termo aspira\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 entrada de l\u00edquido nas vias a\u00e9reas (traqu\u00e9ia, br\u00f4nquios e\/ou pulm\u00f5es), e n\u00e3o deve ser confundido com \u201cengolir \u00e1gua\u201d. A aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua salgada ou doce causam graus similares de les\u00e3o, e possuem tratamento e progn\u00f3stico diferentes.III. Quanto \u00e0 causa, o afogamento pode ser prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. O primeiro \u00e9 definido quando n\u00e3o existem ind\u00edcios de uma patologia associada ao afogamento, ou seja, houve uma subestima\u00e7\u00e3o do risco ou uma super estima da compet\u00eancia aqu\u00e1tica do indiv\u00edduo que o levou ao afogamento, enquanto que o segundo \u00e9 quando existe alguma causa que tenha impedido a v\u00edtima de se manter na superf\u00edcie da \u00e1gua e, em consequ\u00eancia, precipitou o afogamento.IV. Usualmente a c\u00e3ibra se caracteriza como afogamento secund\u00e1rio j\u00e1 que pode ser responsabilizada por um afogamento, como por exemplo, nadadores, surfistas e mergulhadores enfrentam c\u00e3ibras dentro da \u00e1gua com frequ\u00eancia e correm grande risco de se afogarem e, em consequ\u00eancia disso, virem a \u00f3bito.","provas":[{"id":70416,"cargo":{"descricao":"Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar- Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22653,"slug":"sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amap\u00e1","sigla":"CBM AP","id":1462,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cbm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade do Amap\u00e1","descricao":"Universidade do Amap\u00e1 -UEAP","sigla":"UEAP","oab":false,"id":1410,"slug":"ueap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ap-ap-2021-ueap-sargentos-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"UEAP - CBM AP - Sargentos do Corpo de Bombeiros Militar  - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:18:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2152496,"hashId":"c00813220f74162f94c31a29395c62f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO n\u00famero de \u00f3bitos por afogamento em nosso pa\u00eds supera os 5.700 casos ao ano e mais de 100.000 pessoas sofrem incidentes n\u00e3o fatais. Nossas crian\u00e7as, infelizmente, s\u00e3o as maiores v\u00edtimas dessa situa\u00e7\u00e3o, pois tem entre 1 e 29 anos de idade, o afogamento como uma das principais causas de morte\u201d. DAVID SZPILMAM \u2013 Manual de Emerg\u00eancias Aqu\u00e1ticas (SOBRASA, 2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do afogamento, julgue os itens a seguir e marque a assertiva correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Resgate \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 gravidade da v\u00edtima resgatada viva da \u00e1gua que n\u00e3o apresenta tosse ou espuma na boca e\/ou nariz com ausculta pulmonar normal, pode ser liberada no local sem necessitar de atendimento m\u00e9dico ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do socorrista, quando consciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Afogamento \u00e9 definido como aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido causada por submers\u00e3o ou imers\u00e3o. O termo aspira\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 entrada de l\u00edquido nas vias a\u00e9reas (traqu\u00e9ia, br\u00f4nquios e\/ou pulm\u00f5es), e n\u00e3o deve ser confundido com \u201cengolir \u00e1gua\u201d. A aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua salgada ou doce causam graus similares de les\u00e3o, e possuem tratamento e progn\u00f3stico diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto \u00e0 causa, o afogamento pode ser prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. O primeiro \u00e9 definido quando n\u00e3o existem ind\u00edcios de uma patologia associada ao afogamento, ou seja, houve uma subestima\u00e7\u00e3o do risco ou uma super estima da compet\u00eancia aqu\u00e1tica do indiv\u00edduo que o levou ao afogamento, enquanto que o segundo \u00e9 quando existe alguma causa que tenha impedido a v\u00edtima de se manter na superf\u00edcie da \u00e1gua e, em consequ\u00eancia, precipitou o afogamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Usualmente a c\u00e3ibra se caracteriza como afogamento secund\u00e1rio j\u00e1 que pode ser responsabilizada por um afogamento, como por exemplo, nadadores, surfistas e mergulhadores enfrentam c\u00e3ibras dentro da \u00e1gua com frequ\u00eancia e correm grande risco de se afogarem e, em consequ\u00eancia disso, virem a \u00f3bito.<\/p>","resposta":8431753,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8431749,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8431750,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8431751,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8431752,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8431753,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) e a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 432, de 23 de janeiro de 2013, do CONTRAN, o condutor cometer\u00e1 uma infra\u00e7\u00e3o administrativa prevista no art. 165 do CTB quando apresentar","provas":[{"id":78095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-medico-legista-6","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2344639,"hashId":"86edec45c85a6e15a5f5d040d2149b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) e a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 432, de 23 de janeiro de 2013, do CONTRAN, o condutor cometer\u00e1 uma infra\u00e7\u00e3o administrativa prevista no art. 165 do CTB quando apresentar<\/p>","resposta":9270072,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame de sangue que apresente concentra\u00e7\u00e3o igual ou superior a 6 decigramas por litro de sangue.","id":9270071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame de sangue que apresente concentra\u00e7\u00e3o igual ou superior a 6 decigramas por litro de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool por litro de sangue. ","id":9270072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool por litro de sangue. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,15 miligramas de \u00e1lcool et\u00edlico por litro de ar alveolar expirado.","id":9270073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,15 miligramas de \u00e1lcool et\u00edlico por litro de ar alveolar expirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,2 miligramas de \u00e1lcool et\u00edlico por litro de ar alveolar expirado. ","id":9270074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,2 miligramas de \u00e1lcool et\u00edlico por litro de ar alveolar expirado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais - PC MG","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais - PC MG","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-de-minas-gerais-pc-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seu regimento interno, na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, a atribui\u00e7\u00e3o de decidir, em primeira inst\u00e2ncia, recursos contra atos da diretoria-geral da secretaria \u00e9 do","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 23:08:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171744,"hashId":"d35ab08f260b440febe6ba9c8a10eaed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seu regimento interno, na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, a atribui\u00e7\u00e3o de decidir, em primeira inst\u00e2ncia, recursos contra atos da diretoria-geral da secretaria \u00e9 do<\/p>","resposta":8517547,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarto secret\u00e1rio.","id":8517545,"corpo":"<p>quarto secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vice-presidente.","id":8517546,"corpo":"<p>vice-presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro secret\u00e1rio.","id":8517547,"corpo":"<p>primeiro secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo secret\u00e1rio.","id":8517548,"corpo":"<p>segundo secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terceiro secret\u00e1rio.","id":8517549,"corpo":"<p>terceiro secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1- ALECE","oab":true,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1- ALECE","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-ceara-alece"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos gin\u00e1sticos europeus e a esportiviza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica s\u00e3o express\u00f5es cient\u00edficas da cultura corporal.","provas":[{"id":69335,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110058,"hashId":"b3cef92711105ca2a8eb2e358c12c3c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos gin\u00e1sticos europeus e a esportiviza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica s\u00e3o express\u00f5es cient\u00edficas da cultura corporal.<\/p>","resposta":8249542,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249541,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249542,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__A partir da d\u00e9cada de 1980, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica passa a ser influenciada pelas mudan\u00e7as no cen\u00e1rio pol\u00edtico, com a abertura gradual do regime de ditadura militar e a elabora\u00e7\u00e3o de alternativas pedag\u00f3gicas, das quais se destacam as que se orientaram por teorias cr\u00edticas, buscando aproximar as rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da realidade social e da fun\u00e7\u00e3o social da escola. O componente curricular ultrapassa o ensino exclusivo do gesto motor correto ou voltado unicamente para a aptid\u00e3o f\u00edsica, abarcando a compreens\u00e3o dos sentidos e dos significados da cultura corporal e os modos como esta contribui para o desenvolvimento integral dos estudantes nas diversas dimens\u00f5es humanas.Distrito Federal. Curr\u00edculo em Movimento \u2013 Ensino Fundamental \u2013 anosiniciais e finais. Bras\u00edlia. SEEDF, 2018. p. 109 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 68 acerca da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.","id":499781,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A partir da d\u00e9cada de 1980, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica passa a ser influenciada pelas mudan\u00e7as no cen\u00e1rio pol\u00edtico, com a abertura gradual do regime de ditadura militar e a elabora\u00e7\u00e3o de alternativas pedag\u00f3gicas, das quais se destacam as que se orientaram por teorias cr\u00edticas, buscando aproximar as rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da realidade social e da fun\u00e7\u00e3o social da escola. O componente curricular ultrapassa o ensino exclusivo do gesto motor correto ou voltado unicamente para a aptid\u00e3o f\u00edsica, abarcando a compreens\u00e3o dos sentidos e dos significados da cultura corporal e os modos como esta contribui para o desenvolvimento integral dos estudantes nas diversas dimens\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Distrito Federal. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Curr\u00edculo em Movimento \u2013 Ensino Fundamental \u2013 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">iniciais e finais.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Bras\u00edlia. SEEDF, 2018. p. 109 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>68<\/strong> acerca da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A EPT visa \u00e0 educa\u00e7\u00e3o direcionada a uma determinada \u00e1rea do conhecimento, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do educando. Isso se d\u00e1, a partir do ensino m\u00e9dio e da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de maneira natural, reaproveitando os componentes curriculares em curso, sem que haja a necessidade da atualiza\u00e7\u00e3o dos educadores e de investimento, seja em tecnologias, seja em espa\u00e7os adequados ao desenvolvimento de determinados componentes curriculares.","provas":[{"id":69330,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2110250,"hashId":"88dbe6bff70cd15c359a185e03ed2baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A EPT visa \u00e0 educa\u00e7\u00e3o direcionada a uma determinada \u00e1rea do conhecimento, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do educando. Isso se d\u00e1, a partir do ensino m\u00e9dio e da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de maneira natural, reaproveitando os componentes curriculares em curso, sem que haja a necessidade da atualiza\u00e7\u00e3o dos educadores e de investimento, seja em tecnologias, seja em espa\u00e7os adequados ao desenvolvimento de determinados componentes curriculares.<\/p>","resposta":8250084,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___A partir da homologa\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2018, da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), teve in\u00edcio o processo de revisita\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo em Movimento do Ensino M\u00e9dio do Distrito Federal. Em outubro de 2019, foi apresentada \u00e0 consulta p\u00fablica a primeira vers\u00e3o do documento revisitado. Desse amplo processo de participa\u00e7\u00e3o popular foi gerada a segunda vers\u00e3o do documento, finalizada ainda em 2019 e implementada em cinco unidades escolares-piloto do novo ensino m\u00e9dio.Internet: &lt;http:\/\/sobradinho.se.df.gov.br&gt;. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto ao Curr\u00edculo em Movimento do Novo Ensino M\u00e9dio. ","id":499818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A partir da homologa\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2018, da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), teve in\u00edcio o processo de revisita\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo em Movimento do Ensino M\u00e9dio do Distrito Federal. Em outubro de 2019, foi apresentada \u00e0 consulta p\u00fablica a primeira vers\u00e3o do documento revisitado. Desse amplo processo de participa\u00e7\u00e3o popular foi gerada a segunda vers\u00e3o do documento, finalizada ainda em 2019 e implementada em cinco unidades escolares-piloto do novo ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;http:\/\/sobradinho.se.df.gov.br&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>quanto ao Curr\u00edculo em Movimento do Novo Ensino M\u00e9dio. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o, por meio de correspond\u00eancia encaminhada via carta simples \u00e0 Hemobr\u00e1s, solicitou informa\u00e7\u00e3o sobre determinado processo licitat\u00f3rio em curso. Quanto ao referido pedido de acesso, nos moldes da Lei n\u00ba 12.527\/2011, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113685,"hashId":"a2ac33455315321143d2cebac3a70f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cidad\u00e3o, por meio de correspond\u00eancia encaminhada via carta simples \u00e0 Hemobr\u00e1s, solicitou informa\u00e7\u00e3o sobre determinado processo licitat\u00f3rio em curso. Quanto ao referido pedido de acesso, nos moldes da Lei n\u00ba 12.527\/2011, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8263006,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a Assessoria Administrativa poder\u00e1 fornecer a informa\u00e7\u00e3o pretendida, tendo em vista o encaminhamento por via postal.","id":8263005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Assessoria Administrativa poder\u00e1 fornecer a informa\u00e7\u00e3o pretendida, tendo em vista o encaminhamento por via postal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Hemobr\u00e1s n\u00e3o pode exigir que o cidad\u00e3o apresente os motivos pelo qual pretende ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","id":8263006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemobr\u00e1s n\u00e3o pode exigir que o cidad\u00e3o apresente os motivos pelo qual pretende ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o deve informar ao cidad\u00e3o que os pedidos de acesso devem ser feitos, exclusivamente, por carta registrada ou Sedex.","id":8263007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o deve informar ao cidad\u00e3o que os pedidos de acesso devem ser feitos, exclusivamente, por carta registrada ou Sedex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o que estiver indispon\u00edvel na data do requerimento deve ser negada e, a que estiver dispon\u00edvel, deve ser prestada no prazo de dois dias \u00fateis.","id":8263008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o que estiver indispon\u00edvel na data do requerimento deve ser negada e, a que estiver dispon\u00edvel, deve ser prestada no prazo de dois dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a informa\u00e7\u00e3o for relativa a uma licita\u00e7\u00e3o, cujos dados estejam armazenados em formato digital, o seu fornecimento s\u00f3 poder\u00e1 ser feito por arquivo eletr\u00f4nico.","id":8263009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a informa\u00e7\u00e3o for relativa a uma licita\u00e7\u00e3o, cujos dados estejam armazenados em formato digital, o seu fornecimento s\u00f3 poder\u00e1 ser feito por arquivo eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2021-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2132752,"hashId":"ad17d0706020b79f26a5f40fa0cae043","enunciado":"<p>Segundo a Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8346869,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A calorimetria direta \u00e9 o m\u00e9todo padr\u00e3o ouro para avalia\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico de repouso em pacientes cr\u00edticos.","id":8346865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A calorimetria direta \u00e9 o m\u00e9todo padr\u00e3o ouro para avalia\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico de repouso em pacientes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pil\u00f3rica em pacientes cr\u00edticos deve ser adotada por ser mais segura que a nutri\u00e7\u00e3o enteral g\u00e1strica.","id":8346866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pil\u00f3rica em pacientes cr\u00edticos deve ser adotada por ser mais segura que a nutri\u00e7\u00e3o enteral g\u00e1strica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o do volume residual g\u00e1strico de rotina deve ser recomendada para reduzir a incid\u00eancia de pneumonia, regurgita\u00e7\u00e3o e aspira\u00e7\u00e3o.","id":8346867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensura\u00e7\u00e3o do volume residual g\u00e1strico de rotina deve ser recomendada para reduzir a incid\u00eancia de pneumonia, regurgita\u00e7\u00e3o e aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de diarreia, deve-se interromper imediatamente a dieta enteral e investigar a etiologia do problema. ","id":8346868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de diarreia, deve-se interromper imediatamente a dieta enteral e investigar a etiologia do problema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o enteral deve ser adiado em pacientes que est\u00e3o iniciando o uso de drogas vasoativas e naqueles em que a dose de droga vasoativa est\u00e1 em ascens\u00e3o.","id":8346869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o enteral deve ser adiado em pacientes que est\u00e3o iniciando o uso de drogas vasoativas e naqueles em que a dose de droga vasoativa est\u00e1 em ascens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Estado publicou, no seu Di\u00e1rio Oficial, em novembro do exerc\u00edcio de 2019, o texto de lei aprovada pela Assembleia Legislativa local e sancionada, sem vetos, pelo Governador, aumentando a al\u00edquota do IPVA incidente sobre a propriedade de motocicletas em geral, de 1% para 1,5%. Na mesma edi\u00e7\u00e3o do citado peri\u00f3dico, e com atraso n\u00e3o habitual de dois meses, publicou- se tamb\u00e9m a tabela de valores venais dos ve\u00edculos usados, para ser utilizada no c\u00e1lculo do valor do IPVA devido pelos seus propriet\u00e1rios, no exerc\u00edcio de 2020. O fato gerador do IPVA referente a ve\u00edculos usados registrados e licenciados nesse Estado ocorre no dia 1o de janeiro de cada exerc\u00edcio. Com base nas normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, um cidad\u00e3o, domiciliado no citado Estado e propriet\u00e1rio, h\u00e1 tr\u00eas anos, de uma motocicleta registrada e licenciada nesse Estado, dever\u00e1 pagar, no exerc\u00edcio de 2020, o IPVA incidente sobre a propriedade do ve\u00edculo, calculando-o com base na tabela de valores venais publicada","provas":[{"id":69935,"cargo":{"descricao":"Analista da Receita Estadual","id":24269,"slug":"analista-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2021-fcc-analista-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Analista da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2137249,"hashId":"0ef7c60b6654b7e1ddfdd9b9f8502e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Estado publicou, no seu Di\u00e1rio Oficial, em novembro do exerc\u00edcio de 2019, o texto de lei aprovada pela Assembleia Legislativa local e sancionada, sem vetos, pelo Governador, aumentando a al\u00edquota do IPVA incidente sobre a propriedade de motocicletas em geral, de 1% para 1,5%. Na mesma edi\u00e7\u00e3o do citado peri\u00f3dico, e com atraso n\u00e3o habitual de dois meses, publicou- se tamb\u00e9m a tabela de valores venais dos ve\u00edculos usados, para ser utilizada no c\u00e1lculo do valor do IPVA devido pelos seus propriet\u00e1rios, no exerc\u00edcio de 2020. O fato gerador do IPVA referente a ve\u00edculos usados registrados e licenciados nesse Estado ocorre no dia 1<sup><u>o<\/u><\/sup> de janeiro de cada exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, um cidad\u00e3o, domiciliado no citado Estado e propriet\u00e1rio, h\u00e1 tr\u00eas anos, de uma motocicleta registrada e licenciada nesse Estado, dever\u00e1 pagar, no exerc\u00edcio de 2020, o IPVA incidente sobre a propriedade do ve\u00edculo, calculando-o com base na tabela de valores venais publicada<\/p>","resposta":8367155,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na primeira quinzena de setembro de 2018, mas sem o aumento de 0,5% na al\u00edquota.","id":8367153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na primeira quinzena de setembro de 2018, mas sem o aumento de 0,5% na al\u00edquota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em novembro de 2019 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota, proporcionalizado \u00e0 raz\u00e3o de dez doze avos.","id":8367154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em novembro de 2019 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota, proporcionalizado \u00e0 raz\u00e3o de dez doze avos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em novembro de 2019, mas sem o aumento de 0,5% na al\u00edquota.","id":8367155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em novembro de 2019, mas sem o aumento de 0,5% na al\u00edquota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na primeira quinzena de setembro de 2018 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota.","id":8367156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na primeira quinzena de setembro de 2018 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em novembro de 2019 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota.","id":8367157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em novembro de 2019 e com o aumento de 0,5% na al\u00edquota.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/2137249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Crian\u00e7as (at\u00e9 10 kg de peso corp\u00f3reo), o consumo de \u00e1gua ideal \u00e9 de:","provas":[{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2181023,"hashId":"bc3ca68bef018a1b1dd24a2eb5ba2f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Crian\u00e7as (at\u00e9 10 kg de peso corp\u00f3reo), o consumo de \u00e1gua ideal \u00e9 de:<\/p>","resposta":8557586,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 ml por kg de peso.","id":8557582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 ml por kg de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 ml por kg de peso.","id":8557583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 ml por kg de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 ml por kg de peso.","id":8557584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 ml por kg de peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 ml por kg de peso.","id":8557585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 ml por kg de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 ml por kg de peso.","id":8557586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 ml por kg de peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1940, o pintor de prenome Os\u00e9as, empolgado com a participa\u00e7\u00e3o dos volunt\u00e1rios de Pedr\u00e3o nas lutas pela Independ\u00eancia da Bahia, eterniza em tela, o conjunto de cavaleiros vestidos em couro e usando v\u00e1rias armas.Esta Obra est\u00e1 exposta no Instituto Geogr\u00e1fico e Hist\u00f3rico da Bahia em homenagem ao grupo:","provas":[{"id":62144,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-motorista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1897976,"hashId":"0f0731374edb35785b278a26d83aa523","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62133\/questao\/1897929-20210911074539000000-0.png\" width=\"495\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1940, o pintor de prenome Os\u00e9as, empolgado com a participa\u00e7\u00e3o dos volunt\u00e1rios de Pedr\u00e3o nas lutas pela Independ\u00eancia da Bahia, eterniza em tela, o conjunto de cavaleiros vestidos em couro e usando v\u00e1rias armas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta Obra est\u00e1 exposta no Instituto Geogr\u00e1fico e Hist\u00f3rico da Bahia em homenagem ao grupo:<\/p>","resposta":7316693,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Companhia Branca.","id":7316690,"corpo":"<p>A Companhia Branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Tigres Voadores.","id":7316691,"corpo":"<p>Os Tigres Voadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os 10 Mil.","id":7316692,"corpo":"<p> Os 10 Mil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encourados de Pedr\u00e3o. ","id":7316693,"corpo":"<p>Encourados de Pedr\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419732,"slug":"historia-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o que se afirmar sobre a Norma Regulamentadora NR-10.I.\u00c9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.II.Como medida de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 vedado o uso de adornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em suas proximidades.III.Todo projeto s\u00f3 deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio, quando solicitado.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":62227,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":13812,"slug":"oficial-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-eletrica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:28:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1900635,"hashId":"f92cef21c610938dc6f983a03c72c9c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirmar sobre a Norma Regulamentadora NR-10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.\u00c9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Como medida de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 vedado o uso de adornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em suas proximidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Todo projeto s\u00f3 deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio, quando solicitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":7328850,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7328848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":7328849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7328850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7328851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1900635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura indicada pelo n\u00famero 3 na figura corresponde ao material gen\u00e9tico extracromoss\u00f4mico cuja replica\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao DNA cromossomal.","provas":[{"id":67375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2051296,"hashId":"f868f4a0f635907db1c5ff7d32d61fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura indicada pelo n\u00famero 3 na figura corresponde ao material gen\u00e9tico extracromoss\u00f4mico cuja replica\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao DNA cromossomal.<\/p>","resposta":8002806,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002805,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002806,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura seguinte representa dois tipos de organiza\u00e7\u00e3o celular encontrados em seres vivos.Internet:&lt;https:\/\/mundoeducacao.uol.com.br&gt;.Considerando os esquemas A e B da figura apresentada e as principais caracter\u00edsticas das c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e eucari\u00f3ticas, julgue os itens a seguir.","id":492812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A figura seguinte representa dois tipos de organiza\u00e7\u00e3o celular encontrados em seres vivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67375\/grupo-questao\/492812-20211125104817000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;https:\/\/mundoeducacao.uol.com.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os esquemas A e B da figura apresentada e as principais caracter\u00edsticas das c\u00e9lulas procari\u00f3ticas e eucari\u00f3ticas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/2051296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700,"slug":"oficial-area-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cMas quando a velha pagou os livros e desapareceu no Ar, no meio da livraria, todos paramos de rir.\u201d H\u00e1 verbos em que a reg\u00eancia pode mudar, dependendo do sentido expresso ou do seu complemento. O caso do verbo destacado acima, consiste numa dessas situa\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia. Considerando as frases a seguir, assinale aquela em que a reg\u00eancia desse verbo infringe a gram\u00e1tica normativa. ","provas":[{"id":68016,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700,"slug":"oficial-area-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-oficial-area-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2070920,"hashId":"6df6e7c8a7890e0a66e99472343f931b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cMas quando a velha <\/em><strong><em><u>pagou<\/u><\/em><\/strong><em> os livros e desapareceu no Ar, no meio da livraria, todos paramos de rir.\u201d<\/em> H\u00e1 verbos em que a reg\u00eancia pode mudar, dependendo do sentido expresso ou do seu complemento. O caso do verbo destacado acima, consiste numa dessas situa\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia. Considerando as frases a seguir, assinale aquela em que a reg\u00eancia desse verbo infringe a gram\u00e1tica normativa. <\/p>","resposta":8087810,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pagarei a conta de luz em dia.","id":8087808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pagarei a conta de luz em dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela pagou o seguro a tempo de o banco fechar. ","id":8087809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela pagou o seguro a tempo de o banco fechar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vou pagar o meu irm\u00e3o o que estava devendo. ","id":8087810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vou pagar o meu irm\u00e3o o que estava devendo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pagarei esses boletos antes da data de vencimento. ","id":8087811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pagarei esses boletos antes da data de vencimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONTO DE FANTASMAS ___Quando a Velhinha entrou na Livraria e perguntou se havia Livros que ensinassem a conversar com Fantasmas, todos nos surpreendemos. Era uma velha daquelas que se veem sorridentes em propagandas de plano de Sa\u00fade e certamente pareceria mais veross\u00edmil procurando livros de Tric\u00f4 ou culin\u00e1ria. Mas fantasmas, n\u00e3o.___A mulher explicou \u00e0 Vendedora, que, surpresa, a levou aos livros esot\u00e9ricos, sob o olhar sorridente da Clientela pr\u00f3xima.___\u201cAt\u00e9 s\u00e1bado passado eu n\u00e3o acreditava em fantasma.\u201d \u2013 disse \u2013 \u201cMas nesse dia, de repente, eles come\u00e7aram a aparecer. Moro s\u00f3. S\u00f3 eu e meus Gatos.\u201d \u2013 comentou, enquanto folheava livros a esmo. Todos nos aproxim\u00e1vamos disfar\u00e7adamente. Pessoas c\u00famplices entre desconhecidos, todos interessados neste Assunto novo e inaudito.___\u201cS\u00e1bado, quando acordei, estavam sentados no Sof\u00e1 da Sala. N\u00e3o eram fantasmas de Len\u00e7ol, nem daqueles que aparecem em Filmes de Terror. Eram fantasmas comuns, daquela palidez triste que n\u00e3o se encontra entre os Vivos.\u201d \u2013 e j\u00e1 todos r\u00edamos meio abertamente, pensando no quanto a solid\u00e3o mexe com as Pessoas, ao tempo em que a velha escolhia dois livros sem maior crit\u00e9rio.___\u201cConversamos Horas, desde ent\u00e3o. H\u00e1 Anos ningu\u00e9m conversava tanto comigo e com os gatos.\u201d \u2013 e n\u00f3s, rindo de tudo, sabendo que dev\u00edamos nos condoer, enquanto a vendedora pegava os livros e levava-os ao Caixa.___\u201cOntem, me falaram que eu era especial, depois foram embora.\u201d \u2013 \u201ce eu n\u00e3o soube o que queriam dizer com isso. Por esta raz\u00e3o, quero os livros: para entender melhor nossa pr\u00f3xima conversa.\u201d____O Senhor ao meu lado riu alto, como se lhe contassem uma Piada. Est\u00e1vamos todos divertidos com a Hist\u00f3ria da velha; a Culpa era para depois. \u201cQuero entender por que sou especial\u201d, \u2013 questionou, quando todos n\u00f3s j\u00e1 r\u00edamos indisfar\u00e7ados.___Mas quando a velha pagou os livros e desapareceu no Ar, no meio da livraria, todos paramos de rir.Dispon\u00edvel em: www.henriqueschneider","id":495156,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>CONTO DE FANTASMAS <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando a Velhinha entrou na Livraria e perguntou se havia Livros que ensinassem a conversar com Fantasmas, todos nos surpreendemos. Era uma velha daquelas que se veem sorridentes em propagandas de plano de Sa\u00fade e certamente pareceria mais veross\u00edmil procurando livros de Tric\u00f4 ou culin\u00e1ria. Mas fantasmas, n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A mulher explicou \u00e0 Vendedora, que, surpresa, a levou aos livros esot\u00e9ricos, sob o olhar sorridente da Clientela pr\u00f3xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cAt\u00e9 s\u00e1bado passado eu n\u00e3o acreditava em fantasma.\u201d \u2013 disse \u2013 \u201cMas nesse dia, de repente, eles come\u00e7aram a aparecer. Moro s\u00f3. S\u00f3 eu e meus Gatos.\u201d \u2013 comentou, enquanto folheava livros a esmo. Todos nos aproxim\u00e1vamos disfar\u00e7adamente. Pessoas c\u00famplices entre desconhecidos, todos interessados neste Assunto novo e inaudito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cS\u00e1bado, quando acordei, estavam sentados no Sof\u00e1 da Sala. N\u00e3o eram fantasmas de Len\u00e7ol, nem daqueles que aparecem em Filmes de Terror. Eram fantasmas comuns, daquela palidez triste que n\u00e3o se encontra entre os Vivos.\u201d \u2013 e j\u00e1 todos r\u00edamos meio abertamente, pensando no quanto a solid\u00e3o mexe com as Pessoas, ao tempo em que a velha escolhia dois livros sem maior crit\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cConversamos Horas, desde ent\u00e3o. H\u00e1 Anos ningu\u00e9m conversava tanto comigo e com os gatos.\u201d \u2013 e n\u00f3s, rindo de tudo, sabendo que dev\u00edamos nos condoer, enquanto a vendedora pegava os livros e levava-os ao Caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cOntem, me falaram que eu era especial, depois foram embora.\u201d \u2013 \u201ce eu n\u00e3o soube o que queriam dizer com isso. Por esta raz\u00e3o, quero os livros: para entender melhor nossa pr\u00f3xima conversa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O Senhor ao meu lado riu alto, como se lhe contassem uma Piada. Est\u00e1vamos todos divertidos com a Hist\u00f3ria da velha; a Culpa era para depois. \u201cQuero entender por que sou especial\u201d, \u2013 questionou, quando todos n\u00f3s j\u00e1 r\u00edamos indisfar\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Mas quando a velha pagou os livros e desapareceu no Ar, no meio da livraria, todos paramos de rir.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dispon\u00edvel em: www.henriqueschneider<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Texto 01, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68773,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68774,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"},{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2091789,"hashId":"3c88e8a32f2e3480aa34537359f57ed5","enunciado":"<p>Sobre o Texto 01, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8176927,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o acredita que as leis podem reprimir a liberdade de express\u00e3o. ","id":8176926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o acredita que as leis podem reprimir a liberdade de express\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As novas tecnologias mudaram a forma de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas.","id":8176927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas tecnologias mudaram a forma de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ritmo e o alcance das informa\u00e7\u00f5es permanecem os mesmos. ","id":8176928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo e o alcance das informa\u00e7\u00f5es permanecem os mesmos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos n\u00f3s j\u00e1 fazemos uso consciente das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o.","id":8176929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos n\u00f3s j\u00e1 fazemos uso consciente das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. Texto 01: Tecnologia com humanidade-1\tH\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em takes de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.\tSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]Fonte: FERRAZ, Alice. Tecnologia com humanidade. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html","id":497434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto 01 a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Tecnologia com humanidade-1<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 anos, trabalho no estudo da comunica\u00e7\u00e3o via m\u00eddias sociais e no desenvolvimento de narrativas que envolvem a transmiss\u00e3o de mensagens de maneira assertiva em plataformas nas quais a hist\u00f3ria deve ser constru\u00edda em imagens fixas ou em <em>takes <\/em>de at\u00e9 15 segundos. A mudan\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o, a partir da exist\u00eancia dessas ferramentas, \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o no modo como conversamos e interagimos no nosso dia a dia - e tamb\u00e9m como somos impactados por informa\u00e7\u00f5es veiculadas, muitas vezes, em uma \u00fanica imagem ou frase que pode atingir milh\u00f5es de pessoas. Entender e respeitar a for\u00e7a e o poder desses novos ve\u00edculos que estamos todos aprendendo a usar faz parte do estar alinhado com um novo mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo pesquisa recente feita pelo Ibope, mais de 90% dos brasileiros afirmam que deveria haver leis que regulamentem as redes sociais para combater a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas. Al\u00e9m disso, a pesquisa mostra a vontade da popula\u00e7\u00e3o para que as contas que n\u00e3o s\u00e3o de pessoas de verdade, sejam rotuladas como rob\u00f4s. Um projeto de lei, que j\u00e1 est\u00e1 no Senado, pretende transformar em crime o uso de contas falsas nas redes sociais ou de rob\u00f4s sem o conhecimento das plataformas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: FERRAZ, Alice. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Tecnologia com humanidade<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. 5 jul. 2020. (Adaptado) Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/tecnologia-com-humani-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 12px;\">dade,6e0c38f966cb5195d1a8f89314bc007f5g2xrf68.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091789","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma ampla variedade de subst\u00e2ncias caracterizadas como funcionais; elas podem ser classificadas pelos componentes bioativos que esses alimentos possuem, de acordo com a sua estrutura qu\u00edmica, caracter\u00edsticas, propriedades e seus benef\u00edcios para a sa\u00fade.MORAES, F. P.; COLLA, L. M. Alimentos funcionais e nutrac\u00eauticos: defini\u00e7\u00f5es, legisla\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade. Revista Eletr\u00f4nica de Farm\u00e1cia, v. 3, n. 2, p. 109-122, 2019, com adapta\u00e7\u00f5es. A esse respeito, assinale a alternativa que relaciona corretamente os componentes bioativos.","provas":[{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2094085,"hashId":"5da99aec9d5aa422c598e8ee2d24caa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma ampla variedade de subst\u00e2ncias caracterizadas como funcionais; elas podem ser classificadas pelos componentes bioativos que esses alimentos possuem, de acordo com a sua estrutura qu\u00edmica, caracter\u00edsticas, propriedades e seus benef\u00edcios para a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">MORAES, F. P.; COLLA, L. M. Alimentos funcionais e nutrac\u00eauticos: <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">defini\u00e7\u00f5es, legisla\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Revista Eletr\u00f4nica de Farm\u00e1cia<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">v. 3, n. 2, p. 109-122, 2019, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa que relaciona corretamente os componentes bioativos.<\/p>","resposta":8186846,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licopeno, betaglucana e betacaroteno s\u00e3o carotenoides.","id":8186842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licopeno, betaglucana e betacaroteno s\u00e3o carotenoides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido alfalinoleico e \u00e1cido oleico s\u00e3o \u00e1cidos graxos \u00f4mega 3 e 6, respectivamente.","id":8186843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido alfalinoleico e \u00e1cido oleico s\u00e3o \u00e1cidos graxos \u00f4mega 3 e 6, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psyllium, leticina e betaglucana s\u00e3o tipos de fibras funcionais.","id":8186844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psyllium, leticina e betaglucana s\u00e3o tipos de fibras funcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antocianinas, lute\u00edna e isoflavonoides s\u00e3o flavonoides.","id":8186845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antocianinas, lute\u00edna e isoflavonoides s\u00e3o flavonoides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lactobacillus acidophilus, Bifidobacterium lactis e Bifidobacterium bifidum s\u00e3o probi\u00f3ticos.","id":8186846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lactobacillus acidophilus, Bifidobacterium lactis<\/em> e <em>Bifidobacterium bifidum<\/em> s\u00e3o probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/2094085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados do IBGE, durante o ano de 2020, no munic\u00edpio de Ivoti, foram produzidos aproximadamente 870 mil litros de leite de vaca cujo valor da produ\u00e7\u00e3o representou mais de um milh\u00e3o e quatrocentos mil reais. Entre as doen\u00e7as mais frequentemente observadas no rebanho leiteiro em produ\u00e7\u00e3o, destaca-se a mastite bovina, doen\u00e7a multifatorial, podendo ser causada por fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos. Quando o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio realiza o \u201cteste da raquete\u201d, tamb\u00e9m conhecido como CMT, ele est\u00e1 analisando a rea\u00e7\u00e3o entre o leite coletado de cada quarto mam\u00e1rio com o reagente adicionado. Depois de uma breve agita\u00e7\u00e3o da mistura, o resultado observado pode variar desde a perman\u00eancia da mistura leite e reagente CMT, permanecendo no estado l\u00edquido (resultado negativo) at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de uma massa viscosa aderida \u00e0 \u201craquete\u201d. Nessa \u00faltima situa\u00e7\u00e3o, a viscosidade na mistura gerada pela adi\u00e7\u00e3o do reagente CMT ao leite coletado de cada gl\u00e2ndula mam\u00e1ria significa: ","provas":[{"id":73412,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2224496,"hashId":"b0ee76a43b34f89c91c8ea9429d66d2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados do IBGE, durante o ano de 2020, no munic\u00edpio de Ivoti, foram produzidos aproximadamente 870 mil litros de leite de vaca cujo valor da produ\u00e7\u00e3o representou mais de um milh\u00e3o e quatrocentos mil reais. Entre as doen\u00e7as mais frequentemente observadas no rebanho leiteiro em produ\u00e7\u00e3o, destaca-se a mastite bovina, doen\u00e7a multifatorial, podendo ser causada por fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos. Quando o M\u00e9dico Veterin\u00e1rio realiza o \u201cteste da raquete\u201d, tamb\u00e9m conhecido como CMT, ele est\u00e1 analisando a rea\u00e7\u00e3o entre o leite coletado de cada quarto mam\u00e1rio com o reagente adicionado. Depois de uma breve agita\u00e7\u00e3o da mistura, o resultado observado pode variar desde a perman\u00eancia da mistura leite e reagente CMT, permanecendo no estado l\u00edquido (resultado negativo) at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de uma massa viscosa aderida \u00e0 \u201craquete\u201d. Nessa \u00faltima situa\u00e7\u00e3o, a viscosidade na mistura gerada pela adi\u00e7\u00e3o do reagente CMT ao leite coletado de cada gl\u00e2ndula mam\u00e1ria significa: <\/p>","resposta":8745964,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de bact\u00e9rias gram-positivas.","id":8745961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de bact\u00e9rias gram-positivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do n\u00famero de ant\u00edgenos virais no leite. ","id":8745962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do n\u00famero de ant\u00edgenos virais no leite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de ocitocina e prolactina.","id":8745963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de ocitocina e prolactina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grande n\u00famero de c\u00e9lulas som\u00e1ticas no leite.","id":8745964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande n\u00famero de c\u00e9lulas som\u00e1ticas no leite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leite contendo altos \u00edndices de catalase.","id":8745965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite contendo altos \u00edndices de catalase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se na teoria de Piaget, analise as afirmativas abaixo e marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Piaget apresentou a crian\u00e7a e o homem num processo ativo de cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o (vis\u00e3o interacionista), procurando entender quais os mecanismos mentais que o sujeito aciona nas diferentes etapas da vida para poder entender o mundo.( ) A preocupa\u00e7\u00e3o central de Piaget foi o \u201csujeito epist\u00eamico\u201d, isto \u00e9, o estudo dos processos de pensamento presentes desde a inf\u00e2ncia inicial at\u00e9 a idade adulta; basicamente, interessou-se pela necessidade de conhecimento t\u00edpico do homem, que o define como \u201chomo sapiens\u201d. ( ) A adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade externa, para Piaget, depende preponderantemente do conhecimento; seus estudos envolveram o desenvolvimento do conhecimento da l\u00f3gica, espa\u00e7o, tempo, causalidade, moralidade, brinquedo, linguagem e matem\u00e1tica; al\u00e9m disso, lidou com muitos processos psicol\u00f3gicos: pensamento, percep\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, imita\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o. ( ) Piaget descreveu o processo do desenvolvimento em fases: fase oral, fase anal, fase f\u00e1lica, per\u00edodo de lat\u00eancia e fase genital. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, considerando as afirmativas de cima para baixo:","provas":[{"id":70077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:46:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2140521,"hashId":"7173755f268470317bb958a42f81ed14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se na teoria de Piaget, analise as afirmativas abaixo e marque <strong>V <\/strong>para as verdadeiras e <strong>F <\/strong>para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Piaget apresentou a crian\u00e7a e o homem num processo ativo de cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o (vis\u00e3o interacionista), procurando entender quais os mecanismos mentais que o sujeito aciona nas diferentes etapas da vida para poder entender o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preocupa\u00e7\u00e3o central de Piaget foi o \u201csujeito epist\u00eamico\u201d, isto \u00e9, o estudo dos processos de pensamento presentes desde a inf\u00e2ncia inicial at\u00e9 a idade adulta; basicamente, interessou-se pela necessidade de conhecimento t\u00edpico do homem, que o define como \u201chomo sapiens\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade externa, para Piaget, depende preponderantemente do conhecimento; seus estudos envolveram o desenvolvimento do conhecimento da l\u00f3gica, espa\u00e7o, tempo, causalidade, moralidade, brinquedo, linguagem e matem\u00e1tica; al\u00e9m disso, lidou com muitos processos psicol\u00f3gicos: pensamento, percep\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, imita\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Piaget descreveu o processo do desenvolvimento em fases: fase oral, fase anal, fase f\u00e1lica, per\u00edodo de lat\u00eancia e fase genital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as afirmativas de cima para baixo:<\/p>","resposta":8381344,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":8381340,"corpo":"<p>V, F, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V. ","id":8381341,"corpo":"<p>F, V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8381342,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8381343,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8381344,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa a defini\u00e7\u00e3o correta de um comando Linux.","provas":[{"id":71998,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 07:49:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2200786,"hashId":"444aaf8982a7d5724707f9425fc89709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o representa a defini\u00e7\u00e3o correta de um comando Linux.<\/p>","resposta":8640475,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comando Linux find permite listar pastas e arquivos de um ou v\u00e1rios diret\u00f3rios, a depender dos par\u00e2metros fornecidos.","id":8640474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando Linux find permite listar pastas e arquivos de um ou v\u00e1rios diret\u00f3rios, a depender dos par\u00e2metros fornecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando Linux ipfconfig permite configurar, adicionar, deletar e gerenciar interfaces de rede no sistema.","id":8640475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando Linux ipfconfig permite configurar, adicionar, deletar e gerenciar interfaces de rede no sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando Linux cd abre o diret\u00f3rio correspondente ao endere\u00e7o fornecido.","id":8640476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando Linux cd abre o diret\u00f3rio correspondente ao endere\u00e7o fornecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comando Linux whoami permite mostrar quem \u00e9 o usu\u00e1rio ativo logado no momento no sistema. Use-o para verificar rapidamente o usu\u00e1rio com o qual voc\u00ea est\u00e1 conectado no momento.","id":8640477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando Linux whoami permite mostrar quem \u00e9 o usu\u00e1rio ativo logado no momento no sistema. Use-o para verificar rapidamente o usu\u00e1rio com o qual voc\u00ea est\u00e1 conectado no momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No explorador de arquivos (Windows Explorer) de um computador com o Microsoft Windows, \u00e9 poss\u00edvel executar v\u00e1rias tarefas relacionadas a arquivos e pastas. Analise as afirmativas: I - O Explorador de Arquivos permite copiar arquivos de uma pasta para outra ou para um pen drive com os atalhos do teclado Ctrl+C e Ctrl+V (Copiar e Colar respectivamente). II - O Explorador de Arquivos permite copiar uma pasta para outra ou para um pen drive com os atalhos do teclado Ctrl+C e Ctrl+V (Copiar e Colar respectivamente). III - O Explorador de Arquivos permite a cria\u00e7\u00e3o de novas pastas vazias e de novos arquivos vazios atrav\u00e9s de atalhos clicando o bot\u00e3o direito do mouse. IV - O Explorador de Arquivos permite a compacta\u00e7\u00e3o de arquivos atrav\u00e9s de atalho clicando o bot\u00e3o direito do mouse. V - O Explorador de Arquivos permite identificar arquivos com v\u00edrus ou conte\u00fado malicioso pela imagem do \u00edcone que o representa. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":68411,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2185483,"hashId":"d09709876cdccb6b11e05b805161d13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No explorador de arquivos (Windows Explorer) de um computador com o Microsoft Windows, \u00e9 poss\u00edvel executar v\u00e1rias tarefas relacionadas a arquivos e pastas. Analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O Explorador de Arquivos permite copiar arquivos de uma pasta para outra ou para um pen drive com os atalhos do teclado Ctrl+C e Ctrl+V (Copiar e Colar respectivamente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O Explorador de Arquivos permite copiar uma pasta para outra ou para um pen drive com os atalhos do teclado Ctrl+C e Ctrl+V (Copiar e Colar respectivamente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O Explorador de Arquivos permite a cria\u00e7\u00e3o de novas pastas vazias e de novos arquivos vazios atrav\u00e9s de atalhos clicando o bot\u00e3o direito do mouse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O Explorador de Arquivos permite a compacta\u00e7\u00e3o de arquivos atrav\u00e9s de atalho clicando o bot\u00e3o direito do mouse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O Explorador de Arquivos permite identificar arquivos com v\u00edrus ou conte\u00fado malicioso pela imagem do \u00edcone que o representa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":8577105,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V. ","id":8577101,"corpo":"<p>I, III, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":8577102,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V. ","id":8577103,"corpo":"<p>II, III e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":8577104,"corpo":"<p>III, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8577105,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art.6- A Prefeitura fomentar\u00e1, dentre os cidad\u00e3os domiciliados no Munic\u00edpio, a Institui\u00e7\u00e3o de Cooperativas de: I- Agricultores e criadores; II- Constru\u00e7\u00e3o de moradias e obras p\u00fablicas; III- Abastecimento rural e urbano; IV- Cr\u00e9dito e de assist\u00eancia ao consumidor. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223319,"hashId":"dae815d90af6256c4b3f1ae1ebf1c51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art.6- A Prefeitura fomentar\u00e1, dentre os cidad\u00e3os domiciliados no Munic\u00edpio, a Institui\u00e7\u00e3o de Cooperativas de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Agricultores e criadores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Constru\u00e7\u00e3o de moradias e obras p\u00fablicas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Abastecimento rural e urbano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Cr\u00e9dito e de assist\u00eancia ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8740508,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8740505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8740506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV","id":8740507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8740508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux","sigla":"","id":4865,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermo precisa de cuidados. Sobre o termo em destaque da frase podemos definir como sendo um:","provas":[{"id":78502,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux","sigla":"","id":4865,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc-2021-consultec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 10:34:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2375896,"hashId":"135e3c35de4733f466966f35ce98b9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermo precisa <u>de cuidados<\/u>. Sobre o termo em destaque da frase podemos definir como sendo um:<\/p>","resposta":9401810,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto","id":9401810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto direto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto indireto","id":9401811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto indireto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Termo da passiva","id":9401812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termo da passiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajunto adverbial de a\u00e7\u00e3o","id":9401813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajunto adverbial de a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2375896","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo OSI \u00e9 uma estrutura em camadas para o projeto de sistemas de redes que permitem a comunica\u00e7\u00e3o entre todos os tipos de sistemas de computadores. Ele \u00e9 formado por sete camadas distintas, por\u00e9m relacionadas entre si, cada uma das quais definindo uma parte do processo de transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de uma rede. A fun\u00e7\u00e3o da camada de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:42:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170202,"hashId":"b2d84f0fd7f79790955633ef121a6544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo OSI \u00e9 uma estrutura em camadas para o projeto de sistemas de redes que permitem a comunica\u00e7\u00e3o entre todos os tipos de sistemas de computadores. Ele \u00e9 formado por sete camadas distintas, por\u00e9m relacionadas entre si, cada uma das quais definindo uma parte do processo de transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de uma rede. A fun\u00e7\u00e3o da camada de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8510613,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilitar o usu\u00e1rio, seja ele humano ou software, para acessar a rede. Ela fornece interface com o usu\u00e1rio o suporte a servi\u00e7os, como e-mail, acesso e transfer\u00eancia de arquivos remotos, gerenciamento de bancos de dados compartilhados e outros tipos de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o distribu\u00eddos.","id":8510613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilitar o usu\u00e1rio, seja ele humano ou software, para acessar a rede. Ela fornece interface com o usu\u00e1rio o suporte a servi\u00e7os, como e-mail, acesso e transfer\u00eancia de arquivos remotos, gerenciamento de bancos de dados compartilhados e outros tipos de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o distribu\u00eddos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenar as fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para transportar um fluxo de bits atrav\u00e9s de um meio f\u00edsico. Ela trata das especifica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e el\u00e9tricas da interface e do meio de transmiss\u00e3o. Ela tamb\u00e9m define os procedimentos e fun\u00e7\u00f5es que os dispositivos f\u00edsicos e interfaces t\u00eam de executar para que a transmiss\u00e3o seja poss\u00edvel.","id":8510614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar as fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para transportar um fluxo de bits atrav\u00e9s de um meio f\u00edsico. Ela trata das especifica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e el\u00e9tricas da interface e do meio de transmiss\u00e3o. Ela tamb\u00e9m define os procedimentos e fun\u00e7\u00f5es que os dispositivos f\u00edsicos e interfaces t\u00eam de executar para que a transmiss\u00e3o seja poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser respons\u00e1vel pela entrega de um pacote desde sua origem at\u00e9 o seu destino, provavelmente atrav\u00e9s de v\u00e1rios links. Embora a camada de enlace coordene a entrega do pacote entre dois sistemas na mesma rede (links), a camada de rede garante que cada pacote seja transmitido de seu ponto de origem at\u00e9 seu destino final.","id":8510615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser respons\u00e1vel pela entrega de um pacote desde sua origem at\u00e9 o seu destino, provavelmente atrav\u00e9s de v\u00e1rios links. Embora a camada de enlace coordene a entrega do pacote entre dois sistemas na mesma rede (links), a camada de rede garante que cada pacote seja transmitido de seu ponto de origem at\u00e9 seu destino final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transformar a camada f\u00edsica, de um meio de transmiss\u00e3o bruto, em um link confi\u00e1vel. Ela faz com que a camada f\u00edsica pare\u00e7a livre de erros para a camada superior (a camada de rede).","id":8510616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transformar a camada f\u00edsica, de um meio de transmiss\u00e3o bruto, em um link confi\u00e1vel. Ela faz com que a camada f\u00edsica pare\u00e7a livre de erros para a camada superior (a camada de rede).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser respons\u00e1vel pela entrega, processo a processo, de toda a mensagem. Supervisiona a entrega da origem ao destino dos pacotes individuais, mas n\u00e3o reconhece qualquer rela\u00e7\u00e3o entre esses pacotes.","id":8510617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser respons\u00e1vel pela entrega, processo a processo, de toda a mensagem. Supervisiona a entrega da origem ao destino dos pacotes individuais, mas n\u00e3o reconhece qualquer rela\u00e7\u00e3o entre esses pacotes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429335,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-aplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ataques costumam ocorrer na Internet com diversos objetivos, visando diferentes alvos e usando variadas t\u00e9cnicas. O ataque \u00e0s redes de computadores conhecido por spoofing \u00e9 um ataque no qual:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:45:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170243,"hashId":"4d26eee924b2431398e91cec45c017f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataques costumam ocorrer na Internet com diversos objetivos, visando diferentes alvos e usando variadas t\u00e9cnicas. O ataque \u00e0s redes de computadores conhecido por <em>spoofing<\/em> \u00e9 um ataque no qual:<\/p>","resposta":8510809,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o invasor altera o conte\u00fado da p\u00e1gina Web de um site.","id":8510808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o invasor altera o conte\u00fado da p\u00e1gina <em>Web<\/em> de um <em>site<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio malicioso falsifica as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 origem dos pacotes para obter acesso indevido, forjar informa\u00e7\u00f5es ou prejudicar conex\u00f5es confi\u00e1veis.","id":8510809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio malicioso falsifica as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 origem dos pacotes para obter acesso indevido, forjar informa\u00e7\u00f5es ou prejudicar conex\u00f5es confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o invasor utiliza programas como dicion\u00e1rios de palavras conhecidas e suas combina\u00e7\u00f5es para obter as senhas de acesso.","id":8510810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o invasor utiliza programas como dicion\u00e1rios de palavras conhecidas e suas combina\u00e7\u00f5es para obter as senhas de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o intruso coleta e armazena pacotes que est\u00e3o em transa\u00e7\u00f5es constantes pela rede para a an\u00e1lise posterior e identifica\u00e7\u00e3o das senhas.","id":8510811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o intruso coleta e armazena pacotes que est\u00e3o em transa\u00e7\u00f5es constantes pela rede para a an\u00e1lise posterior e identifica\u00e7\u00e3o das senhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o atacante utiliza um computador para tirar de opera\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o, um computador ou uma rede conectada \u00e0 internet, com o objetivo de exaurir recursos e causar indisponibilidades ao alvo.","id":8510812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atacante utiliza um computador para tirar de opera\u00e7\u00e3o um servi\u00e7o, um computador ou uma rede conectada \u00e0 internet, com o objetivo de exaurir recursos e causar indisponibilidades ao alvo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP Spoofing","oab":false,"nome":"IP Spoofing","pai":420207,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420211,"slug":"informatica-ip-spoofing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP Spoofing","oab":false,"nome":"IP Spoofing","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420631,"slug":"informatica-ip-spoofing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP Spoofing","oab":false,"nome":"IP Spoofing","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429538,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-spoofing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambiente de computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 composto de tr\u00eas modelos de servi\u00e7os que definem um padr\u00e3o arquitetural para solu\u00e7\u00f5es de computa\u00e7\u00e3o em nuvem (SaaS, IaaS e PaaS). Considere as seguintes afirmativas sobre os modelos de servi\u00e7o de computa\u00e7\u00e3o em nuvem:(_) No SaaS, o usu\u00e1rio n\u00e3o administra ou controla a infraestrutura subjacente, incluindo rede, servidores, sistemas operacionais, armazenamento ou mesmo as caracter\u00edsticas individuais da aplica\u00e7\u00e3o, exceto configura\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Com isso, os desenvolvedores se concentram em inova\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na infraestrutura, levando ao desenvolvimento r\u00e1pido de sistemas de software.(_) A PaaS oferece uma infraestrutura de alto n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o para implementar e testar aplica\u00e7\u00f5es na nuvem. O usu\u00e1rio n\u00e3o administra ou controla a infraestrutura subjacente, incluindo rede, servidores, sistemas operacionais ou armazenamento, mas tem controle sobre as aplica\u00e7\u00f5es implantadas e, possivelmente, as configura\u00e7\u00f5es das aplica\u00e7\u00f5es hospedadas nessa infraestrutura.(_) A IaaS fornece um sistema operacional, linguagens de programa\u00e7\u00e3o e ambientes de desenvolvimento para as aplica\u00e7\u00f5es, auxiliando a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de software, j\u00e1 que cont\u00e9m ferramentas de desenvolvimento e colabora\u00e7\u00e3o entre desenvolvedores.(_) O PaaS \u00e9 a parte respons\u00e1vel por prover toda a infraestrutura necess\u00e1ria para a IaaS e o SaaS. O principal objetivo do PaaS \u00e9 tornar mais f\u00e1cil e acess\u00edvel o fornecimento de recursos, tais como servidores, rede, armazenamento e outros recursos de computa\u00e7\u00e3o fundamentais para construir um ambiente sob demanda, que podem incluir sistemas operacionais e aplicativos.(_) O termo IaaS se refere a uma infraestrutura computacional baseada em t\u00e9cnicas de virtualiza\u00e7\u00e3o de recursos de computa\u00e7\u00e3o. Esta infraestrutura pode escalar dinamicamente, aumentando ou diminuindo os recursos de acordo com as necessidades das aplica\u00e7\u00f5es.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de V para verdadeiro e F para falso, de cima para baixo:","provas":[{"id":71159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:02:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2170266,"hashId":"2180662d25c3e82e3b1bfc548058204a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 composto de tr\u00eas modelos de servi\u00e7os que definem um padr\u00e3o arquitetural para solu\u00e7\u00f5es de computa\u00e7\u00e3o em nuvem (SaaS, IaaS e PaaS). Considere as seguintes afirmativas sobre os modelos de servi\u00e7o de computa\u00e7\u00e3o em nuvem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) No SaaS, o usu\u00e1rio n\u00e3o administra ou controla a infraestrutura subjacente, incluindo rede, servidores, sistemas operacionais, armazenamento ou mesmo as caracter\u00edsticas individuais da aplica\u00e7\u00e3o, exceto configura\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Com isso, os desenvolvedores se concentram em inova\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na infraestrutura, levando ao desenvolvimento r\u00e1pido de sistemas de software.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A PaaS oferece uma infraestrutura de alto n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o para implementar e testar aplica\u00e7\u00f5es na nuvem. O usu\u00e1rio n\u00e3o administra ou controla a infraestrutura subjacente, incluindo rede, servidores, sistemas operacionais ou armazenamento, mas tem controle sobre as aplica\u00e7\u00f5es implantadas e, possivelmente, as configura\u00e7\u00f5es das aplica\u00e7\u00f5es hospedadas nessa infraestrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A IaaS fornece um sistema operacional, linguagens de programa\u00e7\u00e3o e ambientes de desenvolvimento para as aplica\u00e7\u00f5es, auxiliando a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de software, j\u00e1 que cont\u00e9m ferramentas de desenvolvimento e colabora\u00e7\u00e3o entre desenvolvedores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O PaaS \u00e9 a parte respons\u00e1vel por prover toda a infraestrutura necess\u00e1ria para a IaaS e o SaaS. O principal objetivo do PaaS \u00e9 tornar mais f\u00e1cil e acess\u00edvel o fornecimento de recursos, tais como servidores, rede, armazenamento e outros recursos de computa\u00e7\u00e3o fundamentais para construir um ambiente sob demanda, que podem incluir sistemas operacionais e aplicativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O termo IaaS se refere a uma infraestrutura computacional baseada em t\u00e9cnicas de virtualiza\u00e7\u00e3o de recursos de computa\u00e7\u00e3o. Esta infraestrutura pode escalar dinamicamente, aumentando ou diminuindo os recursos de acordo com as necessidades das aplica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de <strong>V<\/strong> para verdadeiro e <strong>F<\/strong> para falso, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8510921,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":8510921,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8510922,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8510923,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8510924,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8510925,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Modelos de Servi\u00e7o","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420145,"slug":"informatica-modelos-de-servico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2170266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas:I. O barramento \u00e9 o conjunto de liga\u00e7\u00f5es f\u00edsicas respons\u00e1veis por interligar diversoscomponentes do computador como processador, mem\u00f3ria RAM, placa de v\u00eddeo, entre outros.II. Perif\u00e9ricos s\u00e3o dispositivos de m\u00e1quinas distintas, instalados em redes distintas, e quesomente podem se comunicar por um equipamento mediador que est\u00e1 na periferia de ambos.III. Impressora, teclado e mouse s\u00e3o exemplos de equipamentos perif\u00e9ricos.IV. A mem\u00f3ria RAM e o processador s\u00e3o exemplos de barramento.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181037,"hashId":"06b6e422c0d326d4c03474f56b6d7830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O barramento \u00e9 o conjunto de liga\u00e7\u00f5es f\u00edsicas respons\u00e1veis por interligar diversos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">componentes do computador como processador, mem\u00f3ria RAM, placa de v\u00eddeo, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Perif\u00e9ricos s\u00e3o dispositivos de m\u00e1quinas distintas, instalados em redes distintas, e que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somente podem se comunicar por um equipamento mediador que est\u00e1 na periferia de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Impressora, teclado e mouse s\u00e3o exemplos de equipamentos perif\u00e9ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A mem\u00f3ria RAM e o processador s\u00e3o exemplos de barramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>correto<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8557648,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente em III e IV.","id":8557646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente em II e III.","id":8557647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente em I e III.","id":8557648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":8557649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8557650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No CSS um seletor seleciona o(s) elemento(s) HTML que se deseja estilizar. Esse seletor pode ser de diversos tipos, dentre eles, o caractere que representa o seletor de id \u00e9 o","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181079,"hashId":"d78dc74b26f0ee73c66d8343614dfb75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No CSS um seletor seleciona o(s) elemento(s) HTML que se deseja estilizar. Esse seletor pode ser de diversos tipos, dentre eles, o caractere que representa o seletor de id \u00e9 o<\/p>","resposta":8557818,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".","id":8557817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"#","id":8557818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$","id":8557819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&amp;","id":8557820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&amp;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"@","id":8557821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CSS (Cascading Style Sheets) \u00e9 usado para estilizar e definir o layout de p\u00e1ginas da web. As suas regras s\u00e3o compostas por um seletor e um bloco de declara\u00e7\u00e3o. No bloco de declara\u00e7\u00e3o, as declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o separadas por:","provas":[{"id":65800,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 13:34:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2181066,"hashId":"d40525c504944b157482c2c2d3a3a5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CSS (<em>Cascading Style Sheets<\/em>) \u00e9 usado para estilizar e definir o layout de p\u00e1ginas da web. As suas regras s\u00e3o compostas por um seletor e um bloco de declara\u00e7\u00e3o. No bloco de declara\u00e7\u00e3o, as declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o separadas por:<\/p>","resposta":8557770,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":",","id":8557767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":":","id":8557768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">:<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".","id":8557769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":";","id":8557770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\\","id":8557771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\\<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 26, assinale a alternativa correta, quanto aos bens pertencentes ao estado: Art. 26. Incluem-se entre os bens dos Estados: I. as \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas, fluentes, emergentes e em dep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da lei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o. II. as \u00e1reas, nas ilhas oce\u00e2nicas e costeiras, que estiverem no seu dom\u00ednio, exclu\u00eddas aquelas sob dom\u00ednio da Uni\u00e3o, Munic\u00edpios ou terceiros. III. as ilhas fluviais e lacustres n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o. IV. as terras devolutas n\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o. V. os mares superficiais ou subterr\u00e2neos, neste caso, na forma da lei, os decorrentes de obras da Uni\u00e3o. VI. as grutas e cavernas n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o. VII. Os campos e planta\u00e7\u00f5es n\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o. ","provas":[{"id":69991,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2021-alternative-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:05:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2137993,"hashId":"09a01a291dba584505cdfe2eefbd53be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 26, assinale a alternativa correta, quanto aos bens pertencentes ao estado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 26. Incluem-se entre os bens dos Estados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. as \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas, fluentes, emergentes e em dep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da lei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. as \u00e1reas, nas ilhas oce\u00e2nicas e costeiras, que estiverem no seu dom\u00ednio, exclu\u00eddas aquelas sob dom\u00ednio da Uni\u00e3o, Munic\u00edpios ou terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. as ilhas fluviais e lacustres n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. as terras devolutas n\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. os mares superficiais ou subterr\u00e2neos, neste caso, na forma da lei, os decorrentes de obras da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. as grutas e cavernas n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Os campos e planta\u00e7\u00f5es n\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o. <\/p>","resposta":8370225,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II e III apenas. ","id":8370224,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, II e III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II, III e IV apenas. ","id":8370225,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas I, II, III e IV apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas. ","id":8370226,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Est\u00e3o incorretas IV, V, VI e VII. ","id":8370227,"corpo":"<p> Est\u00e3o incorretas IV, V, VI e VII. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas est\u00e3o corretas. ","id":8370228,"corpo":"<p> Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","oab":true,"nome":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407602,"slug":"direito-constitucional-bens-dos-estados-artigo-26-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo \u00e9 o poder que \"faz acontecer\", ou seja: \u00e9 direcionado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, como o pr\u00f3prio nome indica. \u00c9 o poder com maior atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, uma vez que consegue transformar em atos as leis promulgadas pelo Poder Legislativo. Neste sentido, no \u00e2mbito municipal, o poder executivo \u00e9 representado pelo(s):","provas":[{"id":69673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:06:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125013,"hashId":"6d784247aedf38370c46518279e83261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo \u00e9 o poder que \"faz acontecer\", ou seja: \u00e9 direcionado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, como o pr\u00f3prio nome indica. \u00c9 o poder com maior atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, uma vez que consegue transformar em atos as leis promulgadas pelo Poder Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, no \u00e2mbito municipal, o poder executivo \u00e9 representado pelo(s):<\/p>","resposta":8310797,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da c\u00e2mara. ","id":8310796,"corpo":"<p>Presidente da c\u00e2mara. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prefeito.","id":8310797,"corpo":"<p>Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vereadores.","id":8310798,"corpo":"<p>Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ju\u00edzes.","id":8310799,"corpo":"<p>Ju\u00edzes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os protocolos da coluna da esquerda com suas respectivas fun\u00e7\u00f5es na coluna da direita:(1) DNS( ) \u00c9 conhecido pela caracter\u00edstica de ser um protocolo otimista, ou seja, ele envia todos os seus pacotes, acreditando que eles chegar\u00e3o sem problemas e na sequ\u00eancia ao destinat\u00e1rio.(2) HTTP( ) Protocolo que mapeia um endere\u00e7o IP no respectivo endere\u00e7o MAC.(3) UDP( ) Esse protocolo permite a transfer\u00eancia de dados na forma de textos simples, hipertextos, \u00e1udios, v\u00eddeos entre muitas outras.(4) ARP( ) \u00c9 o mecanismo padr\u00e3o oferecido pela internet para copiar um arquivo de um host para outro.(5) FTPEsse protocolo de aplica\u00e7\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o identificar endere\u00e7os IPs e manter uma tabela com os endere\u00e7os dos caminhos de algumas redes na internet.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:44:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174428,"hashId":"8e8f214bff842c8111da2762080b7470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os protocolos da coluna da esquerda com suas respectivas fun\u00e7\u00f5es na coluna da direita:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 637px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"537\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qhlj\"><td data-row=\"row-qhlj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qhlj\" data-cell=\"cell-h6pv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) DNS<\/p><\/td><td data-row=\"row-qhlj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qhlj\" data-cell=\"cell-5md8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 conhecido pela caracter\u00edstica de ser um protocolo otimista, ou seja, ele envia todos os seus pacotes, acreditando que eles chegar\u00e3o sem problemas e na sequ\u00eancia ao destinat\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m34w\"><td data-row=\"row-m34w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m34w\" data-cell=\"cell-0wc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) HTTP<\/p><\/td><td data-row=\"row-m34w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m34w\" data-cell=\"cell-j2z7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Protocolo que mapeia um endere\u00e7o IP no respectivo endere\u00e7o MAC.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e0v5\"><td data-row=\"row-e0v5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0v5\" data-cell=\"cell-1yr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) UDP<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0v5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0v5\" data-cell=\"cell-zlsy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Esse protocolo permite a transfer\u00eancia de dados na forma de textos simples, hipertextos, \u00e1udios, v\u00eddeos entre muitas outras.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yvfz\"><td data-row=\"row-yvfz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yvfz\" data-cell=\"cell-7kn9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(4) ARP<\/p><\/td><td data-row=\"row-yvfz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yvfz\" data-cell=\"cell-rppn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o mecanismo padr\u00e3o oferecido pela internet para copiar um arquivo de um host para outro.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0b64\"><td data-row=\"row-0b64\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0b64\" data-cell=\"cell-hszy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(5) FTP<\/p><\/td><td data-row=\"row-0b64\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0b64\" data-cell=\"cell-pe06\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Esse protocolo de aplica\u00e7\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o identificar endere\u00e7os IPs e manter uma tabela com os endere\u00e7os dos caminhos de algumas redes na internet.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":8529298,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5","id":8529295,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3","id":8529296,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1","id":8529297,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1","id":8529298,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5","id":8529299,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2174428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":24313,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-judo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, exceto: ","provas":[{"id":67645,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":24313,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-de-educacao-fisica-area-judo","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 09:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2062296,"hashId":"e5381f21bfa9bfcad514425048a00f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, exceto: <\/p>","resposta":8051431,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou municipal, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":8051428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou municipal, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":8051429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 aplicada a norma do inciso anterior.","id":8051430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 aplicada a norma do inciso anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais.","id":8051431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.","id":8051432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-constitucional\/2062296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos dispositivos de hardware que s\u00e3o usados nas redes para transfer\u00eancia de pacotes e quadros de um segmento de rede para outro. Estes dispositivos de hardware operam em camadas distintas do protocolo. Relacione as camadas do protocolo na coluna da esquerda com seus respectivos dispositivos na coluna da direita:(1) Transporte ( ) Pontes\/Switches(2) F\u00edsico _..._. ( ) Repetidores\/Hub(3) Enlace_.._ ( ) Roteadores(4) Redes _.._ ( ) GatewayAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:43:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174412,"hashId":"d5a112b40937395e2ff8c4a743f0b28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos dispositivos de hardware que s\u00e3o usados nas redes para transfer\u00eancia de pacotes e quadros de um segmento de rede para outro. Estes dispositivos de hardware operam em camadas distintas do protocolo. Relacione as camadas do protocolo na coluna da esquerda com seus respectivos dispositivos na coluna da direita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Transporte ( ) Pontes\/Switches<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) F\u00edsico <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_..._.<\/span> ( ) Repetidores\/Hub<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Enlace<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_.._<\/span> ( ) Roteadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Redes <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_.._<\/span> ( ) Gateway<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":8529252,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3","id":8529248,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2","id":8529249,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1","id":8529250,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":8529251,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":8529252,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o usados quatro n\u00edveis de endere\u00e7os em uma internet que emprega os protocolos TCP\/IP:(1) endere\u00e7os de portas _ _( ) Camada de Aplica\u00e7\u00e3o(2) endere\u00e7os f\u00edsicos __.__ ( ) Camada de Transporte(3) endere\u00e7os espec\u00edficos _( ) Camada de Rede(4) endere\u00e7os l\u00f3gicos ___.. ( ) Camada F\u00edsicaAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:45:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174540,"hashId":"40e4510a80fff9c28998dd474d021f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o usados quatro n\u00edveis de endere\u00e7os em uma internet que emprega os protocolos TCP\/IP:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) endere\u00e7os de portas <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>( ) Camada de Aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) endere\u00e7os f\u00edsicos <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__.__<\/span> ( ) Camada de Transporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) endere\u00e7os espec\u00edficos <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>( ) Camada de Rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) endere\u00e7os l\u00f3gicos <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___..<\/span> ( ) Camada F\u00edsica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":8529747,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":8529747,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":8529748,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","id":8529749,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2","id":8529750,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2","id":8529751,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows 7 \u00e9 fornecido em v\u00e1rias edi\u00e7\u00f5es projetadas para atender a determinados tipos de usu\u00e1rio. Relacione os perfis de usu\u00e1rios na coluna da esquerda com suas respectivas vers\u00f5es do Windows 7 na coluna da direita: (1) Para uso em casa e usu\u00e1rios de pequenos escrit\u00f3rios.( ) Windows 7 Home Premium(2) Para neg\u00f3cios e grandes organiza\u00e7\u00f5es.( ) Windows 7 Home Basic(3) Para computadores pessoais em mercados de tecnologia emergentes fora do EUA, Europa e Jap\u00e3o.( ) Windows 7 Enterprise( ) Windows 7 Ultimate( ) Windows 7 Professional( ) Windows 7 Starter Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:44:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174507,"hashId":"66e7da9d7fc0534e8e524080d2ddd359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 7 \u00e9 fornecido em v\u00e1rias edi\u00e7\u00f5es projetadas para atender a determinados tipos de usu\u00e1rio. Relacione os perfis de usu\u00e1rios na coluna da esquerda com suas respectivas vers\u00f5es do Windows 7 na coluna da direita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 640px;\"><colgroup><col width=\"424\"><col width=\"216\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r6it\"><td data-row=\"row-r6it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r6it\" data-cell=\"cell-h4gx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) Para uso em casa e usu\u00e1rios de pequenos escrit\u00f3rios.<\/p><\/td><td data-row=\"row-r6it\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r6it\" data-cell=\"cell-johe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Home Premium<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d4ec\"><td data-row=\"row-d4ec\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d4ec\" data-cell=\"cell-gqri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) Para neg\u00f3cios e grandes organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><\/td><td data-row=\"row-d4ec\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d4ec\" data-cell=\"cell-k76a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Home Basic<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-524u\"><td data-row=\"row-524u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-524u\" data-cell=\"cell-nc5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) Para computadores pessoais em mercados de tecnologia emergentes fora do EUA, Europa e Jap\u00e3o.<\/p><\/td><td data-row=\"row-524u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-524u\" data-cell=\"cell-lk26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Enterprise<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ap17\"><td data-row=\"row-ap17\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ap17\" data-cell=\"cell-1ayx\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ap17\" data-cell=\"cell-1ayx\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ap17\" data-cell=\"cell-1ayx\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ap17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ap17\" data-cell=\"cell-vukh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Ultimate<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l67p\"><td data-row=\"row-l67p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l67p\" data-cell=\"cell-spym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Professional<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q7pg\"><td data-row=\"row-q7pg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q7pg\" data-cell=\"cell-oezm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Windows 7 Starter<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":8529638,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3","id":8529636,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":8529637,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1","id":8529638,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1","id":8529639,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1","id":8529640,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2174507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, o aplicativo da Central de Rede e Compartilhamento permite a configura\u00e7\u00e3o do ponto de acesso em uma rede sem fio. Usando uma das op\u00e7\u00f5es de senhas: WEP, WPA e WPA2, relacione os nomes da coluna da esquerda, com suas respectivas caracter\u00edsticas na coluna da direita. (1) WPA( ) pode funcionar com todos os tipos de Wi-Fi, incluindo 802.11b, 802.11g e 802.11a.(2) WPA2( ) essa chave vem em dois tipos: Personal e Enterprise.(3) WEP( ) A maioria do hardware de rede que suporta o padr\u00e3o 802.11g tamb\u00e9m suporta essa chave.( ) sofre de algumas falhas de seguran\u00e7a conhecidas que tornam extremamente f\u00e1cil para um invasor \u201cquebrar\u201d a chave, usando hardware dispon\u00edvel no mercado.( ) os clientes e pontos de acesso usam uma senha de rede compartilhada (PSK) que consiste em um n\u00famero de 256 bits ou uma frase secreta de 8 a 63 bytes.( ) \u00e9 impr\u00f3prio para uso em qualquer rede que contenha dados confidenciais. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:56:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174562,"hashId":"4cc210c4ebe2cde07c401e9e276adf13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, o aplicativo da Central de Rede e Compartilhamento permite a configura\u00e7\u00e3o do ponto de acesso em uma rede sem fio. Usando uma das op\u00e7\u00f5es de senhas: WEP, WPA e WPA2, relacione os nomes da coluna da esquerda, com suas respectivas caracter\u00edsticas na coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 636px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"536\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fdw0\"><td data-row=\"row-fdw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdw0\" data-cell=\"cell-iu10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) WPA<\/p><\/td><td data-row=\"row-fdw0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdw0\" data-cell=\"cell-rld9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) pode funcionar com todos os tipos de Wi-Fi, incluindo 802.11b, 802.11g e 802.11a.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gn9r\"><td data-row=\"row-gn9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn9r\" data-cell=\"cell-iq4e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) WPA2<\/p><\/td><td data-row=\"row-gn9r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn9r\" data-cell=\"cell-pkrj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) essa chave vem em dois tipos: Personal e Enterprise.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gyl2\"><td data-row=\"row-gyl2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyl2\" data-cell=\"cell-672i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) WEP<\/p><\/td><td data-row=\"row-gyl2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyl2\" data-cell=\"cell-1n3b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A maioria do hardware de rede que suporta o padr\u00e3o 802.11g tamb\u00e9m suporta essa chave.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qgk0\"><td data-row=\"row-qgk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgk0\" data-cell=\"cell-svsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-qgk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qgk0\" data-cell=\"cell-apmh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) sofre de algumas falhas de seguran\u00e7a conhecidas que tornam extremamente f\u00e1cil para um invasor \u201cquebrar\u201d a chave, usando hardware dispon\u00edvel no mercado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rxfp\"><td data-row=\"row-rxfp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rxfp\" data-cell=\"cell-krwl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-rxfp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rxfp\" data-cell=\"cell-zf39\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) os clientes e pontos de acesso usam uma senha de rede compartilhada (PSK) que consiste em um n\u00famero de 256 bits ou uma frase secreta de 8 a 63 bytes.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hath\"><td data-row=\"row-hath\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hath\" data-cell=\"cell-pizh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hath\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hath\" data-cell=\"cell-u6hu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 impr\u00f3prio para uso em qualquer rede que contenha dados confidenciais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":8529829,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1","id":8529827,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":8529828,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3","id":8529829,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":8529830,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2","id":8529831,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2174562","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. Ao reger o compasso quatern\u00e1rio, o maestro deve marcar o primeiro tempo para baixo, o segundo tempo para dentro, o terceiro tempo para fora e o quarto tempo para cima.2. A m\u00fasica t\u00e9tica \u00e9 aquela que se inicia num tempo fraco de um compasso e m\u00fasica anacr\u00fastica \u00e9 aquela que se inicia no come\u00e7o com compasso, num tempo forte.3. Al\u00e7ar a batuta, ou \u201celevare\u201d sinaliza uma respira\u00e7\u00e3o. Cada movimento respirat\u00f3rio de inspira\u00e7\u00e3o equivale \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para iniciar a m\u00fasica.4. A din\u00e2mica \u00e9 a t\u00e9cnica de graduar a intensidade sonora de uma obra musical. O maestro transmite a din\u00e2mica \u00e0 banda pela batuta, pela m\u00e3o esquerda ou por ambas.5. Somente a batuta transmite aos m\u00fasicos as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. As express\u00f5es fision\u00f4micas e corporais do maestro n\u00e3o t\u00eam influ\u00eancia nessa transmiss\u00e3o.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68198,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-banda-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183339,"hashId":"7ba4b331645a0f45acdb921b9de37b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Ao reger o compasso quatern\u00e1rio, o maestro deve marcar o primeiro tempo para baixo, o segundo tempo para dentro, o terceiro tempo para fora e o quarto tempo para cima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A m\u00fasica t\u00e9tica \u00e9 aquela que se inicia num tempo fraco de um compasso e m\u00fasica anacr\u00fastica \u00e9 aquela que se inicia no come\u00e7o com compasso, num tempo forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Al\u00e7ar a batuta, ou \u201celevare\u201d sinaliza uma respira\u00e7\u00e3o. Cada movimento respirat\u00f3rio de inspira\u00e7\u00e3o equivale \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para iniciar a m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A din\u00e2mica \u00e9 a t\u00e9cnica de graduar a intensidade sonora de uma obra musical. O maestro transmite a din\u00e2mica \u00e0 banda pela batuta, pela m\u00e3o esquerda ou por ambas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Somente a batuta transmite aos m\u00fasicos as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. As express\u00f5es fision\u00f4micas e corporais do maestro n\u00e3o t\u00eam influ\u00eancia nessa transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas<strong> corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8567586,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":8567584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":8567585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8567586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8567587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","id":8567588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obra musical dram\u00e1tica em que alguns ou todos os pap\u00e9is s\u00e3o cantados pelos atores; uma uni\u00e3o de m\u00fasica, drama e espet\u00e1culo, com a m\u00fasica normalmente desempenhando a principal fun\u00e7\u00e3o. Indique-a.","provas":[{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183471,"hashId":"a799cd8d24640b81953f780d94ea2737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Obra musical dram\u00e1tica em que alguns ou todos os pap\u00e9is s\u00e3o cantados pelos atores; uma uni\u00e3o de m\u00fasica, drama e espet\u00e1culo, com a m\u00fasica normalmente desempenhando a principal fun\u00e7\u00e3o. Indique-a.<\/p>","resposta":8568134,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bal\u00e9.","id":8568133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bal\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3pera.","id":8568134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3pera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonata.","id":8568135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinfonia.","id":8568136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinfonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concerto. ","id":8568137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concerto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estilo musical surgido em meados dos anos 50, como uma evolu\u00e7\u00e3o do rhythm-and-blues. Utiliza o canto e os instrumentos el\u00e9tricos amplificados \u2013 geralmente guitarra el\u00e9trica, baixo el\u00e9trico, um instrumento de teclado e uma bateria \u2013 com forte impulso r\u00edtmico, visando a estimular os ouvintes \u00e0 dan\u00e7a. No per\u00edodo de seu surgimento, atra\u00eda uma massa de p\u00fablico composta principalmente de jovens brancos. Temas capitais para o movimento original desse estilo foram os protestos jovens, a contracultura e as drogas alucin\u00f3genas.Assinale a alternativa que corresponde ao estilo musical descrito no enunciado.","provas":[{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:38:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183676,"hashId":"0c8e15a01221f241126a60bc5cb05c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estilo musical surgido em meados dos anos 50, como uma evolu\u00e7\u00e3o do rhythm-and-blues. Utiliza o canto e os instrumentos el\u00e9tricos amplificados \u2013 geralmente guitarra el\u00e9trica, baixo el\u00e9trico, um instrumento de teclado e uma bateria \u2013 com forte impulso r\u00edtmico, visando a estimular os ouvintes \u00e0 dan\u00e7a. No per\u00edodo de seu surgimento, atra\u00eda uma massa de p\u00fablico composta principalmente de jovens brancos. Temas capitais para o movimento original desse estilo foram os protestos jovens, a contracultura e as drogas alucin\u00f3genas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao estilo musical descrito no enunciado.<\/p>","resposta":8569086,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jazz","id":8569084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jazz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soul","id":8569085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rock","id":8569086,"corpo":"<p>Rock<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blues","id":8569087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Blues<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Swing","id":8569088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Swing<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O s\u00edmbolo ilustrado ao lado indica que a reg\u00eancia dever\u00e1 ser feita em:","provas":[{"id":68198,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-banda-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183346,"hashId":"e2e34511d0f0dae81a42711f66ae4055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00edmbolo ilustrado ao lado indica que a reg\u00eancia dever\u00e1 ser feita em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68198\/questao\/2183346-20220127093844000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8567613,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compasso bin\u00e1rio simples. ","id":8567613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compasso bin\u00e1rio simples. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compasso bin\u00e1rio composto.","id":8567614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compasso bin\u00e1rio composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compasso tern\u00e1rio simples.","id":8567615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compasso tern\u00e1rio simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compasso quatern\u00e1rio simples.","id":8567616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compasso quatern\u00e1rio simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compasso quatern\u00e1rio composto.","id":8567617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compasso quatern\u00e1rio composto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas bandas escolares, \u00e9 comum a presen\u00e7a de instrumentos transpositores, ou seja, \u201cinstrumentos que soam em altura diferente de sua nota\u00e7\u00e3o, que deve ser transposta, acima ou abaixo, num determinado intervalo\u201d (GROVE, 1994, p. 958).Analise o trecho musical a seguir, escrito para um instrumento afinado em D\u00f3, ou seja, n\u00e3o transpositor:Para ser executada por um instrumento transpositor afinado em Mi bemol, a melodia dever\u00e1 ser escrita na tonalidade de:","provas":[{"id":68198,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-banda-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183317,"hashId":"c033f6384ae82b31258e9bc74f479560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas bandas escolares, \u00e9 comum a presen\u00e7a de instrumentos transpositores, ou seja, \u201cinstrumentos que soam em altura diferente de sua nota\u00e7\u00e3o, que deve ser transposta, acima ou abaixo, num determinado intervalo\u201d (GROVE, 1994, p. 958).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho musical a seguir, escrito para um instrumento afinado em D\u00f3, ou seja, n\u00e3o transpositor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68198\/questao\/2183317-20220127093323000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser executada por um instrumento transpositor afinado em Mi bemol, a melodia dever\u00e1 ser escrita na tonalidade de:<\/p>","resposta":8567495,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00f3 Maior.","id":8567494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00f3 Maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00e9 Maior.","id":8567495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9 Maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00e9 bemol Maior.","id":8567496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9 bemol Maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mi bemol Maior.","id":8567497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi bemol Maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00e1 Maior.","id":8567498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 Maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":69991,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2021-alternative-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:04:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2137988,"hashId":"5d73e021254dd8af59dc1a73d1a4bf87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p>","resposta":8370203,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos: I - a soberania; II - a cidadania; III - a dignidade da pessoa humana; IV - os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; V - o pluralismo pol\u00edtico. ","id":8370202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos: I - a soberania; II - a cidadania; III - a dignidade da pessoa humana; IV - os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; V - o pluralismo pol\u00edtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, apenas o Executivo e o Judici\u00e1rio. ","id":8370203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, apenas o Executivo e o Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: I - construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria; II - garantir o desenvolvimento nacional; III - erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais; IV - promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. ","id":8370204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: I - construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria; II - garantir o desenvolvimento nacional; III - erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais; IV - promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. ","id":8370205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios: I - estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico; II - recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos; III - criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. ","id":8370206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios: I - estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico; II - recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos; III - criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro a seguir.Fonte: Gr\u00e1fico elaborado a partir de dados do GEMAA\/UERJ (Grupo de Estudos Multidisciplinares de A\u00e7\u00e3o Afirmativa). Dispon\u00edvel em: https:\/\/pp.nexojornal.com.br\/ opiniao\/2021\/. Acesso em: 09 set. 2021.A compara\u00e7\u00e3o do excerto do texto de Lilia Schwarcz com esse gr\u00e1fico sobre o percentual de modelos brancos e n\u00e3o-brancos na publicidade brasileira entre 1987 e 2017 sugere que","provas":[{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048009,"hashId":"9b30830b34962ecbeb12f6e41269a189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o quadro a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65740\/questao\/2048009-20211123213808000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Gr\u00e1fico elaborado a partir de dados do GEMAA\/UERJ (Grupo de Estudos Multidisciplinares de A\u00e7\u00e3o Afirmativa). Dispon\u00edvel em: https:\/\/pp.nexojornal.com.br\/ opiniao\/2021\/. Acesso em: 09 set. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o do excerto do texto de Lilia Schwarcz com esse gr\u00e1fico sobre o percentual de modelos brancos e n\u00e3o-brancos na publicidade brasileira entre 1987 e 2017 sugere que<\/p>","resposta":7988895,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a publicidade refor\u00e7a a meritocracia social.","id":7988893,"corpo":"<p>a publicidade refor\u00e7a a meritocracia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fen\u00f3tipo branco \u00e9 representativo do pa\u00eds.","id":7988894,"corpo":"<p>o fen\u00f3tipo branco \u00e9 representativo do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fen\u00f3tipo branco \u00e9 associado \u00e0 neutralidade.","id":7988895,"corpo":"<p>o fen\u00f3tipo branco \u00e9 associado \u00e0 neutralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a publicidade incentiva a integra\u00e7\u00e3o das ra\u00e7as.","id":7988896,"corpo":"<p>a publicidade incentiva a integra\u00e7\u00e3o das ra\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fen\u00f3tipo n\u00e3o branco \u00e9 avesso ao consumismo.","id":7988897,"corpo":"<p>o fen\u00f3tipo n\u00e3o branco \u00e9 avesso ao consumismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 03 e 04 referem-se ao texto a seguir. Defender a ideia do m\u00e9rito no Brasil significa, de alguma maneira, advogar a superioridade branca, uma vez que s\u00e3o esses grupos que det\u00eam a riqueza e os cargos mais altos em todas as institui\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas e privadas, do pa\u00eds. Tamb\u00e9m det\u00eam a possibilidade da ascens\u00e3o social. Se f\u00f4ssemos comparar a situa\u00e7\u00e3o com uma corrida de obst\u00e1culos, seria igual a imaginar que uma parte dos atletas come\u00e7a a prova a 500 metros \u00e0 frente dos outros, ou at\u00e9 que \u201ccorrem sozinhos\u201d. O que essas elites n\u00e3o reconhecem \u2013 ou fazem quest\u00e3o de n\u00e3o enxergar \u2013 \u00e9 como o fato de ser branco ou branca traz todo tipo de vantagens numa sociedade estruturada pelo racismo. A produ\u00e7\u00e3o do lugar de superioridade por parte das elites dirigentes, a produ\u00e7\u00e3o da subalternidade por parte do colonizador por sobre o colonizado e a constru\u00e7\u00e3o de um racismo anti-ind\u00edgena e antinegro conformam uma pol\u00edtica longeva e que tem nome: branquitude. A branquitude tamb\u00e9m produz padr\u00f5es brancos de beleza (ditos) universais. Isto significa entender que estamos diante de uma particularidade social que se pretende universal. O padr\u00e3o de beleza, herdado da Renascen\u00e7a, \u00e9 esse: musas brancas e bem aquinhoadas socialmente. O problema n\u00e3o \u00e9 o padr\u00e3o em si. Assim como n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de gosto ou de mau gosto. Trata-se de observar como se d\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o dos gostos do colonizador que se imp\u00f5e por sobre o do colonizado. Esse \u00e9 um outro poder \u2013 o poder de produ\u00e7\u00e3o de subjetividades do colonizador que estabiliza hierarquias de superioridade e de inferioridade. Fonte: SCHWARCZ, Lilia. Branquitude: a hora de tocar o despertador da nossa cidadania. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2021\/Branquitude-hora-de-tocar-odespertador-da-nossa- cidadania. Acesso em: 16 ago. 2021. (Adaptado)","id":492391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 03 e 04 referem-se ao texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defender a ideia do m\u00e9rito no Brasil significa, de alguma maneira, advogar a superioridade branca, uma vez que s\u00e3o esses grupos que det\u00eam a riqueza e os cargos mais altos em todas as institui\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas e privadas, do pa\u00eds. Tamb\u00e9m det\u00eam a possibilidade da ascens\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se f\u00f4ssemos comparar a situa\u00e7\u00e3o com uma corrida de obst\u00e1culos, seria igual a imaginar que uma parte dos atletas come\u00e7a a prova a 500 metros \u00e0 frente dos outros, ou at\u00e9 que \u201ccorrem sozinhos\u201d. O que essas elites n\u00e3o reconhecem \u2013 ou fazem quest\u00e3o de n\u00e3o enxergar \u2013 \u00e9 como o fato de ser branco ou branca traz todo tipo de vantagens numa sociedade estruturada pelo racismo. A produ\u00e7\u00e3o do lugar de superioridade por parte das elites dirigentes, a produ\u00e7\u00e3o da subalternidade por parte do colonizador por sobre o colonizado e a constru\u00e7\u00e3o de um racismo anti-ind\u00edgena e antinegro conformam uma pol\u00edtica longeva e que tem nome: branquitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A branquitude tamb\u00e9m produz padr\u00f5es brancos de beleza (ditos) universais. Isto significa entender que estamos diante de uma particularidade social que se pretende universal. O padr\u00e3o de beleza, herdado da Renascen\u00e7a, \u00e9 esse: musas brancas e bem aquinhoadas socialmente. O problema n\u00e3o \u00e9 o padr\u00e3o em si. Assim como n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de gosto ou de mau gosto. Trata-se de observar como se d\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o dos gostos do colonizador que se imp\u00f5e por sobre o do colonizado. Esse \u00e9 um outro poder \u2013 o poder de produ\u00e7\u00e3o de subjetividades do colonizador que estabiliza hierarquias de superioridade e de inferioridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: SCHWARCZ, Lilia. Branquitude: a hora de tocar o despertador da nossa cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2021\/Branquitude-hora-de-tocar-odespertador-da-nossa- cidadania. Acesso em: 16 ago. 2021. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Infogr\u00e1fico","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419219,"slug":"lingua-portuguesa-infografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem: 1. Qualquer indiv\u00edduo pertencente \u00e0 esp\u00e9cie animal que apresenta o maior grau de complexidade na escala evolutiva; o ser humano. 2. A esp\u00e9cie humana; a humanidade. 3. O ser humano, com sua dualidade de corpo e de esp\u00edrito, e as virtudes e fraquezas decorrentes desse estado; mortal. 4. Ser humano do sexo masculino; var\u00e3o. 5. Esse mesmo ser humano na idade adulta; homem-feito. 6. Restr. Adolescente que atingiu a virilidade. 7. Homem (4) dotado das chamadas qualidades viris, como coragem, for\u00e7a, vigor sexual, etc.; macho. Fonte: Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio Vers\u00e3o 7.0. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Positivo, 2010. A defini\u00e7\u00e3o da palavra \u201chomem\u201d afasta-se da linguagem denotativa por fazer uso de figuras de linguagem como a(o)","provas":[{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048025,"hashId":"8e368f2c131ab07db6b45ed6365b592a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem: 1. Qualquer indiv\u00edduo pertencente \u00e0 esp\u00e9cie animal que apresenta o maior grau de complexidade na escala evolutiva; o ser humano. 2. A esp\u00e9cie humana; a humanidade. 3. O ser humano, com sua dualidade de corpo e de esp\u00edrito, e as virtudes e fraquezas decorrentes desse estado; mortal. 4. Ser humano do sexo masculino; var\u00e3o. 5. Esse mesmo ser humano na idade adulta; homem-feito. 6. Restr. Adolescente que atingiu a virilidade. 7. Homem (4) dotado das chamadas qualidades viris, como coragem, for\u00e7a, vigor sexual, etc.; macho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <em>Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio Vers\u00e3o 7.0<\/em>. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Positivo, 2010. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o da palavra \u201chomem\u201d afasta-se da linguagem denotativa por fazer uso de figuras de linguagem como a(o)<\/p>","resposta":7988972,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole, pela valoriza\u00e7\u00e3o de atributos f\u00edsicos.","id":7988971,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole, pela valoriza\u00e7\u00e3o de atributos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meton\u00edmia, pela associa\u00e7\u00e3o de g\u00eanero \u00e0 esp\u00e9cie. ","id":7988972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meton\u00edmia, pela associa\u00e7\u00e3o de g\u00eanero \u00e0 esp\u00e9cie. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pleonasmo, pela repeti\u00e7\u00e3o de termos e estruturas.","id":7988973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleonasmo, pela repeti\u00e7\u00e3o de termos e estruturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora, pela atribui\u00e7\u00e3o de qualidades ao objeto.","id":7988974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1fora, pela atribui\u00e7\u00e3o de qualidades ao objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paradoxo, pela oposi\u00e7\u00e3o de conceitos antag\u00f4nicos.","id":7988975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paradoxo, pela oposi\u00e7\u00e3o de conceitos antag\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meton\u00edmia","oab":false,"nome":"Meton\u00edmia","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419277,"slug":"lingua-portuguesa-metonimia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o sil\u00e1bica da palavra est\u00e1 INCORRETA na alternativa: ","provas":[{"id":65831,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":65850,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-auxiliar-de-cuidador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Auxiliar de Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2016979,"hashId":"7cca04cfbf715e2323d55a723591df5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A divis\u00e3o sil\u00e1bica da palavra est\u00e1 INCORRETA na alternativa: <\/strong><\/p>","resposta":7853379,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ab-so-lu-ta-men-te.","id":7853377,"corpo":"<p>Ab-so-lu-ta-men-te.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fra-cas-sos.","id":7853378,"corpo":"<p>Fra-cas-sos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ob-st\u00e1-cu-los.","id":7853379,"corpo":"<p>Ob-st\u00e1-cu-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vi-a-gem.","id":7853380,"corpo":"<p>Vi-a-gem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas. (Dr. Luiz Alberto Py, in O Dia, 30\/4\/00)","id":488664,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O texto abaixo refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<strong>A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas. <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Dr. Luiz Alberto Py, in O Dia, 30\/4\/00)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a forma\u00e7\u00e3o do per\u00edodo composto em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica desempenhada pela ora\u00e7\u00e3o \u201cque a cultura fique alinhada com o seu prop\u00f3sito\u201d (l. 45-46).","provas":[{"id":66082,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Oficial Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:55:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2017625,"hashId":"18ccb713c5417443172c70c271e6fa04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a forma\u00e7\u00e3o do per\u00edodo composto em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica desempenhada pela ora\u00e7\u00e3o \u201cque a cultura fique alinhada com o seu prop\u00f3sito\u201d (l. 45-46).<\/p>","resposta":7856017,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal.","id":7856015,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":7856016,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":7856017,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complemento Nominal.","id":7856018,"corpo":"<p>Complemento Nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjunto Adverbial.","id":7856019,"corpo":"<p>Adjunto Adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A import\u00e2ncia da Cultura EmpresarialPor Tallis Gomes\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da cultura na empresa. Para resumir, esse\u00e9 o alinhamento de todos em torno de ideais, valores e quest\u00f5es que formam o ambiente dasua companhia. Sem uma cultura estabelecida e efetiva, seu neg\u00f3cio \u00e9 uma criatura de v\u00e1riascabe\u00e7as, cada uma apontando uma dire\u00e7\u00e3o.\tN\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver sem cultura. N\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver com culturasparalelas, que se desenvolvem cada uma de um jeito. Elas competem entre si, geram atritos,conflitos, atrapalham o andamento de tudo. Um neg\u00f3cio precisa de uma cultura \u00fanica, iniciadae implementada o mais cedo poss\u00edvel.\tE \u00e9 a tarefa da lideran\u00e7a passar essa cultura para as pessoas da companhia, garantir quetodos estejam no mesmo barco. \u00c9 a responsabilidade, o pre\u00e7o da lideran\u00e7a, e voc\u00ea tem que darexemplo, garantir que isso seja aplicado para todos. \u00c9 o exemplo que leva a cultura para osfuncion\u00e1rios, n\u00e3o o papo.\tMuita gente acha que \u201ccultura\u201d \u00e9 ter um escrit\u00f3rio bonitinho, pregar no quadro os valoresda empresa. Isso \u00e9 um ve\u00edculo para espalhar a cultura, mas que de nada adianta se voc\u00ea n\u00e3oestiver remando na dire\u00e7\u00e3o junto com o pessoal. Voc\u00ea mede a ader\u00eancia de uma empresa __cultura __ medida que qualquer pessoa sabe os objetivos e valores e os reproduz. Se s\u00f3 osgestores sabem, alguma inefici\u00eancia est\u00e1 acontecendo em algum ponto.\tE em que momento come\u00e7a a cultura da empresa? No dia que voc\u00ea a abre. Muitas vezesa cultura predata o CNPJ. No come\u00e7o, se voc\u00ea \u00e9 um empreendedor sozinho, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1velpor tudo e acaba que a cultura \u00e9 o que tem que ser feito. E a\u00ed n\u00e3o tem jeito, voc\u00ea tem que fazero que d\u00e1 com o que voc\u00ea tem. \u00c9 ver o que d\u00e1 para ser feito e dar um jeito!\t\u00c9 bom trabalhar com complementaridade, ter diversidade. Pessoas de backgroundsdiferentes, de g\u00eaneros diferentes, de ra\u00e7as diferentes \u2013 h\u00e1 in\u00fameras pesquisas que mostramque diversidade de pensamento gera excelentes resultados. Suas opini\u00f5es s\u00e3o baseadas no quevoc\u00ea viveu, nas hist\u00f3rias que voc\u00ea viveu.\tQuando a cultura nasce e \u00e9 implementada, \u00e9 importante replic\u00e1-la em qualquer ambientenovo que voc\u00ea criar \u2013 escrit\u00f3rios novos, filiais e ao se expandir para outros pa\u00edses. Lembrando:voc\u00ea n\u00e3o pode deixar que surjam culturas paralelas.\tH\u00e1 aspectos que n\u00e3o devem ser incentivados, enquanto outros precisam, por todos osmeios, ser incentivados. Voc\u00ea tem que plantar bons h\u00e1bitos e eliminar as ervas daninhas, ques\u00e3o perigosas para sua empresa.\tE como voc\u00ea pode incentivar bons h\u00e1bitos? Voc\u00ea precisa dar um reward para seusfuncion\u00e1rios de alguma forma, quando eles estiverem agindo de acordo com a sua cultura.Reconhe\u00e7a o bom comportamento, seja em um happy hour da empresa, seja em um e-mailglobal para todos os outros funcion\u00e1rios.\tSeres humanos possuem ego, todo mundo quer sentir que est\u00e1 no caminho correto e que\u00e9 bem avaliado pela lideran\u00e7a. Isso vai garantir anu\u00eancia __ cultura e a replica\u00e7\u00e3o delapor todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos. Mas cuidado para n\u00e3o transformar isso em uma cultura debajula\u00e7\u00e3o.\tO que significa ter uma gest\u00e3o libert\u00e1ria? Basicamente, esse modelo tem o foco em tiraro poder do centro (gestores) e distribuir nas m\u00e3os dos colaboradores. Explorando a capacidadet\u00e9cnica, anal\u00edtica e criativa do time. Se voc\u00ea tem gente boa dentro da empresa, esse tipo degest\u00e3o vai te trazer muitos benef\u00edcios.\tUm ponto essencial aqui e\u0301 entender que existe uma linha t\u00eanue entre o CEO liberal e oCEO ausente. Estar presente, trabalhando, liderando, \u00e9 essencial para garantir que a culturafique alinhada com o seu prop\u00f3sito e a empresa possa, unida, alcan\u00e7ar todos os objetivos queela colocar para ela mesma. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova)","id":488737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da Cultura Empresarial<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Tallis Gomes<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da cultura na empresa. Para resumir, esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 o alinhamento de todos em torno de ideais, valores e quest\u00f5es que formam o ambiente da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua companhia. Sem uma cultura estabelecida e efetiva, seu neg\u00f3cio \u00e9 uma criatura de v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cabe\u00e7as, cada uma apontando uma dire\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tN\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver sem cultura. N\u00e3o d\u00e1 para um neg\u00f3cio viver com culturas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paralelas, que se desenvolvem cada uma de um jeito. Elas competem entre si, geram atritos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conflitos, atrapalham o andamento de tudo. Um neg\u00f3cio precisa de uma cultura \u00fanica, iniciada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e implementada o mais cedo poss\u00edvel.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE \u00e9 a tarefa da lideran\u00e7a passar essa cultura para as pessoas da companhia, garantir que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos estejam no mesmo barco. \u00c9 a responsabilidade, o pre\u00e7o da lideran\u00e7a, e voc\u00ea tem que dar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exemplo, garantir que isso seja aplicado para todos. \u00c9 o exemplo que leva a cultura para os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcion\u00e1rios, n\u00e3o o papo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tMuita gente acha que \u201ccultura\u201d \u00e9 ter um escrit\u00f3rio bonitinho, pregar no quadro os valores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da empresa. Isso \u00e9 um ve\u00edculo para espalhar a cultura, mas que de nada adianta se voc\u00ea n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estiver remando na dire\u00e7\u00e3o junto com o pessoal. Voc\u00ea mede a ader\u00eancia de uma empresa __<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultura __ medida que qualquer pessoa sabe os objetivos e valores e os reproduz. Se s\u00f3 os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gestores sabem, alguma inefici\u00eancia est\u00e1 acontecendo em algum ponto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE em que momento come\u00e7a a cultura da empresa? No dia que voc\u00ea a abre. Muitas vezes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a cultura predata o CNPJ. No come\u00e7o, se voc\u00ea \u00e9 um empreendedor sozinho, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por tudo e acaba que a cultura \u00e9 o que tem que ser feito. E a\u00ed n\u00e3o tem jeito, voc\u00ea tem que fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que d\u00e1 com o que voc\u00ea tem. \u00c9 ver o que d\u00e1 para ser feito e dar um jeito!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00c9 bom trabalhar com complementaridade, ter diversidade. Pessoas de backgrounds<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes, de g\u00eaneros diferentes, de ra\u00e7as diferentes \u2013 h\u00e1 in\u00fameras pesquisas que mostram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que diversidade de pensamento gera excelentes resultados. Suas opini\u00f5es s\u00e3o baseadas no que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea viveu, nas hist\u00f3rias que voc\u00ea viveu.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tQuando a cultura nasce e \u00e9 implementada, \u00e9 importante replic\u00e1-la em qualquer ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novo que voc\u00ea criar \u2013 escrit\u00f3rios novos, filiais e ao se expandir para outros pa\u00edses. Lembrando:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea n\u00e3o pode deixar que surjam culturas paralelas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 aspectos que n\u00e3o devem ser incentivados, enquanto outros precisam, por todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meios, ser incentivados. Voc\u00ea tem que plantar bons h\u00e1bitos e eliminar as ervas daninhas, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e3o perigosas para sua empresa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tE como voc\u00ea pode incentivar bons h\u00e1bitos? Voc\u00ea precisa dar um reward para seus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcion\u00e1rios de alguma forma, quando eles estiverem agindo de acordo com a sua cultura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhe\u00e7a o bom comportamento, seja em um happy hour da empresa, seja em um e-mail<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>global para todos os outros funcion\u00e1rios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSeres humanos possuem ego, todo mundo quer sentir que est\u00e1 no caminho correto e que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 bem avaliado pela lideran\u00e7a. Isso vai garantir anu\u00eancia __ cultura e a replica\u00e7\u00e3o dela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos. Mas cuidado para n\u00e3o transformar isso em uma cultura de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bajula\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO que significa ter uma gest\u00e3o libert\u00e1ria? Basicamente, esse modelo tem o foco em tirar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do centro (gestores) e distribuir nas m\u00e3os dos colaboradores. Explorando a capacidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e9cnica, anal\u00edtica e criativa do time. Se voc\u00ea tem gente boa dentro da empresa, esse tipo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gest\u00e3o vai te trazer muitos benef\u00edcios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm ponto essencial aqui e\u0301 entender que existe uma linha t\u00eanue entre o CEO liberal e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>CEO ausente. Estar presente, trabalhando, liderando, \u00e9 essencial para garantir que a cultura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fique alinhada com o seu prop\u00f3sito e a empresa possa, unida, alcan\u00e7ar todos os objetivos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ela colocar para ela mesma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/exame.com<\/u> \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da palavra destacada em cada frase n\u00e3o foi feita corretamente na alternativa: ","provas":[{"id":65827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-auxiliar-administrativo-caps","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":65843,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-motorista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2017027,"hashId":"2031b342398132b4bcc35e9daf38786f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A classifica\u00e7\u00e3o da palavra destacada em cada frase <u>n\u00e3o<\/u> foi feita corretamente na alternativa: <\/strong><\/p>","resposta":7853599,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...saiu de casa para ir ao supermercado...\u201d = PREPOSI\u00c7\u00c3O.","id":7853597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...saiu de casa <strong>para<\/strong> ir ao supermercado...\u201d = PREPOSI\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...cat\u00f3lica praticante, muito ativa em obras sociais...\u201d = ADJETIVO.","id":7853598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...cat\u00f3lica praticante, muito ativa em obras <strong>sociais<\/strong>...\u201d = ADJETIVO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAmbas riram, com a coincid\u00eancia, mas nenhuma largou...\u201d = ADV\u00c9RBIO.","id":7853599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAmbas riram, com a coincid\u00eancia, <strong>mas<\/strong> nenhuma largou...\u201d = ADV\u00c9RBIO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...as duas feras derrubaram uma g\u00f4ndola carregada de conservas.\u201d = SUBSTANTIVO.","id":7853600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...as duas <strong>feras<\/strong> derrubaram uma g\u00f4ndola carregada de conservas.\u201d = SUBSTANTIVO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 4 t\u00eam como refer\u00eancia o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. A que ponto A Senhora MLD, casada com o industrial CGD, 34 anos, dois filhos no gin\u00e1sio, casa pr\u00f3pria, duas empregadas, formada em Psicologia na PUC mas totalmente dedicada ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, cat\u00f3lica praticante, muito ativa em obras sociais, saiu de casa para ir ao supermercado, no Volks que o marido comprara para ela usar enquanto ele levava o Corcel para o escrit\u00f3rio. Ao mesmo tempo, a Senhora DSS, casada com o advogado RPS, 28 anos, tr\u00eas filhos (o menor no Maternal), apartamento pr\u00f3prio, uma empregada, com veleidades culturais (alguns poemas) totalmente dedicada ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, cat\u00f3lica por forma\u00e7\u00e3o, esparsamente ativa em obras e caridade, saiu e casa para ir ao Supermercado, na Variant que o marido deixava para ela nos dias de fazer rancho. As senhoras MLD e DSS chegaram ao mesmo tempo na porta do Supermercado. M vestia slacks, camiseta de malha (com soutien), um len\u00e7o simples na cabe\u00e7a. D, um vestido estampado, sand\u00e1lias de couro. Cruzaram na entrada do Supermercado. N\u00e3o se conheciam, mas sorriram-se. As duas jovens senhoras. Oito minutos mais tarde, a Senhora MLD, com um frio no cora\u00e7\u00e3o, avistou uma lata de \u00f3leo \u2013 a \u00faltima \u2013 na prateleira do Supermercado. Apressou o passo, deixando seu carrinho para tr\u00e1s, e pegou a lata. Ambas riram, com a coincid\u00eancia, mas nenhuma largou a lata. \u2500 Acho que eu vi primeiro \u2013 sorriu M. \u2012 N\u00e3o, acho que fui eu \u2013 sorriu D. Riram-se outra vez, mais alto, cada um tentando puxar a lata para si. Meio sem jeito, M disse: \u2012 Que coisa horr\u00edvel, a que ponto chegamos! \u2012 Parece incr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 mesmo \u2013 concordou D. Mas nenhuma das duas largou a lata. J\u00e1 n\u00e3o sorriam. M firmou o p\u00e9 no ch\u00e3o e tentou desequilibrar D. Esta respondeu com um pux\u00e3o, pensando surpreender M. Ca\u00edram sobre a prateleira de a\u00e7\u00facar \u2013 que felizmente estava vazia. \u2012 Larga! \u2013 rosnou a formada em Psicologia na PUC. \u2012 Larga! \u2013 rosnou a eventual poetisa. A confus\u00e3o, que j\u00e1 atra\u00edra uma consider\u00e1vel assist\u00eancia, acabou por atrair tamb\u00e9m o gerente do Supermercado. \"Senhoras!\u201d Pediu ele, mas j\u00e1 n\u00e3o havia senhoras ali. Duas f\u00eameas brigavam por uma presa. (Tudo isso aconteceu no Brasil, anteontem.) Quem ganhasse levaria o \u00f3leo para a sua caverna. Dedicadas com igual for\u00e7a ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, as duas feras derrubaram uma g\u00f4ndola carregada de conservas. \u2012 Os vinhos estrangeiros! Gritou, em p\u00e2nico, o gerente, vendo a dire\u00e7\u00e3o em que se desenvolvia a briga. Ningu\u00e9m conseguia apart\u00e1-las. Estavam ambas, agora, quase nuas. Derrubaram a g\u00f4ndola de vinhos estrangeiros. Rolaram, engalfinhadas, sobre os cacos das garrafas. O sangue se misturava com o tinto, o branco e o ros\u00ea. Houve um momento em que D conseguiu safar-se da advers\u00e1ria e correr cambaleante, triunfante, pelo corredor, com a lata erguida na sua m\u00e3o ensanguentada. Mas M correu atr\u00e1s e com um salto e um berro atracou-se nas costas de D, derrubando-a. \u2012 Chamem a pol\u00edcia! D, mais mo\u00e7a, conseguiu erguer-se mesmo com M montada nas suas costas. Andava de joelhos. Apertava a lata contra os seios, onde agora o vinho e o sangue se misturavam com farinha, sucrilhos e etiquetas de pre\u00e7os. Todos viram que D dirigia-se para a se\u00e7\u00e3o de carnes. Queria uma faca afiada para cortar fora aqueles bra\u00e7os que lhe envolviam a cabe\u00e7a, aquelas m\u00e3os que lhe arrancavam o peito buscando a \u00faltima lata de \u00f3leo. E de repente soltou um grito que come\u00e7ou agudo e terminou grave e borbulhante. Os dentes de M tinham se cravado na sua jugular. Ver\u00edssimo, Lu\u00eds Fernando. O nariz e outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1994. Cole\u00e7\u00e3o Para gostar de ler.","id":488672,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 4 t\u00eam como refer\u00eancia o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A que ponto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Senhora MLD, casada com o industrial CGD, 34 anos, dois filhos no gin\u00e1sio, casa pr\u00f3pria, duas empregadas, formada em Psicologia na PUC mas totalmente dedicada ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, cat\u00f3lica praticante, muito ativa em obras sociais, saiu de casa para ir ao supermercado, no Volks que o marido comprara para ela usar enquanto ele levava o Corcel para o escrit\u00f3rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao mesmo tempo, a Senhora DSS, casada com o advogado RPS, 28 anos, tr\u00eas filhos (o menor no Maternal), apartamento pr\u00f3prio, uma empregada, com veleidades culturais (alguns poemas) totalmente dedicada ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, cat\u00f3lica por forma\u00e7\u00e3o, esparsamente ativa em obras e caridade, saiu e casa para ir ao Supermercado, na Variant que o marido deixava para ela nos dias de fazer rancho. As senhoras MLD e DSS chegaram ao mesmo tempo na porta do Supermercado. M vestia <em>slacks<\/em>, camiseta de malha (com <em>soutien<\/em>), um len\u00e7o simples na cabe\u00e7a. D, um vestido estampado, sand\u00e1lias de couro. Cruzaram na entrada do Supermercado. N\u00e3o se conheciam, mas sorriram-se. As duas jovens senhoras. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Oito minutos mais tarde, a Senhora MLD, com um frio no cora\u00e7\u00e3o, avistou uma lata de \u00f3leo \u2013 a \u00faltima \u2013 na prateleira do Supermercado. Apressou o passo, deixando seu carrinho para tr\u00e1s, e pegou a lata. Ambas riram, com a coincid\u00eancia, mas nenhuma largou a lata. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2500 Acho que eu vi primeiro \u2013 sorriu M. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 N\u00e3o, acho que fui eu \u2013 sorriu D. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Riram-se outra vez, mais alto, cada um tentando puxar a lata para si. Meio sem jeito, M disse: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Que coisa horr\u00edvel, a que ponto chegamos! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Parece incr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 mesmo \u2013 concordou D. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mas nenhuma das duas largou a lata. J\u00e1 n\u00e3o sorriam. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M firmou o p\u00e9 no ch\u00e3o e tentou desequilibrar D. Esta respondeu com um pux\u00e3o, pensando surpreender M. Ca\u00edram sobre a prateleira de a\u00e7\u00facar \u2013 que felizmente estava vazia. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Larga! \u2013 rosnou a formada em Psicologia na PUC. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Larga! \u2013 rosnou a eventual poetisa. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A confus\u00e3o, que j\u00e1 atra\u00edra uma consider\u00e1vel assist\u00eancia, acabou por atrair tamb\u00e9m o gerente do Supermercado. \"Senhoras!\u201d Pediu ele, mas j\u00e1 n\u00e3o havia senhoras ali. Duas f\u00eameas brigavam por uma presa. (Tudo isso aconteceu no Brasil, anteontem.) Quem ganhasse levaria o \u00f3leo para a sua caverna. Dedicadas com igual for\u00e7a ao lar e \u00e0 fam\u00edlia, as duas feras derrubaram uma g\u00f4ndola carregada de conservas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Os vinhos estrangeiros! Gritou, em p\u00e2nico, o gerente, vendo a dire\u00e7\u00e3o em que se desenvolvia a briga. Ningu\u00e9m conseguia apart\u00e1-las. Estavam ambas, agora, quase nuas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Derrubaram a g\u00f4ndola de vinhos estrangeiros. Rolaram, engalfinhadas, sobre os cacos das garrafas. O sangue se misturava com o tinto, o branco e o ros\u00ea. Houve um momento em que D conseguiu safar-se da advers\u00e1ria e correr cambaleante, triunfante, pelo corredor, com a lata erguida na sua m\u00e3o ensanguentada. Mas M correu atr\u00e1s e com um salto e um berro atracou-se nas costas de D, derrubando-a. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2012 Chamem a pol\u00edcia! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>D, mais mo\u00e7a, conseguiu erguer-se mesmo com M montada nas suas costas. Andava de joelhos. Apertava a lata contra os seios, onde agora o vinho e o sangue se misturavam com farinha, sucrilhos e etiquetas de pre\u00e7os. Todos viram que D dirigia-se para a se\u00e7\u00e3o de carnes. Queria uma faca afiada para cortar fora aqueles bra\u00e7os que lhe envolviam a cabe\u00e7a, aquelas m\u00e3os que lhe arrancavam o peito buscando a \u00faltima lata de \u00f3leo. E de repente soltou um grito que come\u00e7ou agudo e terminou grave e borbulhante. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os dentes de M tinham se cravado na sua jugular. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Ver\u00edssimo, Lu\u00eds Fernando. O nariz e outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1994. Cole\u00e7\u00e3o Para gostar de ler.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9 necessariamente \u00e1rida e contr\u00e1ria \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. \u00c9 que sua finalidade b\u00e1sica \u2013 comunicar com objetividade e m\u00e1xima clareza \u2013 imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.\u201d (BRASIL, 2018, p. 16)Sobre as no\u00e7\u00f5es de clareza e de objetividade como alguns dos atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, indique a \u00fanica alternativa com afirma\u00e7\u00e3o falsa.","provas":[{"id":65814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:06:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2128994,"hashId":"773ae3b22e9393694aa217d1585c8e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o \u00e9 necessariamente \u00e1rida e contr\u00e1ria \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. \u00c9 que sua finalidade b\u00e1sica \u2013 comunicar com objetividade e m\u00e1xima clareza \u2013 imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira diversa daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.\u201d (BRASIL, 2018, p. 16)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as no\u00e7\u00f5es de clareza e de objetividade como alguns dos atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, indique a \u00fanica alternativa com afirma\u00e7\u00e3o <strong>falsa<\/strong>.<\/p>","resposta":8328687,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor.","id":8328685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo a transpar\u00eancia um requisito do pr\u00f3prio Estado de Direito, \u00e9 inaceit\u00e1vel que um texto oficial ou um ato normativo n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os.","id":8328686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a transpar\u00eancia um requisito do pr\u00f3prio Estado de Direito, \u00e9 inaceit\u00e1vel que um texto oficial ou um ato normativo n\u00e3o seja entendido pelos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A objetividade suprime a delicadeza de express\u00e3o e torna o texto rude e grosseiro.","id":8328687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objetividade suprime a delicadeza de express\u00e3o e torna o texto rude e grosseiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser objetivo \u00e9 ir diretamente ao assunto que se deseja abordar, sem voltas e sem redund\u00e2ncias.","id":8328688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser objetivo \u00e9 ir diretamente ao assunto que se deseja abordar, sem voltas e sem redund\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A objetividade conduz o leitor ao contato mais direto com o assunto e com as informa\u00e7\u00f5es, sem excessos de palavras e de ideias.","id":8328689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objetividade conduz o leitor ao contato mais direto com o assunto e com as informa\u00e7\u00f5es, sem excessos de palavras e de ideias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetividade","oab":false,"nome":"Objetividade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411126,"slug":"redacao-oficial-objetividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 a segunda edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (BRASIL, 2018), havia tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciavam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Com a nova edi\u00e7\u00e3o (terceira edi\u00e7\u00e3o) ficou abolida aquela distin\u00e7\u00e3o e passou-se a utilizar o termo of\u00edcio nas tr\u00eas hip\u00f3teses. Sobre as partes do documento no padr\u00e3o of\u00edcio \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":65814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 06:06:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2128995,"hashId":"c9ac5bb6bb4692b82aee7f0ea4694477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a segunda edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (BRASIL, 2018), havia tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciavam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Com a nova edi\u00e7\u00e3o (terceira edi\u00e7\u00e3o) ficou abolida aquela distin\u00e7\u00e3o e passou-se a utilizar o termo of\u00edcio nas tr\u00eas hip\u00f3teses. Sobre as partes do documento no padr\u00e3o of\u00edcio \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8328691,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cabe\u00e7alho \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento.","id":8328690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabe\u00e7alho \u00e9 utilizado apenas na primeira p\u00e1gina do documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00e9 obrigat\u00f3ria a partir da primeira p\u00e1gina da comunica\u00e7\u00e3o.","id":8328691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00e9 obrigat\u00f3ria a partir da primeira p\u00e1gina da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento \u00e9 a parte do documento que informa quem reber\u00e1 o expediente.","id":8328692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7amento \u00e9 a parte do documento que informa quem reber\u00e1 o expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assunto deve dar uma ideia geral do que trata o documento, de forma sucinta, resumida.","id":8328693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assunto deve dar uma ideia geral do que trata o documento, de forma sucinta, resumida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais objetiva, al\u00e9m da finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, saudar o destinat\u00e1rio.","id":8328694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais objetiva, al\u00e9m da finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, saudar o destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2128995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}