{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3722,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia Bucomaxilofacial","id":14608,"slug":"dentista-area-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fisiopatologia das fraturas nasais, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":62818,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia Bucomaxilofacial","id":14608,"slug":"dentista-area-cirurgia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2021-ibgp-dentista-area-cirurgia-bucomaxilofacial-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Dentista - \u00c1rea Cirurgia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1924885,"hashId":"bc90f5a013aad926b1e2efb4c377a6c8","enunciado":"<p>Sobre a fisiopatologia das fraturas nasais, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7435498,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es comuns de tecidos moles incluem lacera\u00e7\u00e3o, equimoses e hematomas do nariz externo, assim como o interno.","id":7435496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es comuns de tecidos moles incluem lacera\u00e7\u00e3o, equimoses e hematomas do nariz externo, assim como o interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es \u00f3sseas correspondem a fraturas (cominutiva mais comum em pacientes idosos), desvios (mais comum em crian\u00e7as) e fraturas-desvios. ","id":7435497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es \u00f3sseas correspondem a fraturas (cominutiva mais comum em pacientes idosos), desvios (mais comum em crian\u00e7as) e fraturas-desvios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os impactos frontais provocam mais fraturas que os laterais. A pir\u00e2mide \u00f3ssea nasal fratura mais, frequentemente, em zonas fracas estruturais do osso. ","id":7435498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impactos frontais provocam mais fraturas que os laterais. A pir\u00e2mide \u00f3ssea nasal fratura mais, frequentemente, em zonas fracas estruturais do osso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ossos nasais s\u00e3o espessos e r\u00edgidos em sua jun\u00e7\u00e3o com o frontal e mais delgados na sua por\u00e7\u00e3o inferior, na articula\u00e7\u00e3o com as cartilagens laterais superiores. Assim, a maioria das fraturas ocorre na por\u00e7\u00e3o inferior dos ossos nasais.","id":7435499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos nasais s\u00e3o espessos e r\u00edgidos em sua jun\u00e7\u00e3o com o frontal e mais delgados na sua por\u00e7\u00e3o inferior, na articula\u00e7\u00e3o com as cartilagens laterais superiores. Assim, a maioria das fraturas ocorre na por\u00e7\u00e3o inferior dos ossos nasais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras e Manuten\u00e7\u00e3o","id":24383,"slug":"servente-area-obras-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero romano XXXIV corresponde a qual n\u00famero?","provas":[{"id":64517,"cargo":{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras e Manuten\u00e7\u00e3o","id":24383,"slug":"servente-area-obras-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"comur-rs-2021-fundatec-servente-area-obras-e-manutencao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - Servente - \u00c1rea: Obras e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 17:08:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1979458,"hashId":"7b0c7667b166cd4a24dd2cbfd7f7b4b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero romano XXXIV corresponde a qual n\u00famero?<\/p>","resposta":7681508,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34.","id":7681508,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35.","id":7681509,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.","id":7681510,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"304.","id":7681511,"corpo":"<p>304.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"306.","id":7681512,"corpo":"<p>306.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros romanos","oab":false,"nome":"N\u00fameros romanos","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408587,"slug":"matematica-numeros-romanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos indicadores da qualidade de vida e do bem-estar no trabalho, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":67238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 17:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2356252,"hashId":"292eac43dc1ab7ffff53059a3060838e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos indicadores da qualidade de vida e do bem-estar no trabalho, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9318178,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os afetos negativos dirigidos ao trabalho consistem em respostas emocionais positivas que os indiv\u00edduos dirigem a seu contexto de trabalho.","id":9318175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os afetos negativos dirigidos ao trabalho consistem em respostas emocionais positivas que os indiv\u00edduos dirigem a seu contexto de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o de bem-estar pessoal no trabalho n\u00e3o est\u00e1 relacionada a fatores pessoais como personalidade, hist\u00f3ria de vida e autoestima.","id":9318176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o de bem-estar pessoal no trabalho n\u00e3o est\u00e1 relacionada a fatores pessoais como personalidade, hist\u00f3ria de vida e autoestima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualidade de vida no trabalho \u00e9 composta exclusivamente de conte\u00fados subjetivos, reconhecida como satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades intr\u00ednsecas.","id":9318177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de vida no trabalho \u00e9 composta exclusivamente de conte\u00fados subjetivos, reconhecida como satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades intr\u00ednsecas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estudos e a compreens\u00e3o dos aspectos positivos da experi\u00eancia humana est\u00e3o entre as principais preocupa\u00e7\u00f5es da Psicologia do s\u00e9culo XXI.","id":9318178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos e a compreens\u00e3o dos aspectos positivos da experi\u00eancia humana est\u00e3o entre as principais preocupa\u00e7\u00f5es da Psicologia do s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/2356252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468,"slug":"analista-juridico-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definem-se condi\u00e7\u00f5es de trabalho como elementos prescritos que expressam as concep\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas e do trabalho.","provas":[{"id":63137,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468,"slug":"analista-juridico-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-psicologia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 17:36:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1926843,"hashId":"d93bfbde3a9022b61bfebbf0ab1a8285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Definem-se condi\u00e7\u00f5es de trabalho como elementos prescritos que expressam as concep\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas e do trabalho.<\/p>","resposta":7443291,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7443290,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7443291,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a ergonomia da atividade e psicopatologia do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":478641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a ergonomia da atividade e psicopatologia do trabalho, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 104","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de eros\u00e3o dos solos, assinale (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) Eros\u00e3o \u00e9 o processo de desprendimento e arraste das part\u00edculas do solo causado pela \u00e1gua e pelo vento, dentre outros fatores que influenciam na magnitude do processo erosivo, sendo as pr\u00e1ticas de manejo uma a\u00e7\u00e3o positiva para retardar o processo erosivo.( ) Erosividade \u00e9 a habilidade da chuva em causar eros\u00e3o. Os par\u00e2metros utilizados para investigar a erosividade s\u00e3o o total de chuvas, a intensidade, o momento e a energia cin\u00e9tica.( ) Os fatores controladores da eros\u00e3o s\u00e3o aqueles que determinam as varia\u00e7\u00f5es nas taxas de eros\u00e3o (erosividade da chuva, propriedades do solo, cobertura vegetal e caracter\u00edsticas das encostas).( ) A erodibilidade dos solos baseia-se na resist\u00eancia ou vulnerabilidade do solo \u00e0 desagrega\u00e7\u00e3o e ao subsequente transporte de suas part\u00edculas.( ) Sulcos, ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o fei\u00e7\u00f5es erosivas ocasionadas por fatores como o escoamento superficial, podendo ou n\u00e3o ter influ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, gerando uma incis\u00e3o inicial no terreno, que acaba tamb\u00e9m por atingir extratos inferiores dos solos e na vo\u00e7oroca com a ocorr\u00eancia do escoamento subsuperficial de \u00e1gua do len\u00e7ol fre\u00e1tico.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":63096,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:13:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1927800,"hashId":"584c4acd6c174fd41e6a0393757f0148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de eros\u00e3o dos solos, assinale (V) para verdadeiro ou (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eros\u00e3o \u00e9 o processo de desprendimento e arraste das part\u00edculas do solo causado pela \u00e1gua e pelo vento, dentre outros fatores que influenciam na magnitude do processo erosivo, sendo as pr\u00e1ticas de manejo uma a\u00e7\u00e3o positiva para retardar o processo erosivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Erosividade \u00e9 a habilidade da chuva em causar eros\u00e3o. Os par\u00e2metros utilizados para investigar a erosividade s\u00e3o o total de chuvas, a intensidade, o momento e a energia cin\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fatores controladores da eros\u00e3o s\u00e3o aqueles que determinam as varia\u00e7\u00f5es nas taxas de eros\u00e3o (erosividade da chuva, propriedades do solo, cobertura vegetal e caracter\u00edsticas das encostas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A erodibilidade dos solos baseia-se na resist\u00eancia ou vulnerabilidade do solo \u00e0 desagrega\u00e7\u00e3o e ao subsequente transporte de suas part\u00edculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sulcos, ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o fei\u00e7\u00f5es erosivas ocasionadas por fatores como o escoamento superficial, podendo ou n\u00e3o ter influ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, gerando uma incis\u00e3o inicial no terreno, que acaba tamb\u00e9m por atingir extratos inferiores dos solos e na vo\u00e7oroca com a ocorr\u00eancia do escoamento subsuperficial de \u00e1gua do len\u00e7ol fre\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7447129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":7447125,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":7447126,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":7447127,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":7447128,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":7447129,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461,"slug":"perito-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade previstas no art. 107 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, EXCETO: ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461,"slug":"perito-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 19:14:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091791,"hashId":"22c0fcdd193ce815a5740930f46d5b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade previstas no art. 107 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, EXCETO: <\/p>","resposta":8176938,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" retroatividade de lei, que n\u00e3o mais considera o fato como criminoso. ","id":8176935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> retroatividade de lei, que n\u00e3o mais considera o fato como criminoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o, decad\u00eancia ou peremp\u00e7\u00e3o. ","id":8176936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o, decad\u00eancia ou peremp\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a retrata\u00e7\u00e3o do agente, nos casos em que a leia admite. ","id":8176937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retrata\u00e7\u00e3o do agente, nos casos em que a leia admite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es impostas para a suspens\u00e3o condicional da pena. ","id":8176938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es impostas para a suspens\u00e3o condicional da pena. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ren\u00fancia do direito de queixa ou pelo perd\u00e3o aceito, nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada. ","id":8176939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ren\u00fancia do direito de queixa ou pelo perd\u00e3o aceito, nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/2091791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"creci-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, exceto","provas":[{"id":58302,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Cear\u00e1","sigla":"CRECI CE","id":4383,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"creci-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ce-ce-2021-idib-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI CE - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 19:54:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1743477,"hashId":"ae372afc2d3781fabd4303291a7529a6","enunciado":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, <strong><u>exceto<\/u><\/strong><\/p>","resposta":6629394,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunais e ju\u00edzes militares.","id":6629391,"corpo":"<p>Tribunais e ju\u00edzes militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunais e ju\u00edzes eleitorais.","id":6629392,"corpo":"<p>Tribunais e ju\u00edzes eleitorais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunais e ju\u00edzes do Trabalho.","id":6629393,"corpo":"<p>Tribunais e ju\u00edzes do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunais e ju\u00edzes arbitrais.","id":6629394,"corpo":"<p>Tribunais e ju\u00edzes arbitrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405268,"slug":"direito-constitucional-orgaos-do-poder-judiciario-artigo-92-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1743477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando:","provas":[{"id":73346,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2224174,"hashId":"ba0de231402380e8f4c82ecdf635d03f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando:<\/p>","resposta":8744499,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celebrado por pessoa absolutamente incapaz.","id":8744495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrado por pessoa absolutamente incapaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiver por objetivo fraudar lei imperativa.","id":8744496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiver por objetivo fraudar lei imperativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o revestir a forma prescrita em lei.","id":8744497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o revestir a forma prescrita em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"For il\u00edcito, imposs\u00edvel ou indetermin\u00e1vel o seu objeto.","id":8744498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For il\u00edcito, imposs\u00edvel ou indetermin\u00e1vel o seu objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"For resultante de estado de perigo ou les\u00e3o.","id":8744499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For resultante de estado de perigo ou les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB\/RH \u2013 SUAS a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea de assist\u00eancia social, dever\u00e1 se pautar sob os seguintes princ\u00edpios \u00e9ticos, EXCETO:","provas":[{"id":63301,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-coordenador-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Coordenador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1937983,"hashId":"4064c89f552494ec759fb6b1914b1387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NOB\/RH \u2013 SUAS a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea de assist\u00eancia social, dever\u00e1 se pautar sob os seguintes princ\u00edpios \u00e9ticos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7493159,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que venham desburocratizar a rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios, no sentido de agilizar e melhorar os servi\u00e7os prestados.","id":7493156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que venham desburocratizar a rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios, no sentido de agilizar e melhorar os servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento do direito dos usu\u00e1rios a ter acesso a benef\u00edcios e renda e a programas de oportunidades para inser\u00e7\u00e3o profissional e social.","id":7493157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento do direito dos usu\u00e1rios a ter acesso a benef\u00edcios e renda e a programas de oportunidades para inser\u00e7\u00e3o profissional e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, garantindo conhecer o nome e a credencial de quem os atende.","id":7493158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, garantindo conhecer o nome e a credencial de quem os atende.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, cabendo \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o e as normas gerais \u00e0 esfera federal e a coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos respectivos programas.","id":7493159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, cabendo \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o e as normas gerais \u00e0 esfera federal e a coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos respectivos programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defesa intransigente dos direitos socioassistenciais.","id":7493160,"corpo":"<p>Defesa intransigente dos direitos socioassistenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1937983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico","id":23897,"slug":"analista-area-comprador-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.784\/99, assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o apresenta um dever do administrador perante a Administra\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":60963,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico","id":23897,"slug":"analista-area-comprador-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-area-comprador-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:37:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1854217,"hashId":"4f691b48d11c449cdbe4a5b0b4ce8eac","enunciado":"<p>Segundo a Lei n\u00ba 9.784\/99, assinale a op\u00e7\u00e3o que<strong><em><u> n\u00e3o <\/u><\/em><\/strong>apresenta um dever do administrador perante a Administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7129876,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Expor os fatos conforme a verdade.","id":7129875,"corpo":"<p> Expor os fatos conforme a verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agir de modo temer\u00e1rio e cauteloso. ","id":7129876,"corpo":"<p>Agir de modo temer\u00e1rio e cauteloso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proceder com lealdade, urbanidade e boa-f\u00e9.","id":7129877,"corpo":"<p>Proceder com lealdade, urbanidade e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas. ","id":7129878,"corpo":"<p>Prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colaborar para o esclarecimento dos fatos, quando for solicitado. ","id":7129879,"corpo":"<p>Colaborar para o esclarecimento dos fatos, quando for solicitado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Deveres dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408452,"slug":"direito-administrativo-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos Deveres do Administrado","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos Deveres do Administrado","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422915,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-deveres-do-administrado"}],"slug":"direito-administrativo\/1854217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"coden-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do emprego p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"coden-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 11:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1646508,"hashId":"0a4ce0fe158b1a74b085af51c42f5d78","enunciado":"<p>A respeito do emprego p\u00fablico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6201649,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretos, instru\u00e7\u00f5es normativas e portarias podem criar cargos p\u00fablicos.","id":6201646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretos, instru\u00e7\u00f5es normativas e portarias podem criar cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 que se falar em hibridismo de normas.","id":6201647,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 que se falar em hibridismo de normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico \u00e9 estatut\u00e1rio.","id":6201648,"corpo":"<p>O regime jur\u00eddico \u00e9 estatut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O entendimento sumulado do TST \u00e9 de que aos empregados de empresas p\u00fablicas n\u00e3o \u00e9 garantida a estabilidade definitiva ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.","id":6201649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sumulado do TST \u00e9 de que aos empregados de empresas p\u00fablicas n\u00e3o \u00e9 garantida a estabilidade definitiva ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme s\u00famula do TST, os empregados p\u00fablicos de entidades de direito p\u00fablico n\u00e3o possuem direito a estabilidade.","id":6201650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme s\u00famula do TST, os empregados p\u00fablicos de entidades de direito p\u00fablico n\u00e3o possuem direito a estabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-direito-coletivo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415831,"slug":"direito-do-trabalho-negociacao-coletiva"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1646508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (UTI's) a altenativa que n\u00e3o representa uma t\u00e9cnica diagn\u00f3stica para essapatologia \u00e9:","provas":[{"id":66380,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Urologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:50:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2047828,"hashId":"95c0eb7738ea815dcb0e74aa9c7eea67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto as infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (UTI's) a altenativa que n\u00e3o representa uma t\u00e9cnica diagn\u00f3stica para essapatologia \u00e9:<\/p>","resposta":7987999,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histologia patol\u00f3gica.","id":7987999,"corpo":"<p>Histologia patol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urocultura.","id":7988000,"corpo":"<p>Urocultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia. ","id":7988001,"corpo":"<p>Ultrassonografia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antibiograma (TSA).","id":7988002,"corpo":"<p>Antibiograma (TSA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemocultura. ","id":7988003,"corpo":"<p>Hemocultura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o circunst\u00e2ncias que podem agravar de 1\/3 (um ter\u00e7o) at\u00e9 a metade as penas previstas para os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, tipificados nos artigos 1\u00b0 e 2\u00b0 da Lei n\u00ba 8.137\/90, EXCETO se:","provas":[{"id":68151,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:49:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2074900,"hashId":"4e73684e24b4408b8c9623924817a487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o circunst\u00e2ncias que podem agravar de 1\/3 (um ter\u00e7o) at\u00e9 a metade as penas previstas para os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, tipificados nos artigos 1\u00b0 e 2\u00b0 da Lei n\u00ba 8.137\/90, EXCETO se:<\/p>","resposta":8105591,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocasionar grave dano \u00e0 coletividade.","id":8105587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocasionar grave dano \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o crime for cometido por servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":8105588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crime for cometido por servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o crime for praticado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8105589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crime for praticado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crime for praticado em rela\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio de bens essenciais \u00e0 vida ou \u00e0 sa\u00fade.","id":8105590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crime for praticado em rela\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio de bens essenciais \u00e0 vida ou \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crime for cometido em \u00e9poca de grave crise econ\u00f4mica.","id":8105591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crime for cometido em \u00e9poca de grave crise econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os carotenoides s\u00e3o convertidos em vitamina A na parede do intestino humano.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099906,"hashId":"d95def9762eef6ef2779ff8fc33eb70e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carotenoides s\u00e3o convertidos em vitamina A na parede do intestino humano.<\/p>","resposta":8211374,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vitamina A \u00e9 um nutriente encontrado apenas em alimentos de origem animal, nas formas de retinol, retinil, retinal e \u00e1cido retin\u00f3ico. Os vegetais fornecem provitaminas A, como o beta-caroteno e a beta-criptoxantina, que podem ser biologicamente transformadas em vitamina A em organismos animais. O mais ativo dos carotenoides provitam\u00ednicos A \u00e9 o beta-caroteno, que \u00e9 tamb\u00e9m o mais distribu\u00eddo em alimentos. Sobre o beta-caroteno em hortali\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":498472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina A \u00e9 um nutriente encontrado apenas em alimentos de origem animal, nas formas de retinol, retinil, retinal e \u00e1cido retin\u00f3ico. Os vegetais fornecem provitaminas A, como o beta-caroteno e a beta-criptoxantina, que podem ser biologicamente transformadas em vitamina A em organismos animais. O mais ativo dos carotenoides provitam\u00ednicos A \u00e9 o beta-caroteno, que \u00e9 tamb\u00e9m o mais distribu\u00eddo em alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o beta-caroteno em hortali\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 59","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2099906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de uma altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica na terceira idade a diminui\u00e7\u00e3o do peso com a idade, que est\u00e1 relacionada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da \u00e1gua corporal e da massa muscular, sendo mais evidente no sexo masculino.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099799,"hashId":"f25635341f1e2572891edadaa43eee63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica na terceira idade a diminui\u00e7\u00e3o do peso com a idade, que est\u00e1 relacionada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da \u00e1gua corporal e da massa muscular, sendo mais evidente no sexo masculino.<\/p>","resposta":8211124,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211124,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211125,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A antropometria \u00e9 muito \u00fatil para o diagn\u00f3stico nutricional dos idosos. \u00c9 um m\u00e9todo simples e com boa predi\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as futuras, mortalidade e incapacidade funcional, podendo ser usado como triagem inicial tanto para o diagn\u00f3stico quanto para o monitoramento de doen\u00e7as. Nos procedimentos de diagn\u00f3stico e acompanhamento do estado nutricional de idosos, a Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional - utiliza como crit\u00e9rio priorit\u00e1rio a classifica\u00e7\u00e3o do IMC, considerando pontos de corte diferentes daqueles utilizados para adultos. Essa diferen\u00e7a deve-se \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas nos idosos. Orienta\u00e7\u00f5es para a Coleta e An\u00e1lise de Dados Antropom\u00e9tricos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Bras\u00edlia\/DF, 2011, com adapta\u00e7\u00f5es. Com base no tema apresentado, julgue os itens a seguir.","id":498456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A antropometria \u00e9 muito \u00fatil para o diagn\u00f3stico nutricional dos idosos. \u00c9 um m\u00e9todo simples e com boa predi\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as futuras, mortalidade e incapacidade funcional, podendo ser usado como triagem inicial tanto para o diagn\u00f3stico quanto para o monitoramento de doen\u00e7as. Nos procedimentos de diagn\u00f3stico e acompanhamento do estado nutricional de idosos, a Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional - utiliza como crit\u00e9rio priorit\u00e1rio a classifica\u00e7\u00e3o do IMC, considerando pontos de corte diferentes daqueles utilizados para adultos. Essa diferen\u00e7a deve-se \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas nos idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Orienta\u00e7\u00f5es para a Coleta e An\u00e1lise de Dados Antropom\u00e9tricos em Servi\u00e7os <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>de Sa\u00fade. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Bras\u00edlia\/DF, 2011, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no tema apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/2099799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ficar constatado que o assassinato cometido pelo referido cidad\u00e3o norte-americano configura o crime de latroc\u00ednio, a compet\u00eancia para seu julgamento ser\u00e1 do juiz singular.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:36:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864487,"hashId":"bbc36cbb69049966388156b25889b7ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ficar constatado que o assassinato cometido pelo referido cidad\u00e3o norte-americano configura o crime de latroc\u00ednio, a compet\u00eancia para seu julgamento ser\u00e1 do juiz singular.<\/p>","resposta":7174709,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado cidad\u00e3o norte-americano em f\u00e9rias em Bras\u00edlia cometeu o crime de homic\u00eddio ao fugir da cena de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, supostamente por ele praticado. Ap\u00f3s o crime, ele fugiu para o hotel onde se encontrava hospedado desde que chegou ao Brasil. Cinco minutos ap\u00f3s ter adentrado em seu quarto, a pol\u00edcia invadiu o local e conseguiu prend\u00ea-lo. Considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente.","id":471279,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinado cidad\u00e3o norte-americano em f\u00e9rias em Bras\u00edlia cometeu o crime de homic\u00eddio ao fugir da cena de crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, supostamente por ele praticado. Ap\u00f3s o crime, ele fugiu para o hotel onde se encontrava hospedado desde que chegou ao Brasil. Cinco minutos ap\u00f3s ter adentrado em seu quarto, a pol\u00edcia invadiu o local e conseguiu prend\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406627,"slug":"direito-processual-penal-competencia-em-razao-da-materia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","pai":406627,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406632,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","pai":421269,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414247,"slug":"direito-processual-penal-fixacao-da-competencia-criminal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":406632,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414320,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao-e-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1864487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em ritmos n\u00e3o choc\u00e1veis, a epinefrina \u00e9 administrada ap\u00f3s cinco minutos de ressuscita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2198433,"hashId":"d65190070662522003b4abf23d2f61aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ritmos n\u00e3o choc\u00e1veis, a epinefrina \u00e9 administrada ap\u00f3s cinco minutos de ressuscita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8631321,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8631321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio dos adultos, a parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 rara em crian\u00e7as e \u00e9 menos prov\u00e1vel de ser um evento card\u00edaco prim\u00e1rio. O in\u00edcio precoce de uma ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar eficaz e de alta qualidade pode melhorar a sobrevida. Existem diferen\u00e7as anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas distintas entre crian\u00e7as e adultos que influenciam n\u00e3o apenas as etiologias da parada card\u00edaca, mas tamb\u00e9m como gerenciamos essas duas popula\u00e7\u00f5es. As crian\u00e7as correm mais risco de desenvolver insufici\u00eancia respirat\u00f3ria do que os adultos. A American Heart Association lan\u00e7a periodicamente atualiza\u00e7\u00f5es sobre suporte pedi\u00e1trico, suporte b\u00e1sico de vida e suporte avan\u00e7ado de vida pedi\u00e1trico.A respeito das diretrizes atuais da American Heart Association, julgue os itens a seguir.","id":509948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio dos adultos, a parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 rara em crian\u00e7as e \u00e9 menos prov\u00e1vel de ser um evento card\u00edaco prim\u00e1rio. O in\u00edcio precoce de uma ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar eficaz e de alta qualidade pode melhorar a sobrevida. Existem diferen\u00e7as anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas distintas entre crian\u00e7as e adultos que influenciam n\u00e3o apenas as etiologias da parada card\u00edaca, mas tamb\u00e9m como gerenciamos essas duas popula\u00e7\u00f5es. As crian\u00e7as correm mais risco de desenvolver insufici\u00eancia respirat\u00f3ria do que os adultos. A American Heart Association lan\u00e7a periodicamente atualiza\u00e7\u00f5es sobre suporte pedi\u00e1trico, suporte b\u00e1sico de vida e suporte avan\u00e7ado de vida pedi\u00e1trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das diretrizes atuais da American Heart Association, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/2198433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de um paciente constipado e com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, poderia ser ofertada a ele a seguinte refei\u00e7\u00e3o: carne ao molho com pur\u00ea de batatas, lentilha e arroz integral.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099926,"hashId":"5cf78cdbffecf8cdc03dc01b0ea29281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um paciente constipado e com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, poderia ser ofertada a ele a seguinte refei\u00e7\u00e3o: carne ao molho com pur\u00ea de batatas, lentilha e arroz integral.<\/p>","resposta":8211418,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As prepara\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o card\u00e1pio de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o hospitalar possuem uma s\u00e9rie de particularidades devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de cada paciente. Quanto \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es da cozinha diet\u00e9tica da UAN hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":498474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prepara\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o card\u00e1pio de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o hospitalar possuem uma s\u00e9rie de particularidades devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de cada paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es da cozinha diet\u00e9tica da UAN hospitalar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 67","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/2099926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um nutricionista precisa orientar e supervisionar a distribui\u00e7\u00e3o de dietas orais e enterais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, verificando o percentual de aceita\u00e7\u00e3o e toler\u00e2ncia alimentar.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099893,"hashId":"60bbd0bbde6956dc4b24ac80ae0fed84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um nutricionista precisa orientar e supervisionar a distribui\u00e7\u00e3o de dietas orais e enterais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, verificando o percentual de aceita\u00e7\u00e3o e toler\u00e2ncia alimentar.<\/p>","resposta":8211346,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 600\/2018, do Conselho Federal de Nutricionistas, disp\u00f5e sobre a defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do nutricionista e suas atribui\u00e7\u00f5es, indica par\u00e2metros num\u00e9ricos m\u00ednimos de refer\u00eancia, por \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, para a efetividade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Na Resolu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a descri\u00e7\u00e3o das atividades que s\u00e3o tidas como fun\u00e7\u00f5es do nutricionista. No contexto da referida Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":498470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup><u>o<\/u><\/sup> 600\/2018, do Conselho Federal de Nutricionistas, disp\u00f5e sobre a defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do nutricionista e suas atribui\u00e7\u00f5es, indica par\u00e2metros num\u00e9ricos m\u00ednimos de refer\u00eancia, por \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, para a efetividade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Na Resolu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a descri\u00e7\u00e3o das atividades que s\u00e3o tidas como fun\u00e7\u00f5es do nutricionista. No contexto da referida Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 53","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/2099893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos dois primeiros anos de vida, frutas e bebidas n\u00e3o devem ser ado\u00e7adas com nenhum tipo de a\u00e7\u00facar: branco, mascavo, cristal, demerara, a\u00e7\u00facar de coco, xarope de milho, mel, melado ou rapadura. Tamb\u00e9m n\u00e3o devem ser oferecidas prepara\u00e7\u00f5es caseiras que tenham a\u00e7\u00facar como ingrediente, como bolos, biscoitos, doces e geleias.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099974,"hashId":"599a5bc66d7575e2d53f8194544579fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois primeiros anos de vida, frutas e bebidas n\u00e3o devem ser ado\u00e7adas com nenhum tipo de a\u00e7\u00facar: branco, mascavo, cristal, demerara, a\u00e7\u00facar de coco, xarope de milho, mel, melado ou rapadura. Tamb\u00e9m n\u00e3o devem ser oferecidas prepara\u00e7\u00f5es caseiras que tenham a\u00e7\u00facar como ingrediente, como bolos, biscoitos, doces e geleias.<\/p>","resposta":8211534,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida. Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es do Guia, julgue os itens a seguir.","id":498482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es do Guia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/2099974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao aspecto sensorial dos alimentos servidos, pode-se avali\u00e1-lo utilizando-se a metodologia de escala hed\u00f4nica. O importante nessa escala \u00e9 utilizar o ponto m\u00e9dio (indiferente) para separar aceita\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o. A aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada nos pontos acima do indiferente.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099757,"hashId":"d9a6418a1e6fdc87df32b0bc34fc2ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao aspecto sensorial dos alimentos servidos, pode-se avali\u00e1-lo utilizando-se a metodologia de escala hed\u00f4nica. O importante nessa escala \u00e9 utilizar o ponto m\u00e9dio (indiferente) para separar aceita\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o. A aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada nos pontos acima do indiferente.<\/p>","resposta":8211022,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios \u00e9 considerada uma das etapas mais importantes do gerenciamento de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos card\u00e1pios, julgue os itens a seguir.","id":498448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios \u00e9 considerada uma das etapas mais importantes do gerenciamento de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos card\u00e1pios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/2099757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nutricionista pode basear sua interven\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos e n\u00e3o de nutrientes, j\u00e1 que o Guia relata que a prote\u00e7\u00e3o que o consumo de vegetais confere contra doen\u00e7as cardi\u00e1cas e certos tipos de c\u00e2ncer n\u00e3o se repete com interven\u00e7\u00f5es baseadas no fornecimento de medicamentos ou suplementos que cont\u00eam os nutrientes individuais presentes naqueles alimentos.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099810,"hashId":"1c7a4fe1f8f680698707c675454d4902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutricionista pode basear sua interven\u00e7\u00e3o no consumo de alimentos e n\u00e3o de nutrientes, j\u00e1 que o Guia relata que a prote\u00e7\u00e3o que o consumo de vegetais confere contra doen\u00e7as cardi\u00e1cas e certos tipos de c\u00e2ncer n\u00e3o se repete com interven\u00e7\u00f5es baseadas no fornecimento de medicamentos ou suplementos que cont\u00eam os nutrientes individuais presentes naqueles alimentos.<\/p>","resposta":8211149,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nutricionista \u00e9 convidada a fazer uma a\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional em uma empresa. Ela deve fundamentar-se nos princ\u00edpios do Guia Alimentar da Popula\u00e7\u00e3o Brasileira para elaborar as bases de sua fala junto aos colaboradores da empresa. Sabendo que o Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira se constitui como instrumento para apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade e a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":498457,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nutricionista \u00e9 convidada a fazer uma a\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional em uma empresa. Ela deve fundamentar-se nos princ\u00edpios do Guia Alimentar da Popula\u00e7\u00e3o Brasileira para elaborar as bases de sua fala junto aos colaboradores da empresa. Sabendo que o Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira se constitui como instrumento para apoiar e incentivar pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis no \u00e2mbito individual e coletivo, bem como para subsidiar pol\u00edticas, programas e a\u00e7\u00f5es que visem a incentivar, apoiar, proteger e promover a sa\u00fade e a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/2099810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais escuro e mais verde for um vegetal, maior ser\u00e1 a quantidade de clorofila.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099911,"hashId":"7df20d47dca964df25db273ddf9366d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais escuro e mais verde for um vegetal, maior ser\u00e1 a quantidade de clorofila.<\/p>","resposta":8211384,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vitamina A \u00e9 um nutriente encontrado apenas em alimentos de origem animal, nas formas de retinol, retinil, retinal e \u00e1cido retin\u00f3ico. Os vegetais fornecem provitaminas A, como o beta-caroteno e a beta-criptoxantina, que podem ser biologicamente transformadas em vitamina A em organismos animais. O mais ativo dos carotenoides provitam\u00ednicos A \u00e9 o beta-caroteno, que \u00e9 tamb\u00e9m o mais distribu\u00eddo em alimentos. Sobre o beta-caroteno em hortali\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":498472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina A \u00e9 um nutriente encontrado apenas em alimentos de origem animal, nas formas de retinol, retinil, retinal e \u00e1cido retin\u00f3ico. Os vegetais fornecem provitaminas A, como o beta-caroteno e a beta-criptoxantina, que podem ser biologicamente transformadas em vitamina A em organismos animais. O mais ativo dos carotenoides provitam\u00ednicos A \u00e9 o beta-caroteno, que \u00e9 tamb\u00e9m o mais distribu\u00eddo em alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o beta-caroteno em hortali\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 59","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2099911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de \u00e1gua da crian\u00e7a \u00e9 atendida exclusivamente pelo leite materno quando ela est\u00e1 em amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva. A crian\u00e7a que recebe somente f\u00f3rmula infantil, desde que preparada de forma adequada, tamb\u00e9m n\u00e3o precisa receber \u00e1gua.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099962,"hashId":"c7c232a4c1c22a87c2a857d475dd38d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de \u00e1gua da crian\u00e7a \u00e9 atendida exclusivamente pelo leite materno quando ela est\u00e1 em amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva. A crian\u00e7a que recebe somente f\u00f3rmula infantil, desde que preparada de forma adequada, tamb\u00e9m n\u00e3o precisa receber \u00e1gua.<\/p>","resposta":8211510,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida. Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es do Guia, julgue os itens a seguir.","id":498482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos apresenta recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos dois primeiros anos de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es do Guia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/2099962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arroz integral e salada crua n\u00e3o devem integrar um card\u00e1pio de dieta branda.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099922,"hashId":"306468beddaec551af6036f28e1861b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arroz integral e salada crua n\u00e3o devem integrar um card\u00e1pio de dieta branda.<\/p>","resposta":8211409,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As prepara\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o card\u00e1pio de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o hospitalar possuem uma s\u00e9rie de particularidades devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de cada paciente. Quanto \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es da cozinha diet\u00e9tica da UAN hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":498474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prepara\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o card\u00e1pio de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o hospitalar possuem uma s\u00e9rie de particularidades devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de cada paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es da cozinha diet\u00e9tica da UAN hospitalar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 67","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/2099922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arroz dessa receita teve um rendimento acima do esperado para cereais, j\u00e1 que estes devem possuir fator de coc\u00e7\u00e3o sempre inferior a 1.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099878,"hashId":"4b76764340d38ffdd32e61af2a2ab478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arroz dessa receita teve um rendimento acima do esperado para cereais, j\u00e1 que estes devem possuir fator de coc\u00e7\u00e3o sempre inferior a 1.<\/p>","resposta":8211313,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211312,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211313,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um preparo de arroz, utilizou-se 800 g de arroz agulhinha; 5 g de sal; 45,5 g de alho com casca e 20 g de \u00f3leo de soja. O rendimento dessa receita foi de 13 por\u00e7\u00f5es de 150 g. A partir desses dados, julgue os itens a seguir.","id":498465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um preparo de arroz, utilizou-se 800 g de arroz agulhinha; 5 g de sal; 45,5 g de alho com casca e 20 g de \u00f3leo de soja. O rendimento dessa receita foi de 13 por\u00e7\u00f5es de 150 g. A partir desses dados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 45","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cereais","oab":false,"nome":"Cereais","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418034,"slug":"nutricao-cereais"}],"slug":"nutricao\/2099878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a soma dos pesos l\u00edquidos dos ingredientes igual a 860 g, \u00e9 correto afirmar que o fator de coc\u00e7\u00e3o do arroz foi igual a 2,26.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099869,"hashId":"6b0ac26a3387a336486e131cf5a44461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a soma dos pesos l\u00edquidos dos ingredientes igual a 860 g, \u00e9 correto afirmar que o fator de coc\u00e7\u00e3o do arroz foi igual a 2,26.<\/p>","resposta":8211291,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211291,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211292,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um preparo de arroz, utilizou-se 800 g de arroz agulhinha; 5 g de sal; 45,5 g de alho com casca e 20 g de \u00f3leo de soja. O rendimento dessa receita foi de 13 por\u00e7\u00f5es de 150 g. A partir desses dados, julgue os itens a seguir.","id":498465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um preparo de arroz, utilizou-se 800 g de arroz agulhinha; 5 g de sal; 45,5 g de alho com casca e 20 g de \u00f3leo de soja. O rendimento dessa receita foi de 13 por\u00e7\u00f5es de 150 g. A partir desses dados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 45","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cereais","oab":false,"nome":"Cereais","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418034,"slug":"nutricao-cereais"}],"slug":"nutricao\/2099869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coc\u00e7\u00e3o de vegetais deve ser realizada em grandes quantidades de \u00e1gua e iniciada com ela ainda fria para que se mantenha a maior quantidade poss\u00edvel de micronutrientes.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099770,"hashId":"bba619678b62cc23e99df4ed2e06ad7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coc\u00e7\u00e3o de vegetais deve ser realizada em grandes quantidades de \u00e1gua e iniciada com ela ainda fria para que se mantenha a maior quantidade poss\u00edvel de micronutrientes.<\/p>","resposta":8211055,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211054,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211055,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modo de preparo interfere na qualidade sensorial e na composi\u00e7\u00e3o dos alimentos. A partir dos conhecimentos sobre o tema, julgue os itens a seguir.","id":498451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de preparo interfere na qualidade sensorial e na composi\u00e7\u00e3o dos alimentos. A partir dos conhecimentos sobre o tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/2099770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria ou de alta complexidade designa o conjunto de terapias e procedimentos de elevada especializa\u00e7\u00e3o. Organiza tamb\u00e9m procedimentos que envolvem alta tecnologia e\/ou alto custo, como oncologia, cardiologia, oftalmologia, transplantes, parto de alto risco, traumato-ortopedia, neurocirurgia, di\u00e1lise (para pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica) e otologia (para o tratamento de doen\u00e7as no aparelho auditivo).","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099942,"hashId":"1c64f08143eaca5bf12dfa99b0315f06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria ou de alta complexidade designa o conjunto de terapias e procedimentos de elevada especializa\u00e7\u00e3o. Organiza tamb\u00e9m procedimentos que envolvem alta tecnologia e\/ou alto custo, como oncologia, cardiologia, oftalmologia, transplantes, parto de alto risco, traumato-ortopedia, neurocirurgia, di\u00e1lise (para pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica) e otologia (para o tratamento de doen\u00e7as no aparelho auditivo).<\/p>","resposta":8211458,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8211459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei no. 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.Com base no texto apresentado, julgue os itens a seguir.","id":498479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup>. 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 75","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obra Dafne, de Jacopo Peri, \u00e9 considerada como uma das primeiras \u00f3peras da m\u00fasica de concerto ocidental. Ela tem como inspira\u00e7\u00e3o o mito grego de Apolo e sua execu\u00e7\u00e3o marca o in\u00edcio do per\u00edodo Barroco no s\u00e9culo XII, que contava com nomes como Monteverdi, Vivaldi e J. S. Bach.","provas":[{"id":69328,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 19:57:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2110101,"hashId":"455935731330fdb3bfa41cc09a98b53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra <strong>Dafne<\/strong>, de Jacopo Peri, \u00e9 considerada como uma das primeiras \u00f3peras da m\u00fasica de concerto ocidental. Ela tem como inspira\u00e7\u00e3o o mito grego de Apolo e sua execu\u00e7\u00e3o marca o in\u00edcio do per\u00edodo Barroco no s\u00e9culo XII, que contava com nomes como Monteverdi, Vivaldi e J. S. Bach.<\/p>","resposta":8249686,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria da m\u00fasica ocidental, julgue os itens de 64 a 70. ","id":499793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria da m\u00fasica ocidental, julgue os itens de <strong>64<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/2110101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cl\u00e1udio Santoro foi um importante compositor brasileiro do s\u00e9culo XX, que teve contato com Koellreutter e integrou o grupo M\u00fasica Viva, tendo escrito composi\u00e7\u00f5es dodecaf\u00f4nicas. No final da d\u00e9cada de 1940, mudou-se para Recife, onde come\u00e7ou a estudar o folclore local, incorporando-o \u00e0s suas composi\u00e7\u00f5es, que resultaram no livro intitulado Maracatus do Recife.","provas":[{"id":69328,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica","id":12726,"slug":"professor-substituto-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-musica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 20:08:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2110113,"hashId":"7da3f04ed59a3af7c55bd881ab4554da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udio Santoro foi um importante compositor brasileiro do s\u00e9culo XX, que teve contato com Koellreutter e integrou o grupo M\u00fasica Viva, tendo escrito composi\u00e7\u00f5es dodecaf\u00f4nicas. No final da d\u00e9cada de 1940, mudou-se para Recife, onde come\u00e7ou a estudar o folclore local, incorporando-o \u00e0s suas composi\u00e7\u00f5es, que resultaram no livro intitulado <strong>Maracatus do Recife<\/strong>.<\/p>","resposta":8249714,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8249713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8249714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria da m\u00fasica ocidental, julgue os itens de 64 a 70. ","id":499793,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria da m\u00fasica ocidental, julgue os itens de <strong>64<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carolina \u00e9 empregada dom\u00e9stica na resid\u00eancia de Let\u00edcia e Jorge e recebeu uma c\u00f3pia da chave que d\u00e1 acesso \u00e0 casa de seus patr\u00f5es. Todavia, o companheiro de Carolina, Ricardo, aproveitando-se do fato de que a referida chave estava \u00e0 vista e sem vigil\u00e2ncia, fez uma c\u00f3pia do objeto e utilizou essa c\u00f3pia para entrar na casa de Let\u00edcia e Jorge e, de l\u00e1, subtraiu bens e valores, que totalizaram um preju\u00edzo de R$100.000,00 \u00e0s v\u00edtimas. Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar que Carolina ","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 20:47:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889943,"hashId":"28dfc4e03d64ce5907e0f58233dd9e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina \u00e9 empregada dom\u00e9stica na resid\u00eancia de Let\u00edcia e Jorge e recebeu uma c\u00f3pia da chave que d\u00e1 acesso \u00e0 casa de seus patr\u00f5es. Todavia, o companheiro de Carolina, Ricardo, aproveitando-se do fato de que a referida chave estava \u00e0 vista e sem vigil\u00e2ncia, fez uma c\u00f3pia do objeto e utilizou essa c\u00f3pia para entrar na casa de Let\u00edcia e Jorge e, de l\u00e1, subtraiu bens e valores, que totalizaram um preju\u00edzo de R$100.000,00 \u00e0s v\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar que Carolina <\/p>","resposta":7280045,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder como part\u00edcipe do furto praticado por Ricardo. ","id":7280041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder como part\u00edcipe do furto praticado por Ricardo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder como coautora do furto praticado por Ricardo. ","id":7280042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder como coautora do furto praticado por Ricardo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser classificada como autora mediata do furto.","id":7280043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser classificada como autora mediata do furto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder culposamente pelo delito de furto. ","id":7280044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder culposamente pelo delito de furto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o praticou crime algum. ","id":7280045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o praticou crime algum. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo Culposo","oab":false,"nome":"Tipo Culposo","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413717,"slug":"direito-penal-tipo-culposo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos e elementos do crime culposo","oab":false,"nome":"Requisitos e elementos do crime culposo","pai":413717,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413751,"slug":"direito-penal-requisitos-e-elementos-do-crime-culposo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas variados de concursos de pessoas","oab":false,"nome":"Temas variados de concursos de pessoas","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418694,"slug":"direito-penal-temas-variados-de-concursos-de-pessoas"}],"slug":"direito-penal\/1889943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se estabelecer tr\u00eas graus de rela\u00e7\u00f5es disciplinares: multidisciplinaridade, interdisciplinaridade e transdisciplinaridade. Julgue as seguintes afirmativas: I. Na multidisciplinaridade os conte\u00fados escolares s\u00e3o apresentados por mat\u00e9rias dependentes umas das outras. O conjunto de mat\u00e9rias ou disciplinas \u00e9 proposto simultaneamente ficando evidente as rela\u00e7\u00f5es entre elas. II. Na interdisciplinaridade \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mais tradicional. Trata-se de uma organiza\u00e7\u00e3o somativa. As disciplinas n\u00e3o se comunicam entre si.III. A transdisciplinaridade \u00e9 o grau m\u00e1ximo de rela\u00e7\u00f5es entre as disciplinas, da\u00ed que sup\u00f5e uma integra\u00e7\u00e3o global dentro de um sistema totalizador. Este sistema favorece uma unidade interpretativa, com o objetivo de construir uma ci\u00eancia de explique a realidade sem parcelamento. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":56200,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 20:56:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1685028,"hashId":"d4cfd2cfe856f4b5bfe25537cda4b143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se estabelecer tr\u00eas graus de rela\u00e7\u00f5es disciplinares: multidisciplinaridade, interdisciplinaridade e transdisciplinaridade. Julgue as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na multidisciplinaridade os conte\u00fados escolares s\u00e3o apresentados por mat\u00e9rias dependentes umas das outras. O conjunto de mat\u00e9rias ou disciplinas \u00e9 proposto simultaneamente ficando evidente as rela\u00e7\u00f5es entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na interdisciplinaridade \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mais tradicional. Trata-se de uma organiza\u00e7\u00e3o somativa. As disciplinas n\u00e3o se comunicam entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A transdisciplinaridade \u00e9 o grau m\u00e1ximo de rela\u00e7\u00f5es entre as disciplinas, da\u00ed que sup\u00f5e uma integra\u00e7\u00e3o global dentro de um sistema totalizador. Este sistema favorece uma unidade interpretativa, com o objetivo de construir uma ci\u00eancia de explique a realidade sem parcelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6364693,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6364691,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6364692,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas afirmativa III.","id":6364693,"corpo":"<p>apenas afirmativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas.","id":6364694,"corpo":"<p>todas afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multidisciplinariedade","oab":false,"nome":"Multidisciplinariedade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425863,"slug":"pedagogia-multidisciplinariedade"}],"slug":"pedagogia\/1685028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao correto uso da concord\u00e2ncia verbal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel que se intensifique, ap\u00f3s a pandemia, as mazelas sociais. II \u2013 Os Estados Unidos n\u00e3o respeita a soberania dos outros pa\u00edses. III \u2013 O cientista afirmou que haver\u00e1 muitos problemas decorrentes do aquecimento global. ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 23:12:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2056192,"hashId":"58c49cfc83e232c9f2cee1fda3d56f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao correto uso da concord\u00e2ncia verbal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel que se intensifique, ap\u00f3s a pandemia, as mazelas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os Estados Unidos n\u00e3o respeita a soberania dos outros pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O cientista afirmou que haver\u00e1 muitos problemas decorrentes do aquecimento global. <\/p>","resposta":8022322,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8022320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8022321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8022322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8022323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8022324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":23893,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Princ\u00edpio da Legalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o ato permitido a uma entidade p\u00fablica.","provas":[{"id":60927,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":23893,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1852773,"hashId":"a92264f88b1a409edd6178bb2ba5fb10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Princ\u00edpio da Legalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o ato permitido a uma entidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":7123110,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de tributo com efeito de confisco.","id":7123108,"corpo":"<p>A utiliza\u00e7\u00e3o de tributo com efeito de confisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento de tributo sem lei que o estabele\u00e7a.","id":7123109,"corpo":"<p>O aumento de tributo sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo poder p\u00fablico.","id":7123110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro da Lei que o instituiu.","id":7123111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro da Lei que o instituiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, entre os poderes p\u00fablicos.","id":7123112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, entre os poderes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417766,"slug":"direito-tributario-taxas-e-precos-publicos"}],"slug":"direito-tributario\/1852773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o poder disciplinar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61865,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 21:10:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889452,"hashId":"b7d5813927c3b92d3d7645525109ac26","enunciado":"<p>Sobre o poder disciplinar, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7278063,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa.","id":7278062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o que cabe \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrange as san\u00e7\u00f5es impostas e particulares n\u00e3o sujeitos \u00e0 disciplina interna da Administra\u00e7\u00e3o, encontrando complemento no poder de pol\u00edcia do Estado.","id":7278063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrange as san\u00e7\u00f5es impostas e particulares n\u00e3o sujeitos \u00e0 disciplina interna da Administra\u00e7\u00e3o, encontrando complemento no poder de pol\u00edcia do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No que se diz respeito aos servidores p\u00fablicos, o poder disciplinar \u00e9 uma decorr\u00eancia da hierarquia.","id":7278064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se diz respeito aos servidores p\u00fablicos, o poder disciplinar \u00e9 uma decorr\u00eancia da hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 discricion\u00e1rio, o que deve ser entendido em seus devidos termos.","id":7278065,"corpo":"<p>\u00c9 discricion\u00e1rio, o que deve ser entendido em seus devidos termos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma penalidade pode ser aplicada sem pr\u00e9via apura\u00e7\u00e3o por meio de procedimento legal, em que sejam assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.","id":7278066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma penalidade pode ser aplicada sem pr\u00e9via apura\u00e7\u00e3o por meio de procedimento legal, em que sejam assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 32 a 35 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.","id":474483,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 32 a 35 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407979,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1889452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 pertinente avaliar a paciente no p\u00f3s-cir\u00fargico pelo \u00edndice de Aldrete e Kroulik.","provas":[{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2100820,"hashId":"1da8aafd299418afcc47b298a925d213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pertinente avaliar a paciente no p\u00f3s-cir\u00fargico pelo \u00edndice de Aldrete e Kroulik.<\/p>","resposta":8214013,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8214013,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8214014,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente 53 anos de idade, 60 kg, submetida \u00e0 tireoidectomia sob anestesia geral induzida com propofol, fentanil e atrac\u00fario, e mantida sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao final da cirurgia e ap\u00f3s a recupera\u00e7\u00e3o do bloqueio neuromuscular, a paciente foi extubada, respondeu aos comandos para retorno da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e cooperou durante a transfer\u00eancia para a maca, sendo levada para a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, onde chegou totalmente consciente apresentando SatO2 = 89% em ar ambiente, FC = 94 bpm e FR = 17 irpm. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":498637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente 53 anos de idade, 60 kg, submetida \u00e0 tireoidectomia sob anestesia geral induzida com propofol, fentanil e atrac\u00fario, e mantida sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao final da cirurgia e ap\u00f3s a recupera\u00e7\u00e3o do bloqueio neuromuscular, a paciente foi extubada, respondeu aos comandos para retorno da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e cooperou durante a transfer\u00eancia para a maca, sendo levada para a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, onde chegou totalmente consciente apresentando SatO2 = 89% em ar ambiente, FC = 94 bpm e FR = 17 irpm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a paciente se sinta apreensiva na espera do procedimento cir\u00fargico, ela pode entrar no centro cir\u00fargico com \u00f3culos, tendo cuidado de a equipe guard\u00e1-lo e devolv\u00ea-lo ap\u00f3s a cirurgia.","provas":[{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2100807,"hashId":"8cac90987abc1a8de564c3f348c809a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a paciente se sinta apreensiva na espera do procedimento cir\u00fargico, ela pode entrar no centro cir\u00fargico com \u00f3culos, tendo cuidado de a equipe guard\u00e1-lo e devolv\u00ea-lo ap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","resposta":8213971,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8213971,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8213972,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade foi levada ao prontosocorro com hist\u00f3rico de 24 horas de dor abdominal que se localizava na fossa il\u00edaca direita, acompanhada de n\u00e1useas, mas sem v\u00f4mitos. Ela relata n\u00e3o ter tido nenhuma mudan\u00e7a nos h\u00e1bitos intestinais e nenhum sintoma urin\u00e1rio. N\u00e3o tem interna\u00e7\u00f5es hospitalares pr\u00e9vias e n\u00e3o tem hist\u00f3rico de cirurgias. N\u00e3o toma medicamentos regularmente e nega alergia medicamentosa, usa \u00f3culos desde os 11 anos de idade. A menarca aconteceu com 11 anos de idade, apresenta menstrua\u00e7\u00e3o regular e nega problemas ginecol\u00f3gicos. Ao exame f\u00edsico, apresentava dor e sensibilidade \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda na fossa il\u00edaca direita, FC = 88 bpm, FR = 20 irpm, temperatura de 37.5 \u00baC, PA = 110 mmHg x 75 mmHg, o exame laboratorial apontou leucocitose. Pela dor abdominal, optou-se por fazer uma laparoscopia diagn\u00f3stica. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":498635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 17 anos de idade foi levada ao prontosocorro com hist\u00f3rico de 24 horas de dor abdominal que se localizava na fossa il\u00edaca direita, acompanhada de n\u00e1useas, mas sem v\u00f4mitos. Ela relata n\u00e3o ter tido nenhuma mudan\u00e7a nos h\u00e1bitos intestinais e nenhum sintoma urin\u00e1rio. N\u00e3o tem interna\u00e7\u00f5es hospitalares pr\u00e9vias e n\u00e3o tem hist\u00f3rico de cirurgias. N\u00e3o toma medicamentos regularmente e nega alergia medicamentosa, usa \u00f3culos desde os 11 anos de idade. A menarca aconteceu com 11 anos de idade, apresenta menstrua\u00e7\u00e3o regular e nega problemas ginecol\u00f3gicos. Ao exame f\u00edsico, apresentava dor e sensibilidade \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda na fossa il\u00edaca direita, FC = 88 bpm, FR = 20 irpm, temperatura de 37.5 \u00baC, PA = 110 mmHg x 75 mmHg, o exame laboratorial apontou leucocitose. Pela dor abdominal, optou-se por fazer uma laparoscopia diagn\u00f3stica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a cirurgia \u00e9 recomendado avaliar a paciente a cada 15 minutos na primeira hora, depois a cada 30 minutos na segunda hora, e se permanecer est\u00e1vel, a partir desse momento, de hora em hora.","provas":[{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:20:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2100818,"hashId":"85bbb44b48aa30a0a5847f667672a730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a cirurgia \u00e9 recomendado avaliar a paciente a cada 15 minutos na primeira hora, depois a cada 30 minutos na segunda hora, e se permanecer est\u00e1vel, a partir desse momento, de hora em hora.<\/p>","resposta":8214007,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8214007,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8214008,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente 53 anos de idade, 60 kg, submetida \u00e0 tireoidectomia sob anestesia geral induzida com propofol, fentanil e atrac\u00fario, e mantida sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao final da cirurgia e ap\u00f3s a recupera\u00e7\u00e3o do bloqueio neuromuscular, a paciente foi extubada, respondeu aos comandos para retorno da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e cooperou durante a transfer\u00eancia para a maca, sendo levada para a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, onde chegou totalmente consciente apresentando SatO2 = 89% em ar ambiente, FC = 94 bpm e FR = 17 irpm. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":498637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente 53 anos de idade, 60 kg, submetida \u00e0 tireoidectomia sob anestesia geral induzida com propofol, fentanil e atrac\u00fario, e mantida sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao final da cirurgia e ap\u00f3s a recupera\u00e7\u00e3o do bloqueio neuromuscular, a paciente foi extubada, respondeu aos comandos para retorno da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e cooperou durante a transfer\u00eancia para a maca, sendo levada para a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, onde chegou totalmente consciente apresentando SatO2 = 89% em ar ambiente, FC = 94 bpm e FR = 17 irpm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a abordagem existencialista est\u00e1 muito relacionada \u00e0 filosofia. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um autor que influenciou esse tipo de abordagem:","provas":[{"id":67542,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-psicologo-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2054780,"hashId":"36228e9e9825edafa5c3ccbc56bbd7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, a abordagem existencialista est\u00e1 muito relacionada \u00e0 filosofia. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um autor que influenciou esse tipo de abordagem:<\/p>","resposta":8015978,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sartre.","id":8015976,"corpo":"<p>Sartre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Husserl.","id":8015977,"corpo":"<p>Husserl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montaigne.","id":8015978,"corpo":"<p>Montaigne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heidegger.","id":8015979,"corpo":"<p>Heidegger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Merleau-Ponty.","id":8015980,"corpo":"<p>Merleau-Ponty.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi condenado \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao ressarcimento de quinhentos mil reais ao er\u00e1rio estadual pela pr\u00e1tica de ato doloso de improbidade administrativa. Atualmente, o processo encontra-se em fase de cumprimento de senten\u00e7a e, apesar de Jo\u00e3o ostentar alt\u00edssimo padr\u00e3o de vida e de haver ind\u00edcios de que o devedor possui patrim\u00f4nio expropri\u00e1vel, at\u00e9 agora n\u00e3o houve o ressarcimento ao er\u00e1rio. As medidas ordin\u00e1rias de praxe para satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram tentadas, sem \u00eaxito. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, autor da a\u00e7\u00e3o, requereu ao Ju\u00edzo a aplica\u00e7\u00e3o de medidas executivas at\u00edpicas consistentes na apreens\u00e3o de passaporte e na suspens\u00e3o da CNH de Jo\u00e3o.De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em tese, a pretens\u00e3o ministerial \u00e9: ","provas":[{"id":62964,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2021-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PR - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 10:31:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1921375,"hashId":"9cd7dfeb06cfb2cc1fb15973a6908619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o foi condenado \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao ressarcimento de quinhentos mil reais ao er\u00e1rio estadual pela pr\u00e1tica de ato doloso de improbidade administrativa. Atualmente, o processo encontra-se em fase de cumprimento de senten\u00e7a e, apesar de Jo\u00e3o ostentar alt\u00edssimo padr\u00e3o de vida e de haver ind\u00edcios de que o devedor possui patrim\u00f4nio expropri\u00e1vel, at\u00e9 agora n\u00e3o houve o ressarcimento ao er\u00e1rio. As medidas ordin\u00e1rias de praxe para satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram tentadas, sem \u00eaxito. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, autor da a\u00e7\u00e3o, requereu ao Ju\u00edzo a aplica\u00e7\u00e3o de medidas executivas at\u00edpicas consistentes na apreens\u00e3o de passaporte e na suspens\u00e3o da CNH de Jo\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em tese, a pretens\u00e3o ministerial \u00e9: <\/p>","resposta":7420818,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poss\u00edvel, eis que Jo\u00e3o foi condenado por ato de improbidade administrativa na modalidade dolosa, raz\u00e3o pela qual o n\u00e3o cumprimento volunt\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o no prazo de quinze dias j\u00e1 d\u00e1 ensejo, automaticamente, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o das medidas at\u00edpicas requeridas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":7420817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel, eis que Jo\u00e3o foi condenado por ato de improbidade administrativa na modalidade dolosa, raz\u00e3o pela qual o n\u00e3o cumprimento volunt\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o no prazo de quinze dias j\u00e1 d\u00e1 ensejo, automaticamente, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o das medidas at\u00edpicas requeridas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, desde que tais medidas sejam adotadas de modo subsidi\u00e1rio, por meio de decis\u00e3o que contenha fundamenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s especificidades da hip\u00f3tese concreta, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio substancial e do postulado da proporcionalidade;","id":7420818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel, desde que tais medidas sejam adotadas de modo subsidi\u00e1rio, por meio de decis\u00e3o que contenha fundamenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s especificidades da hip\u00f3tese concreta, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio substancial e do postulado da proporcionalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, desde a data em que o cart\u00f3rio certificar o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, pois a partir dessa data est\u00e1 impl\u00edcito o periculum in mora consistente no risco em concreto de dilapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do executado, cabendo ao ju\u00edzo o decreto de of\u00edcio de tais medidas;","id":7420819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel, desde a data em que o cart\u00f3rio certificar o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, pois a partir dessa data est\u00e1 impl\u00edcito o <em>periculum in mora<\/em> consistente no risco em concreto de dilapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do executado, cabendo ao ju\u00edzo o decreto de of\u00edcio de tais medidas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois, em sede de cumprimento de senten\u00e7a que determinou o pagamento de quantia certa a t\u00edtulo de ressarcimento ao er\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis quaisquer medidas at\u00edpicas executivas, eis que incompat\u00edveis com o interesse p\u00fablico impl\u00edcito nas a\u00e7\u00f5es desta natureza; ","id":7420820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois, em sede de cumprimento de senten\u00e7a que determinou o pagamento de quantia certa a t\u00edtulo de ressarcimento ao er\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis quaisquer medidas at\u00edpicas executivas, eis que incompat\u00edveis com o interesse p\u00fablico impl\u00edcito nas a\u00e7\u00f5es desta natureza; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois, em sede de cumprimento de senten\u00e7a que determinou o pagamento de quantia certa a t\u00edtulo de ressarcimento ao er\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis quaisquer medidas at\u00edpicas executivas, eis que n\u00e3o previstas na Lei de Improbidade Administrativa.","id":7420821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois, em sede de cumprimento de senten\u00e7a que determinou o pagamento de quantia certa a t\u00edtulo de ressarcimento ao er\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis quaisquer medidas at\u00edpicas executivas, eis que n\u00e3o previstas na Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422948,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-procedimento-administrativo-e-do-processo-judicial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s ideias de Ren\u00e9 Spitz acerca do desenvolvimento humano, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 O rec\u00e9m-nascido n\u00e3o apresenta desenvolvimento ps\u00edquico.II \u2013 O beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 compar\u00e1vel ao adulto; sua fisiologia \u00e9 diferente, bem como suas sensa\u00e7\u00f5es, suas rea\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas, sua maneira de vivenciar o ambiente que o cerca.III \u2013 Faltam aos rec\u00e9m-nascidos a percep\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia e as demais fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas.","provas":[{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:31:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2059637,"hashId":"68bdcebd1d9f840589bc12d9a7841180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s ideias de Ren\u00e9 Spitz acerca do desenvolvimento humano, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O rec\u00e9m-nascido n\u00e3o apresenta desenvolvimento ps\u00edquico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 compar\u00e1vel ao adulto; sua fisiologia \u00e9 diferente, bem como suas sensa\u00e7\u00f5es, suas rea\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas, sua maneira de vivenciar o ambiente que o cerca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Faltam aos rec\u00e9m-nascidos a percep\u00e7\u00e3o, a consci\u00eancia e as demais fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":8039187,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8039183,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8039184,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8039185,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8039186,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8039187,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spitz","oab":false,"nome":"Spitz","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417486,"slug":"psicologia-spitz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inform\u00e1tica","id":7519,"slug":"auxiliar-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente Windows, voc\u00ea pode executar mais de um programa (uma tarefa) ao mesmo tempo e cada um \u00e9 exibido em uma janela. Saber quais s\u00e3o as janelas que abriu nem sempre \u00e9 f\u00e1cil, porque algumas podem encobrir (sobrepor), total ou parcialmente, as demais. A capacidade de comutar entre tarefas concorrentes \u00e9 chamada de multitarefa. Quais teclas de atalho permitem a comuta\u00e7\u00e3o entre janelas:","provas":[{"id":66972,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inform\u00e1tica","id":7519,"slug":"auxiliar-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2021-furb-auxiliar-de-informatica-5","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Auxiliar de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288459,"hashId":"b8bb346fbfb2422b73331438762b679a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente Windows, voc\u00ea pode executar mais de um programa (uma tarefa) ao mesmo tempo e cada um \u00e9 exibido em uma janela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saber quais s\u00e3o as janelas que abriu nem sempre \u00e9 f\u00e1cil, porque algumas podem encobrir (sobrepor), total ou parcialmente, as demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de comutar entre tarefas concorrentes \u00e9 chamada de multitarefa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais teclas de atalho permitem a comuta\u00e7\u00e3o entre janelas:<\/p>","resposta":9017867,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL e ALTGR.","id":9017866,"corpo":"<p>CTRL e ALTGR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT e TAB.","id":9017867,"corpo":"<p>ALT e TAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL e ALT.","id":9017868,"corpo":"<p>CTRL e ALT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SHIFT e CTRL.","id":9017869,"corpo":"<p>SHIFT e CTRL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SHIFT e ALT.","id":9017870,"corpo":"<p>SHIFT e ALT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 20 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Direito Processual Penal possui regramento espec\u00edfico para resolver quest\u00f5es sobre qual lei ser\u00e1 aplicada no tempo e\/ou no espa\u00e7o.Sobre o tema, marque a assertiva correta.","provas":[{"id":68037,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 10:37:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2072251,"hashId":"8eab1a544bdd6645264ab94307bab210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Direito Processual Penal possui regramento espec\u00edfico para resolver quest\u00f5es sobre qual lei ser\u00e1 aplicada no tempo e\/ou no espa\u00e7o.Sobre o tema, marque a assertiva correta.<\/p>","resposta":8094024,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imagine que o r\u00e9u Alexander foi condenado a uma pena de 5 (cinco) anos de reclus\u00e3o, no regime inicial fechado, como incurso no crime de roubo majorado (art. 157, \u00a7 2\u00ba, do C\u00f3digo Penal). Alexander foi intimado da senten\u00e7a e, com isso, tem o prazo de 5 (cinco) dias para interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o. Se, nesse \u00ednterim, nova lei entrar em vigor, alterando esse prazo para 2 (dois) dias, deve ser considerado este prazo, ainda que menor, porque, no Direito Processual Penal, vige regra diversa daquela aplic\u00e1vel ao Direito Penal em tema de retroatividade de leis.","id":8094023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que o r\u00e9u Alexander foi condenado a uma pena de 5 (cinco) anos de reclus\u00e3o, no regime inicial fechado, como incurso no crime de roubo majorado (art. 157, \u00a7 2\u00ba, do C\u00f3digo Penal). Alexander foi intimado da senten\u00e7a e, com isso, tem o prazo de 5 (cinco) dias para interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o. Se, nesse \u00ednterim, nova lei entrar em vigor, alterando esse prazo para 2 (dois) dias, deve ser considerado este prazo, ainda que menor, porque, no Direito Processual Penal, vige regra diversa daquela aplic\u00e1vel ao Direito Penal em tema de retroatividade de leis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As normas h\u00edbridas ou mistas devem retroagir para beneficiar o r\u00e9u, constituindo exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra prevista no art. 2\u00ba, caput, do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":8094024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas h\u00edbridas ou mistas devem retroagir para beneficiar o r\u00e9u, constituindo exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra prevista no art. 2\u00ba, caput, do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversamente do Direito Penal, no processo penal vige apenas o princ\u00edpio da territorialidade, inexistindo doutrinariamente hip\u00f3teses de extraterritorialidade. Isso porque a atividade jurisdicional \u00e9 um dos aspectos da soberania nacional, logo, n\u00e3o pode ser exercida al\u00e9m das fronteiras do respectivo Estado.","id":8094025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversamente do Direito Penal, no processo penal vige apenas o princ\u00edpio da territorialidade, inexistindo doutrinariamente hip\u00f3teses de extraterritorialidade. Isso porque a atividade jurisdicional \u00e9 um dos aspectos da soberania nacional, logo, n\u00e3o pode ser exercida al\u00e9m das fronteiras do respectivo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imagine que o Presidente da Rep\u00fablica esteja sendo processado por suposta pr\u00e1tica de crime de responsabilidade. Como regra, em tal processo, deve ser observado e aplicado o C\u00f3digo de Processo Penal, porque \u00e9 o diploma legal que incide em casos havidos no territ\u00f3rio nacional.","id":8094026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que o Presidente da Rep\u00fablica esteja sendo processado por suposta pr\u00e1tica de crime de responsabilidade. Como regra, em tal processo, deve ser observado e aplicado o C\u00f3digo de Processo Penal, porque \u00e9 o diploma legal que incide em casos havidos no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagine que um Ministro de Estado esteja sendo processado por suposta pr\u00e1tica de crime de responsabilidade. Como regra, em tal processo, deve ser observado e aplicado o C\u00f3digo de Processo Penal, porque \u00e9 o diploma legal que incide em casos havidos no territ\u00f3rio nacional.","id":8094027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que um Ministro de Estado esteja sendo processado por suposta pr\u00e1tica de crime de responsabilidade. Como regra, em tal processo, deve ser observado e aplicado o C\u00f3digo de Processo Penal, porque \u00e9 o diploma legal que incide em casos havidos no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei processual penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei processual penal no tempo","pai":420993,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406606,"slug":"direito-processual-penal-lei-processual-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei processual penal no espa\u00e7o","oab":true,"nome":"Lei processual penal no espa\u00e7o","pai":420993,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406607,"slug":"direito-processual-penal-lei-processual-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-processual-penal\/2072251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 abordagem gest\u00e1ltica, principalmente no tocante \u00e0 ideia de awareness, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Implica ser afetado no campo, isto \u00e9, na intera\u00e7\u00e3o que se estabelece com o outro.II \u2013 Resulta do conhecimento racional estabelecido a partir de experi\u00eancia sens\u00edvel que ocorre durante a terapia.III \u2013 Trata-se do processo de dissociar tempo e espa\u00e7o da experi\u00eancia atual para vivenci\u00e1-la plenamente.","provas":[{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:36:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2059629,"hashId":"9ff09486f03761b51de54740d3aa6d4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 abordagem gest\u00e1ltica, principalmente no tocante \u00e0 ideia de <em>awareness<\/em>, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Implica ser afetado no campo, isto \u00e9, na intera\u00e7\u00e3o que se estabelece com o outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Resulta do conhecimento racional estabelecido a partir de experi\u00eancia sens\u00edvel que ocorre durante a terapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Trata-se do processo de dissociar tempo e espa\u00e7o da experi\u00eancia atual para vivenci\u00e1-la plenamente.<\/p>","resposta":8039143,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8039143,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8039144,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8039145,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8039146,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8039147,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cl\u00e1udia ajuizou a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio contra Murilo, cumulada com pedido de guarda, alimentos e partilha de bens, por interm\u00e9dio da Defensoria P\u00fablica de Crici\u00fama-SC. Em contesta\u00e7\u00e3o, o requerido, representado por advogado particular, impugnou os fatos apresentados por Cl\u00e1udia, bem como realizou pedido de gratuidade das custas e despesas processuais. Houve decis\u00e3o judicial favor\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o de gratuidade ao requerido. Em atendimento realizado presencialmente na Unidade da Defensoria P\u00fablica, Cl\u00e1udia relatou \u00e0 defensora p\u00fablica plantonista que Murilo n\u00e3o deveria ser beneficiado com a gratuidade de custas e despesas processuais, pois \u00e9 empres\u00e1rio e possui alto padr\u00e3o de vida. A defensora p\u00fablica dever\u00e1 apresentar, nesse caso hipot\u00e9tico,","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:43:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029452,"hashId":"5ddf56d4e760de89dc33a3b492579005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udia ajuizou a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio contra Murilo, cumulada com pedido de guarda, alimentos e partilha de bens, por interm\u00e9dio da Defensoria P\u00fablica de Crici\u00fama-SC. Em contesta\u00e7\u00e3o, o requerido, representado por advogado particular, impugnou os fatos apresentados por Cl\u00e1udia, bem como realizou pedido de gratuidade das custas e despesas processuais. Houve decis\u00e3o judicial favor\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o de gratuidade ao requerido. Em atendimento realizado presencialmente na Unidade da Defensoria P\u00fablica, Cl\u00e1udia relatou \u00e0 defensora p\u00fablica plantonista que Murilo n\u00e3o deveria ser beneficiado com a gratuidade de custas e despesas processuais, pois \u00e9 empres\u00e1rio e possui alto padr\u00e3o de vida. A defensora p\u00fablica dever\u00e1 apresentar, nesse caso hipot\u00e9tico,<\/p>","resposta":7906764,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas por meio de peti\u00e7\u00e3o simples, que dever\u00e1 ser recebida como incidente aut\u00f4nomo em autos apartados, a fim de n\u00e3o tumultuar o andamento processual da a\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ter\u00e1 o seu curso suspenso.","id":7906760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas por meio de peti\u00e7\u00e3o simples, que dever\u00e1 ser recebida como incidente aut\u00f4nomo em autos apartados, a fim de n\u00e3o tumultuar o andamento processual da a\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ter\u00e1 o seu curso suspenso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso de agravo retido em face da decis\u00e3o que concedeu a gratuidade de custas ao requerido.","id":7906761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de agravo retido em face da decis\u00e3o que concedeu a gratuidade de custas ao requerido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso de agravo de instrumento em face da decis\u00e3o que concedeu a gratuidade de custas ao requerido.","id":7906762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de agravo de instrumento em face da decis\u00e3o que concedeu a gratuidade de custas ao requerido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas em incidente apartado, no prazo de 15 dias contados da data da decis\u00e3o, a qual suspender\u00e1 o curso do processo principal.","id":7906763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas em incidente apartado, no prazo de 15 dias contados da data da decis\u00e3o, a qual suspender\u00e1 o curso do processo principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas na pr\u00f3pria r\u00e9plica \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o, a qual n\u00e3o suspender\u00e1 o curso do processo.","id":7906764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impugna\u00e7\u00e3o ao pedido de gratuidade de custas na pr\u00f3pria r\u00e9plica \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o, a qual n\u00e3o suspender\u00e1 o curso do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2029452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia aluga seu escrit\u00f3rio profissional no edif\u00edcio Law Offices, tendo ajuizado a\u00e7\u00e3o em face de sua locadora, a fim de rever o valor do aluguel. Aberto prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, ficou silente a parte autora. O juiz, ao examinar os autos para prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, verificou n\u00e3o ter constado o nome do patrono da autora da publica\u00e7\u00e3o do despacho para oferta de r\u00e9plica. Entretanto, n\u00e3o foi determinada a repeti\u00e7\u00e3o do ato, e o pedido foi julgado procedente. Sobre o processo em quest\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 10:44:50","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785183,"hashId":"183a60d499878ec4ebce8168ec6231e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia aluga seu escrit\u00f3rio profissional no edif\u00edcio<em> Law Offices<\/em>, tendo ajuizado a\u00e7\u00e3o em face de sua locadora, a fim de rever o valor do aluguel. Aberto prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, ficou silente a parte autora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O juiz, ao examinar os autos para prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, verificou n\u00e3o ter constado o nome do patrono da autora da publica\u00e7\u00e3o do despacho para oferta de r\u00e9plica. Entretanto, n\u00e3o foi determinada a repeti\u00e7\u00e3o do ato, e o pedido foi julgado procedente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo em quest\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816213,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a r\u00e9 alegar, em sede de apela\u00e7\u00e3o, a irregularidade da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, dever\u00e1 ser pronunciada a nulidade.","id":6816212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a r\u00e9 alegar, em sede de apela\u00e7\u00e3o, a irregularidade da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, dever\u00e1 ser pronunciada a nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havia necessidade de repeti\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, j\u00e1 que o m\u00e9rito foi decidido em favor da parte autora.","id":6816213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havia necessidade de repeti\u00e7\u00e3o da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, j\u00e1 que o m\u00e9rito foi decidido em favor da parte autora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso tivesse sido reconhecida a irregularidade da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, caberia ao juiz retomar o processo do seu in\u00edcio, determinando novamente a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9.","id":6816214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso tivesse sido reconhecida a irregularidade da intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de r\u00e9plica, caberia ao juiz retomar o processo do seu in\u00edcio, determinando novamente a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente de ter havido ou n\u00e3o preju\u00edzo \u00e0 parte autora, a intima\u00e7\u00e3o deveria ter sido repetida, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.","id":6816215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de ter havido ou n\u00e3o preju\u00edzo \u00e0 parte autora, a intima\u00e7\u00e3o deveria ter sido repetida, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423914,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-introducao-e-conceito-da-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1785183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, colocando ( V) para o que for verdadeiro e ( F ) para o que for falso: ( ) Rubi\u00e3o era um homem interesseiro, materialista e frio, pouco apegado a sentimentos. ( ) Rubi\u00e3o se mostra aflito por n\u00e3o encontrar Quincas Borba de imediato e teme que algo lhe tenha acontecido. ( ) A palidez de Rubi\u00e3o enquanto dialoga com a comadre representa um enorme medo de que o c\u00e3o n\u00e3o estivesse mais ali,motivo pelo qual perderia o direito \u00e0 heran\u00e7a. ( ) Rubi\u00e3o demonstra sentimento de culpa por ter abandonado Quincas Borba. ( ) Quincas Borba se emociona com a volta de Rubi\u00e3o, depois do abandono, numa rea\u00e7\u00e3o de verdadeiro del\u00edrio . Rubi\u00e3o, por sua vez, tamb\u00e9m demonstra alegria por encontrar o c\u00e3o vivo, mas s\u00f3 porque esse fato garantiria sua heran\u00e7a. ( ) H\u00e1 uma profunda ironia nas palavras do autor ao produzir o di\u00e1logo final entre a comadre e Rubi\u00e3o. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9 :","provas":[{"id":67885,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:54:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2359361,"hashId":"ed5b18a196225b9f16b2e9fcd252069a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, colocando ( V) para o que for verdadeiro e ( F ) para o que for falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rubi\u00e3o era um homem interesseiro, materialista e frio, pouco apegado a sentimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rubi\u00e3o se mostra aflito por n\u00e3o encontrar Quincas Borba de imediato e teme que algo lhe tenha acontecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A palidez de Rubi\u00e3o enquanto dialoga com a comadre representa um enorme medo de que o c\u00e3o n\u00e3o estivesse mais ali,motivo pelo qual perderia o direito \u00e0 heran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rubi\u00e3o demonstra sentimento de culpa por ter abandonado Quincas Borba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quincas Borba se emociona com a volta de Rubi\u00e3o, depois do abandono, numa rea\u00e7\u00e3o de verdadeiro del\u00edrio . Rubi\u00e3o, por sua vez, tamb\u00e9m demonstra alegria por encontrar o c\u00e3o vivo, mas s\u00f3 porque esse fato garantiria sua heran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 uma profunda ironia nas palavras do autor ao produzir o di\u00e1logo final entre a comadre e Rubi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9 :<\/p>","resposta":9331447,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9331446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9331447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F - F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":9331448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F - F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9331449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9331450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A narrativa a seguir faz parte do romance Quincas Borba, de Machado de Assis, leia com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 22 a 24.CAP\u00cdTULO XVI - Quincas Borba! Quincas Borba! eh! Quincas Borba! bradou ele entrando em casa.\tNada de Quincas Borba. S\u00f3 ent\u00e3o \u00e9 que ele se lembrou de hav\u00ea-lo mandado dar \u00e0 comadre Ang\u00e9lica. Correu \u00e0 casa da comadre, que era longe da cidade. De caminho acudiram-lhe todas as ideias feias \u00e0 cabe\u00e7a, algumas extraordin\u00e1rias. Uma ideia feia, \u00e9 que o c\u00e3o tivesse fugido. Outra extraordin\u00e1ria \u00e9 que algum inimigo, sabedor da cl\u00e1usula e do presente, fosse ter com a comadre, e roubasse o cachorro, e o escondesse ou matasse. Neste caso a heran\u00e7a... Passou-lhe uma nuvem pelos olhos; depois come\u00e7ou a ver mais claro.\t- N\u00e3o conhe\u00e7o neg\u00f3cios de justi\u00e7a, pensava ele, mas parece que n\u00e3o tenho nada com isso. A cl\u00e1usula sup\u00f5e o c\u00e3o vivo ou em casa; mas se ele fugiu ou morreu... N\u00e3o se h\u00e1 de inventar um c\u00e3o; logo a inten\u00e7\u00e3o principal... Mas s\u00e3o capazes de fazer chicana... os meus inimigos... N\u00e3o cumprida a cl\u00e1usula...\tAqui a testa e as costas das m\u00e3os do nosso homem ficaram em \u00e1gua. Outra nuvem... E o cora\u00e7\u00e3o batendo-lhe r\u00e1pido, r\u00e1pido... A cl\u00e1usula come\u00e7ava a parecer-lhe extravagante... Pois agora um cachorro? Desse o defunto todo seu dinheiro a quem quisesse, mais obrigar a gente a cousas esquisitas... Era isso; era o caiporismo; quando o mal parecia extinto, l\u00e1 vinha a ponta do rabo do diabo. Rubi\u00e3o pedia a Deus, prometia missas, dez missas... Mas l\u00e1 estava a casa da comadre.... Rubi\u00e3o picou o passo, viu a pr\u00f3pria comadre... Era ela? era, era ela, encostada \u00e0 porta e rindo.\t- Que figura que o senhor vem fazendo, meu compadre, disse ela ainda de longe. Meio tonto, jogando com os bra\u00e7os. CAP\u00cdTULO XVII A comadre era muito feia. Pe\u00e7o desculpa de ser t\u00e3o feia a primeira mulher que aqui aparece; mas as bonitas h\u00e3o de vir. Creio at\u00e9 que j\u00e1 est\u00e3o nos bastidores, impacientes de entrar em cena. Sossegai, muchachas! N\u00e3o me fa\u00e7ais cair a pe\u00e7a. Aqui vireis todas, em tempo id\u00f4neo... Deixai a comadre que \u00e9 feia, muito feia. CAP\u00cdTULO XVIII - Sinh\u00e1 comadre, o cachorro? perguntou Rubi\u00e3o com indiferen\u00e7a, mas p\u00e1lido.\t- Entre, e sente-se, respondeu ela oferecendo-lhe um banco. Que cachorro?\t- Que cachorro? tornou Rubi\u00e3o cada vez mais p\u00e1lido. O que lhe mandei. Pois n\u00e3o se lembra que lhe mandei um cachorro para ficar aqui alguns dias, descansando a ver se... em suma, um animal de muita estima\u00e7\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 meu... Veio para ... Mas n\u00e3o se lembra?\t- Ah! n\u00e3o me fale nesse bicho! respondeu ela precipitando as palavras.\tEra pequena, tremia por qualquer cousa, e quando se apaixonava, engrossavam-lhe as veias do pesco\u00e7o. Repetiu que lhe n\u00e3o falasse do bicho.\t- Mas que lhe fez ele, sinh\u00e1 comadre?\t- Que me fez? Que \u00e9 que me faria o pobre animal? N\u00e3o come nada, n\u00e3o bebe, chora que parece gente, e anda s\u00f3 com o olho para fora, a ver se foge...\tRubi\u00e3o respirou. Ela continuou a dizer as melancolias do bicho; falava com tais ternuras que (Deus me perdoe!) que at\u00e9 parecia bonita. Rubi\u00e3o, ansioso, queria ir v\u00ea-lo. Onde estava?\t- Est\u00e1 l\u00e1 no fundo, no cercado grande; est\u00e1 s\u00f3 para que os outros n\u00e3o bulam com ele. Mas o meu compadre vem busc\u00e1-lo? N\u00e3o foi isso o que me disseram. Pareceu-me ouvir que era para mim, que era dado...\t- Daria cinco ou seis, se pudesse, respondeu Rubi\u00e3o com ar contrito. Este n\u00e3o posso; sou apenas deposit\u00e1rio. Mas deixe estar, prometo-lhe um filho. H\u00e1 uma cadelinha que veio de Inglaterra... Creia que o recado veio torto.\tRubi\u00e3o ia mentindo e andando; e a comadre, em vez de o guiar, acompanhava-o. L\u00e1 estava o c\u00e3o, dentro do cercado, deitado \u00e0 dist\u00e2ncia de um alguidar de comida. C\u00e3es, gatos, saltavam de todos os lados, c\u00e1 fora; a um lado havia um galinheiro, mais longe porcos, e ali perto um bonito pav\u00e3o, que era o feiti\u00e7o da comadre.\t- Olhe o meu pav\u00e3o! dizia ela ao compadre.\t- Rubi\u00e3o tinha os olhos no cercado. O c\u00e3o ouvindo passos, deu um salto, e veio \u00e0 cerca farejar; logo que o nosso homem lhe p\u00f4s a m\u00e3o e falou, houve uma explos\u00e3o de prazer, de del\u00edrio. Rubi\u00e3o entrou no cercado, e ent\u00e3o \u00e9 que foi uma cena de comover a feia Ang\u00e9lica. Ela, do lado de fora, olhava enternecida, t\u00e3o enternecida que n\u00e3o podia falar. Quando eles sa\u00edram do cercado, ela ainda fez ao cachorro alguns carinhos; ele correspondeu-lhe, mas pouco, r\u00e1pido, toda a sua felicidade estava agora no Rubi\u00e3o. Perdera um Deus, aqui estava outro Deus.\tASSIS,Machado de. Quincas Borba. Obras completaem quatro volumes. Rio de Janeiro: Nova Aguilar,2008.p.773-774.v.1.(Fragmento)","id":527652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A narrativa a seguir faz parte do romance Quincas Borba, de Machado de Assis, leia com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 22 a 24.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CAP\u00cdTULO XVI <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Quincas Borba! Quincas Borba! eh! Quincas Borba! bradou ele entrando em casa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada de Quincas Borba. S\u00f3 ent\u00e3o \u00e9 que ele se lembrou de hav\u00ea-lo mandado dar \u00e0 comadre Ang\u00e9lica. Correu \u00e0 casa da comadre, que era longe da cidade. De caminho acudiram-lhe todas as ideias feias \u00e0 cabe\u00e7a, algumas extraordin\u00e1rias. Uma ideia feia, \u00e9 que o c\u00e3o tivesse fugido. Outra extraordin\u00e1ria \u00e9 que algum inimigo, sabedor da cl\u00e1usula e do presente, fosse ter com a comadre, e roubasse o cachorro, e o escondesse ou matasse. Neste caso a heran\u00e7a... Passou-lhe uma nuvem pelos olhos; depois come\u00e7ou a ver mais claro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o conhe\u00e7o neg\u00f3cios de justi\u00e7a, pensava ele, mas parece que n\u00e3o tenho nada com isso. A cl\u00e1usula sup\u00f5e o c\u00e3o vivo ou em casa; mas se ele fugiu ou morreu... N\u00e3o se h\u00e1 de inventar um c\u00e3o; logo a inten\u00e7\u00e3o principal... Mas s\u00e3o capazes de fazer chicana... os meus inimigos... N\u00e3o cumprida a cl\u00e1usula...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAqui a testa e as costas das m\u00e3os do nosso homem ficaram em \u00e1gua. Outra nuvem... E o cora\u00e7\u00e3o batendo-lhe r\u00e1pido, r\u00e1pido... A cl\u00e1usula come\u00e7ava a parecer-lhe extravagante... Pois agora um cachorro? Desse o defunto todo seu dinheiro a quem quisesse, mais obrigar a gente a cousas esquisitas... Era isso; era o caiporismo; quando o mal parecia extinto, l\u00e1 vinha a ponta do rabo do diabo. Rubi\u00e3o pedia a Deus, prometia missas, dez missas... Mas l\u00e1 estava a casa da comadre.... Rubi\u00e3o picou o passo, viu a pr\u00f3pria comadre... Era ela? era, era ela, encostada \u00e0 porta e rindo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que figura que o senhor vem fazendo, meu compadre, disse ela ainda de longe. Meio tonto, jogando com os bra\u00e7os.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<strong>CAP\u00cdTULO XVII <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA comadre era muito feia. Pe\u00e7o desculpa de ser t\u00e3o feia a primeira mulher que aqui aparece; mas as bonitas h\u00e3o de vir. Creio at\u00e9 que j\u00e1 est\u00e3o nos bastidores, impacientes de entrar em cena. Sossegai, muchachas! N\u00e3o me fa\u00e7ais cair a pe\u00e7a. Aqui vireis todas, em tempo id\u00f4neo... Deixai a comadre que \u00e9 feia, muito feia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<strong>CAP\u00cdTULO XVIII <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Sinh\u00e1 comadre, o cachorro? perguntou Rubi\u00e3o com indiferen\u00e7a, mas p\u00e1lido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Entre, e sente-se, respondeu ela oferecendo-lhe um banco. Que cachorro?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que cachorro? tornou Rubi\u00e3o cada vez mais p\u00e1lido. O que lhe mandei. Pois n\u00e3o se lembra que lhe mandei um cachorro para ficar aqui alguns dias, descansando a ver se... em suma, um animal de muita estima\u00e7\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 meu... Veio para ... Mas n\u00e3o se lembra?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ah! n\u00e3o me fale nesse bicho! respondeu ela precipitando as palavras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEra pequena, tremia por qualquer cousa, e quando se apaixonava, engrossavam-lhe as veias do pesco\u00e7o. Repetiu que lhe n\u00e3o falasse do bicho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Mas que lhe fez ele, sinh\u00e1 comadre?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que me fez? Que \u00e9 que me faria o pobre animal? N\u00e3o come nada, n\u00e3o bebe, chora que parece gente, e anda s\u00f3 com o olho para fora, a ver se foge...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRubi\u00e3o respirou. Ela continuou a dizer as melancolias do bicho; falava com tais ternuras que (Deus me perdoe!) que at\u00e9 parecia bonita. Rubi\u00e3o, ansioso, queria ir v\u00ea-lo. Onde estava?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Est\u00e1 l\u00e1 no fundo, no cercado grande; est\u00e1 s\u00f3 para que os outros n\u00e3o bulam com ele. Mas o meu compadre vem busc\u00e1-lo? N\u00e3o foi isso o que me disseram. Pareceu-me ouvir que era para mim, que era dado...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Daria cinco ou seis, se pudesse, respondeu Rubi\u00e3o com ar contrito. Este n\u00e3o posso; sou apenas deposit\u00e1rio. Mas deixe estar, prometo-lhe um filho. H\u00e1 uma cadelinha que veio de Inglaterra... Creia que o recado veio torto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRubi\u00e3o ia mentindo e andando; e a comadre, em vez de o guiar, acompanhava-o. L\u00e1 estava o c\u00e3o, dentro do cercado, deitado \u00e0 dist\u00e2ncia de um alguidar de comida. C\u00e3es, gatos, saltavam de todos os lados, c\u00e1 fora; a um lado havia um galinheiro, mais longe porcos, e ali perto um bonito pav\u00e3o, que era o feiti\u00e7o da comadre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Olhe o meu pav\u00e3o! dizia ela ao compadre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Rubi\u00e3o tinha os olhos no cercado. O c\u00e3o ouvindo passos, deu um salto, e veio \u00e0 cerca farejar; logo que o nosso homem lhe p\u00f4s a m\u00e3o e falou, houve uma explos\u00e3o de prazer, de del\u00edrio. Rubi\u00e3o entrou no cercado, e ent\u00e3o \u00e9 que foi uma cena de comover a feia Ang\u00e9lica. Ela, do lado de fora, olhava enternecida, t\u00e3o enternecida que n\u00e3o podia falar. Quando eles sa\u00edram do cercado, ela ainda fez ao cachorro alguns carinhos; ele correspondeu-lhe, mas pouco, r\u00e1pido, toda a sua felicidade estava agora no Rubi\u00e3o. Perdera um Deus, aqui estava outro Deus.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tASSIS,Machado de. Quincas Borba. Obras completaem quatro volumes. Rio de Janeiro: Nova Aguilar,2008.p.773-774.v.1.(Fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando as tr\u00eas orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas mais frequentes para o ensino da gram\u00e1tica: ( 1 ) Escola Tradicional ( 2 ) Escola Nova ( 3 ) Metodologia inovadora ( ) Valoriza estritamente o uso, a produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica em detrimento da prescri\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. A realidade s\u00f3 a torna ineficaz porque valoriza estruturas preestabelecidas e n\u00e3o as dificuldades e necessidades dos estudantes. ( ) Ensina-se a teoria gramatical para que os alunos usem a l\u00edngua com efic\u00e1cia. \u00c9 uma concep\u00e7\u00e3o normativa que parte do pressuposto de que o aluno transferir\u00e1 seu saber para comportamentos e a teoria ser\u00e1, pois, facilmente transformada em pr\u00e1tica. ( ) Valoriza a proposta de que se aprende a fazer fazendo, ou seja, busca-se o uso lingu\u00edstico para se chegar \u00e0 gram\u00e1tica. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9: ","provas":[{"id":67885,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:54:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2359428,"hashId":"53d112eea18f373a05cd2d235eebf551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando as tr\u00eas orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas mais frequentes para o ensino da gram\u00e1tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) Escola Tradicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 ) Escola Nova <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 3 ) Metodologia inovadora <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Valoriza estritamente o uso, a produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica em detrimento da prescri\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. A realidade s\u00f3 a torna ineficaz porque valoriza estruturas preestabelecidas e n\u00e3o as dificuldades e necessidades dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ensina-se a teoria gramatical para que os alunos usem a l\u00edngua com efic\u00e1cia. \u00c9 uma concep\u00e7\u00e3o normativa que parte do pressuposto de que o aluno transferir\u00e1 seu saber para comportamentos e a teoria ser\u00e1, pois, facilmente transformada em pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Valoriza a proposta de que se aprende a fazer fazendo, ou seja, busca-se o uso lingu\u00edstico para se chegar \u00e0 gram\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9: <\/p>","resposta":9331763,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":9331760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":9331761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":9331762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":9331763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":9331764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando as concep\u00e7\u00f5es de linguagem: (1) Linguagem como Forma de Intera\u00e7\u00e3o (2) Linguagem como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o (3) Linguagem como express\u00e3o do pensamento ( ) Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem \u00e9 sustentada pela tradi\u00e7\u00e3o gramatical grega, passando pelos latinos, pela Idade M\u00e9dia e pela Moderna, teoricamente s\u00f3 rompida no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de forma efetiva, por Saussure (1969). Tal concep\u00e7\u00e3o preconiza que a express\u00e3o se d\u00e1, inicialmente, no interior da mente dos indiv\u00edduos e que a exterioriza\u00e7\u00e3o da linguagem depender\u00e1 da capacidade do homem de organizar a l\u00f3gica do pensamento, por meio de uma linguagem articulada e organizada. Nesse modelo te\u00f3rico, a l\u00edngua \u00e9 encarada como um sistema de car\u00e1ter abstrato, homog\u00eaneo, est\u00e1vel e imut\u00e1vel. Trata-se, ent\u00e3o, de um ensino de l\u00edngua que enfatiza a gram\u00e1tica te\u00f3rico normativa sob os moldes de: conceituar, classificar, para, sobretudo, entender e seguir as prescri\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia, \u00e0 reg\u00eancia, \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o ortografia, etc. ( ) Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem \u00e9 observada em Saussure, que estabeleceu a c\u00e9lebre dicotomia langue\/parole, ou seja, l\u00edngua\/fala, elegendo a langue como objeto de estudo. Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 parole, manifesta\u00e7\u00e3o individual e concreta dos falantes, sujeita as varia\u00e7\u00f5es. Assim, a l\u00edngua passa a ser vista historicamente, como um c\u00f3digo, um conjunto de signos que se combinam segundo regras e que tem o papel de transmitir uma mensagem de um emissor a um receptor, isolada de sua utiliza\u00e7\u00e3o. Esse c\u00f3digo deve ser dominado pelos falantes e utilizado de forma semelhante, preestabelecido, convencionado, para que se efetive o ato comunicativo. A din\u00e2mica comunicativa dessa concep\u00e7\u00e3o de linguagem se d\u00e1 por meio da rela\u00e7\u00e3o entre o falante e o ouvinte, quando o falante tem em sua mente ideias a transmitir ao seu interlocutor. Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem focaliza o estudo dos fatos lingu\u00edsticos por interm\u00e9dio de exerc\u00edcios estruturais morfossint\u00e1ticos, visando a internaliza\u00e7\u00e3o inconsciente de h\u00e1bitos lingu\u00edsticos, pr\u00f3prios da norma culta. O tipo de gram\u00e1tica mais apropriado a essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 a descritiva por fazer uma descri\u00e7\u00e3o da estrutura e funcionamento da l\u00edngua, de sua forma e fun\u00e7\u00e3o, bem como registrar, para uma variedade da l\u00edngua, em determinado momento, as unidades e categorias lingu\u00edsticas existentes, os tipos de constru\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e a fun\u00e7\u00e3o desses elementos, o modo e as condi\u00e7\u00f5es de uso dos mesmos. ( ) Nessa concep\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo atua, age, realiza a\u00e7\u00f5es por meio da linguagem que n\u00e3o \u00e9 apenas elemento de exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento ou mero transmissor de informa\u00e7\u00f5es, mas agente de intera\u00e7\u00e3o comunicativa pela produ\u00e7\u00e3o de efeitos de sentido entre os interlocutores em uma dada situa\u00e7\u00e3o comunicativa e em um contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico. A linguagem \u00e9 assumida aqui em sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica, social, humana e dial\u00e9tica, segundo a qual o homem e a linguagem s\u00e3o insepar\u00e1veis. Nessa concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o se concebe erro quando o falante desvirtua as normas lingu\u00edsticas, mas inadequa\u00e7\u00e3o da variedade lingu\u00edstica empregada num determinado contexto comunicativo, por esta n\u00e3o atender aos princ\u00edpios sociais de uso da l\u00edngua e inadequa\u00e7\u00e3o do uso de certo recurso lingu\u00edstico numa determinada comunica\u00e7\u00e3o quando seria mais adequado outro recurso. A concep\u00e7\u00e3o de gram\u00e1tica associada a esse enfoque de trabalho com a l\u00edngua \u00e9 a gram\u00e1tica internalizada que consiste num conjunto de regras que o falante realmente sabe e das quais se utiliza ao falar, numa situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":67885,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:54:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2359444,"hashId":"ec1532f442c040580d859425a3e048ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, considerando as concep\u00e7\u00f5es de linguagem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Linguagem como Forma de Intera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Linguagem como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Linguagem como express\u00e3o do pensamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem \u00e9 sustentada pela tradi\u00e7\u00e3o gramatical grega, passando pelos latinos, pela Idade M\u00e9dia e pela Moderna, teoricamente s\u00f3 rompida no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de forma efetiva, por Saussure (1969). Tal concep\u00e7\u00e3o preconiza que a express\u00e3o se d\u00e1, inicialmente, no interior da mente dos indiv\u00edduos e que a exterioriza\u00e7\u00e3o da linguagem depender\u00e1 da capacidade do homem de organizar a l\u00f3gica do pensamento, por meio de uma linguagem articulada e organizada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nesse modelo te\u00f3rico, a l\u00edngua \u00e9 encarada como um sistema de car\u00e1ter abstrato, homog\u00eaneo, est\u00e1vel e imut\u00e1vel. Trata-se, ent\u00e3o, de um ensino de l\u00edngua que enfatiza a gram\u00e1tica te\u00f3rico normativa sob os moldes de: conceituar, classificar, para, sobretudo, entender e seguir as prescri\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia, \u00e0 reg\u00eancia, \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o ortografia, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem \u00e9 observada em Saussure, que estabeleceu a c\u00e9lebre dicotomia langue\/parole, ou seja, l\u00edngua\/fala, elegendo a langue como objeto de estudo. Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 parole, manifesta\u00e7\u00e3o individual e concreta dos falantes, sujeita as varia\u00e7\u00f5es. Assim, a l\u00edngua passa a ser vista historicamente, como um c\u00f3digo, um conjunto de signos que se combinam segundo regras e que tem o papel de transmitir uma mensagem de um emissor a um receptor, isolada de sua utiliza\u00e7\u00e3o. Esse c\u00f3digo deve ser dominado pelos falantes e utilizado de forma semelhante, preestabelecido, convencionado, para que se efetive o ato comunicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A din\u00e2mica comunicativa dessa concep\u00e7\u00e3o de linguagem se d\u00e1 por meio da rela\u00e7\u00e3o entre o falante e o ouvinte, quando o falante tem em sua mente ideias a transmitir ao seu interlocutor. Essa concep\u00e7\u00e3o de linguagem focaliza o estudo dos fatos lingu\u00edsticos por interm\u00e9dio de exerc\u00edcios estruturais morfossint\u00e1ticos, visando a internaliza\u00e7\u00e3o inconsciente de h\u00e1bitos lingu\u00edsticos, pr\u00f3prios da norma culta. O tipo de gram\u00e1tica mais apropriado a essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 a descritiva por fazer uma descri\u00e7\u00e3o da estrutura e funcionamento da l\u00edngua, de sua forma e fun\u00e7\u00e3o, bem como registrar, para uma variedade da l\u00edngua, em determinado momento, as unidades e categorias lingu\u00edsticas existentes, os tipos de constru\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e a fun\u00e7\u00e3o desses elementos, o modo e as condi\u00e7\u00f5es de uso dos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa concep\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo atua, age, realiza a\u00e7\u00f5es por meio da linguagem que n\u00e3o \u00e9 apenas elemento de exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento ou mero transmissor de informa\u00e7\u00f5es, mas agente de intera\u00e7\u00e3o comunicativa pela produ\u00e7\u00e3o de efeitos de sentido entre os interlocutores em uma dada situa\u00e7\u00e3o comunicativa e em um contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideol\u00f3gico. A linguagem \u00e9 assumida aqui em sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica, social, humana e dial\u00e9tica, segundo a qual o homem e a linguagem s\u00e3o insepar\u00e1veis. Nessa concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o se concebe erro quando o falante desvirtua as normas lingu\u00edsticas, mas inadequa\u00e7\u00e3o da variedade lingu\u00edstica empregada num determinado contexto comunicativo, por esta n\u00e3o atender aos princ\u00edpios sociais de uso da l\u00edngua e inadequa\u00e7\u00e3o do uso de certo recurso lingu\u00edstico numa determinada comunica\u00e7\u00e3o quando seria mais adequado outro recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A concep\u00e7\u00e3o de gram\u00e1tica associada a esse enfoque de trabalho com a l\u00edngua \u00e9 a gram\u00e1tica internalizada que consiste num conjunto de regras que o falante realmente sabe e das quais se utiliza ao falar, numa situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9331837,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":9331834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":9331835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":9331836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":9331837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":9331838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De quantos modos distintos podemos responder o gabarito de uma prova que possui 120 quest\u00f5es com duas alternativas cada uma delas, sabendo que o candidato deve escolher apenas uma alternativa em cada quest\u00e3o? ","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359412,"hashId":"c3a244f549a24cd9a6d97d0c7995a728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De quantos modos distintos podemos responder o gabarito de uma prova que possui 120 quest\u00f5es com duas alternativas cada uma delas, sabendo que o candidato deve escolher apenas uma alternativa em cada quest\u00e3o? <\/p>","resposta":9331689,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":9331685,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240","id":9331686,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(230)2 ","id":9331687,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2^{30}\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.40402em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(240)2 ","id":9331688,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2^{40}\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.40402em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(240)3 ","id":9331689,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2^{40}\\right)^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.40402em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado t2+w2=90 , determine o valor em m\u00f3dulo de (t+w).10\u200b sabendo que t.w=35 .","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359421,"hashId":"3d7e05b05643cc4665899be69e13ad23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t^2+w^2=90\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , determine o valor em m\u00f3dulo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(t+w\\right).\\sqrt{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sabendo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t.w=35\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":9331730,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9331727,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":9331728,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":9331729,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":9331730,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60","id":9331731,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, levando em conta as caracter\u00edsticas da obra do autor e o per\u00edodo em que foi escrito. I- Em pleno vigor da est\u00e9tica Realista, Joaquim Maria Machado de Assis utilizou, dentre outros temas, e por mais de uma vez, o da loucura, valendo-se da ironia, da an\u00e1lise tragic\u00f4mica e psicol\u00f3gica das personagens. II- Machado de Assis criticou v\u00e1rios valores burgueses por meio de ironias e metalinguagens. Precedendo n\u00e3o s\u00f3 o pr\u00f3prio realismo, instaurou o realismo psicol\u00f3gico, claramente visto em seus romances por fazer di\u00e1logos diretos com o leitor e tamb\u00e9m por conta de pensamentos pontuais que surgem ao longo da narrativa. III- Na obra de Machado de Assis, os personagens envolvidos na trama apresentam complexidade psicol\u00f3gica, s\u00e3o personagens esf\u00e9ricos e o narrador dialoga com o leitor, permitindo a este fazer reflex\u00f5es sobre a obra. IV- Na maioria dos textos machadianos, o narrador torna-se o centro do eixo narrativo e, portanto, a linearidade do enredo dissolve-se. \u00c9 ou s\u00e3o verdadeira(s).","provas":[{"id":67885,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:54:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2359363,"hashId":"7bc205c326f44e6f225d864a9d0ee264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, levando em conta as caracter\u00edsticas da obra do autor e o per\u00edodo em que foi escrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Em pleno vigor da est\u00e9tica Realista, Joaquim Maria Machado de Assis utilizou, dentre outros temas, e por mais de uma vez, o da loucura, valendo-se da ironia, da an\u00e1lise tragic\u00f4mica e psicol\u00f3gica das personagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Machado de Assis <strong>criticou v\u00e1rios valores burgueses<\/strong> por meio de ironias e metalinguagens. Precedendo n\u00e3o s\u00f3 o pr\u00f3prio realismo, instaurou o <strong>realismo psicol\u00f3gico<\/strong>, claramente visto em seus romances por fazer di\u00e1logos diretos com o leitor e tamb\u00e9m por conta de pensamentos pontuais que surgem ao longo da narrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Na obra de Machado de Assis, os personagens envolvidos na trama apresentam complexidade psicol\u00f3gica, s\u00e3o personagens esf\u00e9ricos e o narrador dialoga com o leitor, permitindo a este fazer reflex\u00f5es sobre a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Na maioria dos textos machadianos, o narrador torna-se o centro do eixo narrativo e, portanto, a linearidade do enredo dissolve-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ou s\u00e3o verdadeira(s).<\/p>","resposta":9331459,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o.","id":9331456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es.","id":9331457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es.","id":9331458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":9331459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas. ","id":9331460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A narrativa a seguir faz parte do romance Quincas Borba, de Machado de Assis, leia com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 22 a 24.CAP\u00cdTULO XVI - Quincas Borba! Quincas Borba! eh! Quincas Borba! bradou ele entrando em casa.\tNada de Quincas Borba. S\u00f3 ent\u00e3o \u00e9 que ele se lembrou de hav\u00ea-lo mandado dar \u00e0 comadre Ang\u00e9lica. Correu \u00e0 casa da comadre, que era longe da cidade. De caminho acudiram-lhe todas as ideias feias \u00e0 cabe\u00e7a, algumas extraordin\u00e1rias. Uma ideia feia, \u00e9 que o c\u00e3o tivesse fugido. Outra extraordin\u00e1ria \u00e9 que algum inimigo, sabedor da cl\u00e1usula e do presente, fosse ter com a comadre, e roubasse o cachorro, e o escondesse ou matasse. Neste caso a heran\u00e7a... Passou-lhe uma nuvem pelos olhos; depois come\u00e7ou a ver mais claro.\t- N\u00e3o conhe\u00e7o neg\u00f3cios de justi\u00e7a, pensava ele, mas parece que n\u00e3o tenho nada com isso. A cl\u00e1usula sup\u00f5e o c\u00e3o vivo ou em casa; mas se ele fugiu ou morreu... N\u00e3o se h\u00e1 de inventar um c\u00e3o; logo a inten\u00e7\u00e3o principal... Mas s\u00e3o capazes de fazer chicana... os meus inimigos... N\u00e3o cumprida a cl\u00e1usula...\tAqui a testa e as costas das m\u00e3os do nosso homem ficaram em \u00e1gua. Outra nuvem... E o cora\u00e7\u00e3o batendo-lhe r\u00e1pido, r\u00e1pido... A cl\u00e1usula come\u00e7ava a parecer-lhe extravagante... Pois agora um cachorro? Desse o defunto todo seu dinheiro a quem quisesse, mais obrigar a gente a cousas esquisitas... Era isso; era o caiporismo; quando o mal parecia extinto, l\u00e1 vinha a ponta do rabo do diabo. Rubi\u00e3o pedia a Deus, prometia missas, dez missas... Mas l\u00e1 estava a casa da comadre.... Rubi\u00e3o picou o passo, viu a pr\u00f3pria comadre... Era ela? era, era ela, encostada \u00e0 porta e rindo.\t- Que figura que o senhor vem fazendo, meu compadre, disse ela ainda de longe. Meio tonto, jogando com os bra\u00e7os. CAP\u00cdTULO XVII A comadre era muito feia. Pe\u00e7o desculpa de ser t\u00e3o feia a primeira mulher que aqui aparece; mas as bonitas h\u00e3o de vir. Creio at\u00e9 que j\u00e1 est\u00e3o nos bastidores, impacientes de entrar em cena. Sossegai, muchachas! N\u00e3o me fa\u00e7ais cair a pe\u00e7a. Aqui vireis todas, em tempo id\u00f4neo... Deixai a comadre que \u00e9 feia, muito feia. CAP\u00cdTULO XVIII - Sinh\u00e1 comadre, o cachorro? perguntou Rubi\u00e3o com indiferen\u00e7a, mas p\u00e1lido.\t- Entre, e sente-se, respondeu ela oferecendo-lhe um banco. Que cachorro?\t- Que cachorro? tornou Rubi\u00e3o cada vez mais p\u00e1lido. O que lhe mandei. Pois n\u00e3o se lembra que lhe mandei um cachorro para ficar aqui alguns dias, descansando a ver se... em suma, um animal de muita estima\u00e7\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 meu... Veio para ... Mas n\u00e3o se lembra?\t- Ah! n\u00e3o me fale nesse bicho! respondeu ela precipitando as palavras.\tEra pequena, tremia por qualquer cousa, e quando se apaixonava, engrossavam-lhe as veias do pesco\u00e7o. Repetiu que lhe n\u00e3o falasse do bicho.\t- Mas que lhe fez ele, sinh\u00e1 comadre?\t- Que me fez? Que \u00e9 que me faria o pobre animal? N\u00e3o come nada, n\u00e3o bebe, chora que parece gente, e anda s\u00f3 com o olho para fora, a ver se foge...\tRubi\u00e3o respirou. Ela continuou a dizer as melancolias do bicho; falava com tais ternuras que (Deus me perdoe!) que at\u00e9 parecia bonita. Rubi\u00e3o, ansioso, queria ir v\u00ea-lo. Onde estava?\t- Est\u00e1 l\u00e1 no fundo, no cercado grande; est\u00e1 s\u00f3 para que os outros n\u00e3o bulam com ele. Mas o meu compadre vem busc\u00e1-lo? N\u00e3o foi isso o que me disseram. Pareceu-me ouvir que era para mim, que era dado...\t- Daria cinco ou seis, se pudesse, respondeu Rubi\u00e3o com ar contrito. Este n\u00e3o posso; sou apenas deposit\u00e1rio. Mas deixe estar, prometo-lhe um filho. H\u00e1 uma cadelinha que veio de Inglaterra... Creia que o recado veio torto.\tRubi\u00e3o ia mentindo e andando; e a comadre, em vez de o guiar, acompanhava-o. L\u00e1 estava o c\u00e3o, dentro do cercado, deitado \u00e0 dist\u00e2ncia de um alguidar de comida. C\u00e3es, gatos, saltavam de todos os lados, c\u00e1 fora; a um lado havia um galinheiro, mais longe porcos, e ali perto um bonito pav\u00e3o, que era o feiti\u00e7o da comadre.\t- Olhe o meu pav\u00e3o! dizia ela ao compadre.\t- Rubi\u00e3o tinha os olhos no cercado. O c\u00e3o ouvindo passos, deu um salto, e veio \u00e0 cerca farejar; logo que o nosso homem lhe p\u00f4s a m\u00e3o e falou, houve uma explos\u00e3o de prazer, de del\u00edrio. Rubi\u00e3o entrou no cercado, e ent\u00e3o \u00e9 que foi uma cena de comover a feia Ang\u00e9lica. Ela, do lado de fora, olhava enternecida, t\u00e3o enternecida que n\u00e3o podia falar. Quando eles sa\u00edram do cercado, ela ainda fez ao cachorro alguns carinhos; ele correspondeu-lhe, mas pouco, r\u00e1pido, toda a sua felicidade estava agora no Rubi\u00e3o. Perdera um Deus, aqui estava outro Deus.\tASSIS,Machado de. Quincas Borba. Obras completaem quatro volumes. Rio de Janeiro: Nova Aguilar,2008.p.773-774.v.1.(Fragmento)","id":527652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A narrativa a seguir faz parte do romance Quincas Borba, de Machado de Assis, leia com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es 22 a 24.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CAP\u00cdTULO XVI <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Quincas Borba! Quincas Borba! eh! Quincas Borba! bradou ele entrando em casa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada de Quincas Borba. S\u00f3 ent\u00e3o \u00e9 que ele se lembrou de hav\u00ea-lo mandado dar \u00e0 comadre Ang\u00e9lica. Correu \u00e0 casa da comadre, que era longe da cidade. De caminho acudiram-lhe todas as ideias feias \u00e0 cabe\u00e7a, algumas extraordin\u00e1rias. Uma ideia feia, \u00e9 que o c\u00e3o tivesse fugido. Outra extraordin\u00e1ria \u00e9 que algum inimigo, sabedor da cl\u00e1usula e do presente, fosse ter com a comadre, e roubasse o cachorro, e o escondesse ou matasse. Neste caso a heran\u00e7a... Passou-lhe uma nuvem pelos olhos; depois come\u00e7ou a ver mais claro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o conhe\u00e7o neg\u00f3cios de justi\u00e7a, pensava ele, mas parece que n\u00e3o tenho nada com isso. A cl\u00e1usula sup\u00f5e o c\u00e3o vivo ou em casa; mas se ele fugiu ou morreu... N\u00e3o se h\u00e1 de inventar um c\u00e3o; logo a inten\u00e7\u00e3o principal... Mas s\u00e3o capazes de fazer chicana... os meus inimigos... N\u00e3o cumprida a cl\u00e1usula...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAqui a testa e as costas das m\u00e3os do nosso homem ficaram em \u00e1gua. Outra nuvem... E o cora\u00e7\u00e3o batendo-lhe r\u00e1pido, r\u00e1pido... A cl\u00e1usula come\u00e7ava a parecer-lhe extravagante... Pois agora um cachorro? Desse o defunto todo seu dinheiro a quem quisesse, mais obrigar a gente a cousas esquisitas... Era isso; era o caiporismo; quando o mal parecia extinto, l\u00e1 vinha a ponta do rabo do diabo. Rubi\u00e3o pedia a Deus, prometia missas, dez missas... Mas l\u00e1 estava a casa da comadre.... Rubi\u00e3o picou o passo, viu a pr\u00f3pria comadre... Era ela? era, era ela, encostada \u00e0 porta e rindo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que figura que o senhor vem fazendo, meu compadre, disse ela ainda de longe. Meio tonto, jogando com os bra\u00e7os.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<strong>CAP\u00cdTULO XVII <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA comadre era muito feia. Pe\u00e7o desculpa de ser t\u00e3o feia a primeira mulher que aqui aparece; mas as bonitas h\u00e3o de vir. Creio at\u00e9 que j\u00e1 est\u00e3o nos bastidores, impacientes de entrar em cena. Sossegai, muchachas! N\u00e3o me fa\u00e7ais cair a pe\u00e7a. Aqui vireis todas, em tempo id\u00f4neo... Deixai a comadre que \u00e9 feia, muito feia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<strong>CAP\u00cdTULO XVIII <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Sinh\u00e1 comadre, o cachorro? perguntou Rubi\u00e3o com indiferen\u00e7a, mas p\u00e1lido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Entre, e sente-se, respondeu ela oferecendo-lhe um banco. Que cachorro?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que cachorro? tornou Rubi\u00e3o cada vez mais p\u00e1lido. O que lhe mandei. Pois n\u00e3o se lembra que lhe mandei um cachorro para ficar aqui alguns dias, descansando a ver se... em suma, um animal de muita estima\u00e7\u00e3o... N\u00e3o \u00e9 meu... Veio para ... Mas n\u00e3o se lembra?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ah! n\u00e3o me fale nesse bicho! respondeu ela precipitando as palavras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEra pequena, tremia por qualquer cousa, e quando se apaixonava, engrossavam-lhe as veias do pesco\u00e7o. Repetiu que lhe n\u00e3o falasse do bicho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Mas que lhe fez ele, sinh\u00e1 comadre?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Que me fez? Que \u00e9 que me faria o pobre animal? N\u00e3o come nada, n\u00e3o bebe, chora que parece gente, e anda s\u00f3 com o olho para fora, a ver se foge...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRubi\u00e3o respirou. Ela continuou a dizer as melancolias do bicho; falava com tais ternuras que (Deus me perdoe!) que at\u00e9 parecia bonita. Rubi\u00e3o, ansioso, queria ir v\u00ea-lo. Onde estava?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Est\u00e1 l\u00e1 no fundo, no cercado grande; est\u00e1 s\u00f3 para que os outros n\u00e3o bulam com ele. Mas o meu compadre vem busc\u00e1-lo? N\u00e3o foi isso o que me disseram. Pareceu-me ouvir que era para mim, que era dado...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Daria cinco ou seis, se pudesse, respondeu Rubi\u00e3o com ar contrito. Este n\u00e3o posso; sou apenas deposit\u00e1rio. Mas deixe estar, prometo-lhe um filho. H\u00e1 uma cadelinha que veio de Inglaterra... Creia que o recado veio torto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRubi\u00e3o ia mentindo e andando; e a comadre, em vez de o guiar, acompanhava-o. L\u00e1 estava o c\u00e3o, dentro do cercado, deitado \u00e0 dist\u00e2ncia de um alguidar de comida. C\u00e3es, gatos, saltavam de todos os lados, c\u00e1 fora; a um lado havia um galinheiro, mais longe porcos, e ali perto um bonito pav\u00e3o, que era o feiti\u00e7o da comadre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Olhe o meu pav\u00e3o! dizia ela ao compadre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Rubi\u00e3o tinha os olhos no cercado. O c\u00e3o ouvindo passos, deu um salto, e veio \u00e0 cerca farejar; logo que o nosso homem lhe p\u00f4s a m\u00e3o e falou, houve uma explos\u00e3o de prazer, de del\u00edrio. Rubi\u00e3o entrou no cercado, e ent\u00e3o \u00e9 que foi uma cena de comover a feia Ang\u00e9lica. Ela, do lado de fora, olhava enternecida, t\u00e3o enternecida que n\u00e3o podia falar. Quando eles sa\u00edram do cercado, ela ainda fez ao cachorro alguns carinhos; ele correspondeu-lhe, mas pouco, r\u00e1pido, toda a sua felicidade estava agora no Rubi\u00e3o. Perdera um Deus, aqui estava outro Deus.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tASSIS,Machado de. Quincas Borba. Obras completaem quatro volumes. Rio de Janeiro: Nova Aguilar,2008.p.773-774.v.1.(Fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando todos os \u201cANAGRAMAS\u201d da palavra \u201cARAMARI\u201d, quantos come\u00e7am com a letra \u201cI\u201d e terminam com a letra \u201cM\u201d?","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359395,"hashId":"2ee03abd7c055948be0757d0f59bfe10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando todos os \u201cANAGRAMAS\u201d da palavra \u201cARAMARI\u201d, quantos come\u00e7am com a letra \u201cI\u201d e terminam com a letra \u201cM\u201d?<\/p>","resposta":9331608,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":9331607,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":9331608,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120","id":9331609,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"720","id":9331610,"corpo":"<p>720<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5040","id":9331611,"corpo":"<p>5040<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a quantidade de algarismos que possui o n\u00famero 2565? (Use se necess\u00e1rio log10 4 = 0,6).","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359404,"hashId":"5ef0075b70d95117b7bb6c10c58587d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a quantidade de algarismos que possui o n\u00famero 256<sup>5<\/sup>? (Use se necess\u00e1rio log<sub>10<\/sub> 4 = 0,6).<\/p>","resposta":9331652,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9331649,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":9331650,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":9331651,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":9331652,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":9331653,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem a seguir as retas r e s s\u00e3o paralelas.r\/\/s Sobre os tri\u00e2ngulos ABC, ABD e ABE, formados pelos pontos destacados na retas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359373,"hashId":"77e187641e84fef566477f449c66d530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem a seguir as retas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o paralelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67887\/questao\/2359373-20220425151057000000-0.png\" width=\"390\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"r \/ \/ s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tri\u00e2ngulos <em>ABC, ABD<\/em> e <em>ABE<\/em>, formados pelos pontos destacados na retas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9331507,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possuem \u00e1reas iguais, por\u00e9m com alturas diferentes.","id":9331505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem \u00e1reas iguais, por\u00e9m com alturas diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuem alturas iguais, por\u00e9m com \u00e1reas diferentes.","id":9331506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem alturas iguais, por\u00e9m com \u00e1reas diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Possuem \u00e1reas iguais e alturas iguais.","id":9331507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Possuem \u00e1reas iguais e alturas iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tri\u00e2ngulo ABC possui maior \u00e1rea que os outros dois.","id":9331508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2ngulo <em>ABC <\/em>possui maior \u00e1rea que os outros dois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABD \u00e9 equivalente \u00e0 metade da \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC.","id":9331509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo <em>ABD<\/em> \u00e9 equivalente \u00e0 metade da \u00e1rea do tri\u00e2ngulo <em>ABC<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Alberto deseja financiar o capital de giro de sua empresa que se encontra com dificuldades financeiras e para isto contratou um empr\u00e9stimo no valor de R$ 60.0000,00 junto ao banco no qual ele \u00e9 correntista. Sendo que a taxa de juros do contrato foi de 2,5% a.m. capitalizados mensalmente, o valor total que Jo\u00e3o Alberto pagar\u00e1 pelo empr\u00e9stimo ao final de 3 anos \u00e9: (Se necess\u00e1rio, utilize 1,02512 = 1,3448).","provas":[{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:55:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2359452,"hashId":"6dcb2129fba5c5e22160d69fede4bea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Alberto deseja financiar o capital de giro de sua empresa que se encontra com dificuldades financeiras e para isto contratou um empr\u00e9stimo no valor de R$ 60.0000,00 junto ao banco no qual ele \u00e9 correntista. Sendo que a taxa de juros do contrato foi de 2,5% a.m. capitalizados mensalmente, o valor total que Jo\u00e3o Alberto pagar\u00e1 pelo empr\u00e9stimo ao final de 3 anos \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Se necess\u00e1rio, utilize 1,025<sup>12 <\/sup>= 1,3448).<\/p>","resposta":9331871,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 64.613,43","id":9331869,"corpo":"<p>R$ 64.613,43<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 129.226,86","id":9331870,"corpo":"<p> R$ 129.226,86<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 145.923,20","id":9331871,"corpo":"<p>R$ 145.923,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 214.000,00","id":9331872,"corpo":"<p>R$ 214.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 242.064,00","id":9331873,"corpo":"<p>R$ 242.064,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em odontopediatria, s\u00e3o raros os acidentes e complica\u00e7\u00f5es decorrentes da anestesia local, quando esta \u00e9 bem conduzida. Entre as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-anest\u00e9sicas, pode-se considerar, EXCETO:","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:19:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2045044,"hashId":"ff47ddef4775e26f9b1524d572bb91be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em odontopediatria, s\u00e3o raros os acidentes e complica\u00e7\u00f5es decorrentes da anestesia local, quando esta \u00e9 bem conduzida. Entre as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-anest\u00e9sicas, pode-se considerar, EXCETO:<\/p>","resposta":7974925,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera traum\u00e1tica no l\u00e1bio inferior ou na bochecha devido \u00e0 mordida volunt\u00e1ria ou n\u00e3o destas regi\u00f5es anestesiadas.","id":7974921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalcera traum\u00e1tica no l\u00e1bio inferior ou na bochecha devido \u00e0 mordida volunt\u00e1ria ou n\u00e3o destas regi\u00f5es anestesiadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o da agulha antes da pun\u00e7\u00e3o, quando ela entra em contato com a l\u00edngua e os l\u00e1bios do paciente.","id":7974922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o da agulha antes da pun\u00e7\u00e3o, quando ela entra em contato com a l\u00edngua e os l\u00e1bios do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferimentos na pele devido ao ato de co\u00e7ar.","id":7974923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferimentos na pele devido ao ato de co\u00e7ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade pode ser imediata ou tardia.","id":7974924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade pode ser imediata ou tardia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dor devido \u00e0 inje\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo, pela r\u00e1pida absor\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica pelo tecido muscular. ","id":7974925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor devido \u00e0 inje\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo, pela r\u00e1pida absor\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica pelo tecido muscular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Contrata\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio - Lei Ordin\u00e1ria Municipal 7.564\/2010, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:19:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2044856,"hashId":"d65244402b94ae744b1491684832802e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei de Contrata\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio - Lei Ordin\u00e1ria Municipal 7.564\/2010, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":7973997,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico, objeto de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado, ser\u00e1 computado na forma de contrato federal.","id":7973994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico, objeto de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado, ser\u00e1 computado na forma de contrato federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal para jornada semanal superior \u00e0 fixada em lei para o cargo efetivo do servidor substitu\u00eddo dar-se-\u00e1 com a redu\u00e7\u00e3o proporcional da respectiva remunera\u00e7\u00e3o, observada a conveni\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o.","id":7973995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal para jornada semanal superior \u00e0 fixada em lei para o cargo efetivo do servidor substitu\u00eddo dar-se-\u00e1 com a redu\u00e7\u00e3o proporcional da respectiva remunera\u00e7\u00e3o, observada a conveni\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pessoal contratado nos termos desta Lei dever\u00e3o receber atribui\u00e7\u00f5es, fun\u00e7\u00f5es ou encargos n\u00e3o previstos no respectivo contrato.","id":7973996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pessoal contratado nos termos desta Lei dever\u00e3o receber atribui\u00e7\u00f5es, fun\u00e7\u00f5es ou encargos n\u00e3o previstos no respectivo contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico o atendimento de necessidades urgentes, emergenciais e espec\u00edficas, nos casos de combate a surtos end\u00eamicos. ","id":7973997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico o atendimento de necessidades urgentes, emergenciais e espec\u00edficas, nos casos de combate a surtos end\u00eamicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato firmado, de acordo com esta Lei, extinguir-se-\u00e1 com a assinatura do contrato.","id":7973998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato firmado, de acordo com esta Lei, extinguir-se-\u00e1 com a assinatura do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados recursos preventivos e terap\u00eauticos para o controle dos fatores etiol\u00f3gicos e determinantes da doen\u00e7a c\u00e1rie, EXCETO:","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:20:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2045004,"hashId":"06e4baf8dbba2037d0d84e4dbcf4c985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados recursos preventivos e terap\u00eauticos para o controle dos fatores etiol\u00f3gicos e determinantes da doen\u00e7a c\u00e1rie, EXCETO:<\/p>","resposta":7974721,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o constante de regime de alta frequ\u00eancia e baixa concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na cavidade bucal.","id":7974721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o constante de regime de alta frequ\u00eancia e baixa concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na cavidade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a a ter uma t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o.","id":7974722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a a ter uma t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio e supervis\u00e3o dos pais durante a escova\u00e7\u00e3o at\u00e9 os 8-9 anos de idade da crian\u00e7a.","id":7974723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio e supervis\u00e3o dos pais durante a escova\u00e7\u00e3o at\u00e9 os 8-9 anos de idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de placa bacteriana principalmente nos per\u00edodos de erup\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes.","id":7974724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de placa bacteriana principalmente nos per\u00edodos de erup\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de sacarose o mais tarde poss\u00edvel na alimenta\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.","id":7974725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de sacarose o mais tarde poss\u00edvel na alimenta\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas les\u00f5es dos tecidos de suporte dos dentes, EXCETO:","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2045035,"hashId":"1d2af73e38f11d90560435d88434cd8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas les\u00f5es dos tecidos de suporte dos dentes, EXCETO:<\/p>","resposta":7974876,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura coronorradicular complicada. ","id":7974876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura coronorradicular complicada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o.","id":7974877,"corpo":"<p>Subluxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o Intrusiva.","id":7974878,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o Intrusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral.","id":7974879,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":7974880,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos editores de apresenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de slides, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( )Estando com um arquivo com extens\u00e3o PPTX em edi\u00e7\u00e3o no Powerpoint do pacote MS Office 2019 BR, para realizar a apresenta\u00e7\u00e3o de slides a partir do come\u00e7o, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F8.( )Estando com um arquivo em formato nativo odp em edi\u00e7\u00e3o, no Impress da su\u00edte LibreOffice 7 em portugu\u00eas, foram feitas algumas modifica\u00e7\u00f5es. Ao final, para salvar a apresenta\u00e7\u00e3o com as altera\u00e7\u00f5es realizadas, na modalidade Salvar como..., deve-se executar o atalho de teclado Ctrl + Shift + S.( )Tanto no Powerpoint como no Impress, para realizar a verifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica na apresenta\u00e7\u00e3o de slides, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F7.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":68548,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 14:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2104448,"hashId":"62cc97b5a6535490f28effdbd161d870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos editores de apresenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de slides, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 548px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"498\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nkiz\"><td data-row=\"row-nkiz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nkiz\" data-cell=\"cell-42da\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-nkiz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nkiz\" data-cell=\"cell-0vmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estando com um arquivo com extens\u00e3o PPTX em edi\u00e7\u00e3o no <em>Powerpoint do pacote MS Office 2019 BR<\/em>, para realizar a apresenta\u00e7\u00e3o de slides a partir do come\u00e7o, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F8.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b1wr\"><td data-row=\"row-b1wr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1wr\" data-cell=\"cell-9xxg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-b1wr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1wr\" data-cell=\"cell-psik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estando com um arquivo em formato nativo <em>odp <\/em>em edi\u00e7\u00e3o, no <em>Impress da su\u00edte LibreOffice 7 em portugu\u00eas<\/em>, foram feitas algumas modifica\u00e7\u00f5es. Ao final, para salvar a apresenta\u00e7\u00e3o com as altera\u00e7\u00f5es realizadas, na modalidade Salvar como..., deve-se executar o atalho de teclado Ctrl + Shift + S.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tu2h\"><td data-row=\"row-tu2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu2h\" data-cell=\"cell-svqr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-tu2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu2h\" data-cell=\"cell-bysc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tanto no <em>Powerpoint <\/em>como no <em>Impress<\/em>, para realizar a verifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica na apresenta\u00e7\u00e3o de slides, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F7.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8229810,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8229808,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8229809,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8229810,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8229811,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impress","oab":false,"nome":"Impress","pai":420471,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405133,"slug":"informatica-impress"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menus","oab":false,"nome":"Menus","pai":405133,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406739,"slug":"informatica-menus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fados Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fados Multim\u00eddia","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420471,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudos-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":406739,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420574,"slug":"informatica-apresentacao-de-slides"}],"slug":"informatica\/2104448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDeterminada ind\u00fastria fabrica tr\u00eas produtos (A, B e C), utilizando equivalentes de produ\u00e7\u00e3o em seu sistema de produ\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. Os seus custos de mat\u00e9ria-prima s\u00e3o 100% alocados no in\u00edcio do processo e os custos de convers\u00e3o (m\u00e3o de obra direta e custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o) s\u00e3o alocados proporcionalmente \u00e0s unidades equivalentes de produ\u00e7\u00e3o.\tEm dado m\u00eas, foi iniciada e conclu\u00edda a produ\u00e7\u00e3o de 100 unidades do produto A e de 200 unidades do produto C. O produto B ficou 80% conclu\u00eddo ao final do processamento de suas 300 unidades.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se que o total de custos de convers\u00e3o aplicados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo tenha sido de R$ 135.000 e que o custo unit\u00e1rio de mat\u00e9ria-prima do produto B tenha sido de R$ 80, o custo da produ\u00e7\u00e3o equivalente total do produto B, em reais (R$), foi um valor entre","provas":[{"id":66461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RR - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:46:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2025800,"hashId":"ccb75427dd2882d7f10edbf55b3e990d","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDeterminada ind\u00fastria fabrica tr\u00eas produtos (A, B e C), utilizando equivalentes de produ\u00e7\u00e3o em seu sistema de produ\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. Os seus custos de mat\u00e9ria-prima s\u00e3o 100% alocados no in\u00edcio do processo e os custos de convers\u00e3o (m\u00e3o de obra direta e custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o) s\u00e3o alocados proporcionalmente \u00e0s unidades equivalentes de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm dado m\u00eas, foi iniciada e conclu\u00edda a produ\u00e7\u00e3o de 100 unidades do produto A e de 200 unidades do produto C. O produto B ficou 80% conclu\u00eddo ao final do processamento de suas 300 unidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se que o total de custos de convers\u00e3o aplicados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo tenha sido de R$ 135.000 e que o custo unit\u00e1rio de mat\u00e9ria-prima do produto B tenha sido de R$ 80, o custo da produ\u00e7\u00e3o equivalente total do produto B, em reais (R$), foi um valor entre<\/p>","resposta":7890602,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23 mil e 25 mil.","id":7890599,"corpo":"<p>23 mil e 25 mil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 mil e 65 mil.","id":7890600,"corpo":"<p>60 mil e 65 mil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 75 mil e 80 mil.","id":7890601,"corpo":"<p> 75 mil e 80 mil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"82 mil e 85 mil.","id":7890602,"corpo":"<p>82 mil e 85 mil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 mil e 100 mil. ","id":7890603,"corpo":"<p>90 mil e 100 mil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2025800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar, n\u00b0 101\/2000) \u201ca liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito\u201d. A verifica\u00e7\u00e3o supracitada n\u00e3o tem por fim apurar.","provas":[{"id":69071,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 14:52:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2152261,"hashId":"844c5c720195f8beb97ede23faff89d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar, n\u00b0 101\/2000) \u201ca liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito\u201d. A verifica\u00e7\u00e3o supracitada <u>n\u00e3o<\/u> tem por fim apurar.<\/p>","resposta":8430689,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A origem e o objeto do que se deve pagar","id":8430687,"corpo":"<p>A origem e o objeto do que se deve pagar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia exata a pagar","id":8430688,"corpo":"<p>A import\u00e2ncia exata a pagar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses de lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":8430689,"corpo":"<p>As hip\u00f3teses de lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o","id":8430690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2152261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa que todos respeitar\u00e3o (6o par\u00e1grafo) Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos que ela mal conhecia (8o par\u00e1grafo) Os termos sublinhados referem-se, respectivamente, a","provas":[{"id":69934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 15:03:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2135901,"hashId":"c2f5b2076dcece73396c622876e61e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa <u>que<\/u> todos respeitar\u00e3o<\/em> (6<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos <u>que<\/u> ela mal conhecia<\/em> (8<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos sublinhados referem-se, respectivamente, a<\/p>","resposta":8360877,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos e geladeira. ","id":8360874,"corpo":"<p><em>todos <\/em>e <em>geladeira<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos e dispositivos.","id":8360875,"corpo":"<p><em>todos <\/em>e <em>dispositivos<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoa e geladeira.","id":8360876,"corpo":"<p><em>pessoa <\/em>e <em>geladeira<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoa e dispositivos.","id":8360877,"corpo":"<p><em>pessoa <\/em>e <em>dispositivos<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoa e ela.","id":8360878,"corpo":"<p><em>pessoa <\/em>e <em>ela<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11, considere o texto abaixo.1 ___Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade para comprar geladeira. Am\u00e9lia Pires far\u00e1 80 anos em 6 de dezembro um pouco mais distante de seu sonho. H\u00e1 anos faz o exame vestibular para o curso de administra\u00e7\u00e3o. 2 ___Mas este ano teve de desistir. A geladeira estava imprest\u00e1vel, e o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o \u2212 ajuda de um sobrinho \u2212 foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova. (Cotidiano, 24 de novembro de 2008) 3 ___N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, como se pode imaginar. Curso de administra\u00e7\u00e3o ou geladeira? A favor de ambas as coisas, o curso e a geladeira, havia argumentos. 4 ___O curso era algo com que sonhava havia muito tempo, desde jovem, para dizer a verdade. Primeiro, porque era uma fervorosa admiradora da atividade em si, da administra\u00e7\u00e3o. Organizar as coisas, fazer com que funcionem, levar uma empresa ao sucesso, mesmo em \u00e9pocas de crise, sobretudo em \u00e9pocas de crise, parecia-lhe um objetivo verdadeiramente arrebatador. Com o curso, ela poderia tornar-se, mesmo com idade avan\u00e7ada, numa daquelas din\u00e2micas executivas cuja foto via em jornais e em revistas. 5 ___Mas a geladeira... A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova. A antiga estava estragada, e t\u00e3o estragada que o homem do conserto a aconselhara a esquecer \u201caquele traste\u201d e partir para algo mais moderno. E isso precisava ser feito com urg\u00eancia: todos os dias estava jogando fora comida que estragara por causa do inconfi\u00e1vel eletrodom\u00e9stico. 6 ___Era o curso ou a geladeira. Era apostar no futuro ou resolver os problemas do presente. Ou se inscrevia na universidade ou pagava a presta\u00e7\u00e3o na loja: tinha de escolher. Dilema penoso. Durante duas noites n\u00e3o dormiu, fazendo a si pr\u00f3pria c\u00e1lculos e pondera\u00e7\u00f5es. \u201cFa\u00e7a o curso\u201d, sussurrava-lhe ao ouvido uma vozinha, \u201cvoc\u00ea ser\u00e1 outra pessoa, uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa que todos respeitar\u00e3o\u201d. E a\u00ed intervinha outra vozinha: \u201cDeixe de bobagens, querida. Geladeira \u00e9 comida, e comida \u00e9 o que importa. Como \u00e9 que voc\u00ea vai se alimentar se a comida continuar estragando desse jeito? Seja pr\u00e1tica.\u201d Duas vozinhas. Anjinho e diabinho? Nesse caso, qual era a voz do anjinho, qual a do diabinho? Mist\u00e9rio. 7 ___Na manh\u00e3 do terceiro dia sentiu um mau cheiro insuport\u00e1vel, vindo da cozinha. Foi at\u00e9 l\u00e1, abriu a geladeira e, claro, era a carne que simplesmente tinha apodrecido. 8 ___Foi a gota d\u2019\u00e1gua. Vestiu-se, foi at\u00e9 a loja, e comprou a geladeira nova. Que lhe foi entregue naquele mesmo dia. Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos que ela mal conhecia. \u201cVou ter de fazer um curso para aprender a operar essa coisa\u201d, disse ao homem da entrega. Ele concordou: \u201cSempre \u00e9 bom fazer cursos\u201d. 9 ___Instalada a geladeira, ela tratou de colocar ali os alimentos e as bebidas. Foi ent\u00e3o que encontrou a garrafa de champanhe. O champanhe que tinha comprado para celebrar com os vizinhos a sua entrada na universidade. Suspirou. O que fazer com aquilo, agora? Dar de presente para o sobrinho que a ajudara com o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o? 10 ___Resolveu guardar a garrafa. Bem no fundo da geladeira. Um dia ela ainda ingressaria no curso de administra\u00e7\u00e3o, um dia brindaria a seu futuro. Era s\u00f3 quest\u00e3o de esperar. Sem medo: uma boa geladeira conserva qualquer champanhe.(Adaptado de: SCLIAR, Moacyr. \u201cO futuro na geladeira\u201d. Folha de S.Paulo, 01.12.2008)","id":503102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Am\u00e9lia, 80, interrompe sonho de ter vaga na universidade para comprar geladeira. Am\u00e9lia Pires far\u00e1 80 anos em 6 de dezembro um pouco mais distante de seu sonho. H\u00e1 anos faz o exame vestibular para o curso de administra\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Mas este ano teve de desistir. A geladeira estava imprest\u00e1vel, e o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o \u2212 ajuda de um sobrinho \u2212 foi usado para pagar a presta\u00e7\u00e3o de uma nova. (Cotidiano, 24 de novembro de 2008) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, como se pode imaginar. Curso de administra\u00e7\u00e3o ou geladeira? A favor de ambas as coisas, o curso e a geladeira, havia argumentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>O curso era algo com que sonhava havia muito tempo, desde jovem, para dizer a verdade. Primeiro, porque era uma fervorosa admiradora da atividade em si, da administra\u00e7\u00e3o. Organizar as coisas, fazer com que funcionem, levar uma empresa ao sucesso, mesmo em \u00e9pocas de crise, sobretudo em \u00e9pocas de crise, parecia-lhe um objetivo verdadeiramente arrebatador. Com o curso, ela poderia tornar-se, mesmo com idade avan\u00e7ada, numa daquelas din\u00e2micas executivas cuja foto via em jornais e em revistas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Mas a geladeira... A verdade \u00e9 que ela precisava de uma geladeira nova. A antiga estava estragada, e t\u00e3o estragada que o homem do conserto a aconselhara a esquecer \u201caquele traste\u201d e partir para algo mais moderno. E isso precisava ser feito com urg\u00eancia: todos os dias estava jogando fora comida que estragara por causa do inconfi\u00e1vel eletrodom\u00e9stico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Era o curso ou a geladeira. Era apostar no futuro ou resolver os problemas do presente. Ou se inscrevia na universidade ou pagava a presta\u00e7\u00e3o na loja: tinha de escolher. Dilema penoso. Durante duas noites n\u00e3o dormiu, fazendo a si pr\u00f3pria c\u00e1lculos e pondera\u00e7\u00f5es. \u201cFa\u00e7a o curso\u201d, sussurrava-lhe ao ouvido uma vozinha, \u201cvoc\u00ea ser\u00e1 outra pessoa, uma pessoa com conhecimento, com dignidade, uma pessoa que todos respeitar\u00e3o\u201d. E a\u00ed intervinha outra vozinha: \u201cDeixe de bobagens, querida. Geladeira \u00e9 comida, e comida \u00e9 o que importa. Como \u00e9 que voc\u00ea vai se alimentar se a comida continuar estragando desse jeito? Seja pr\u00e1tica.\u201d Duas vozinhas. Anjinho e diabinho? Nesse caso, qual era a voz do anjinho, qual a do diabinho? Mist\u00e9rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Na manh\u00e3 do terceiro dia sentiu um mau cheiro insuport\u00e1vel, vindo da cozinha. Foi at\u00e9 l\u00e1, abriu a geladeira e, claro, era a carne que simplesmente tinha apodrecido. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Foi a gota d\u2019\u00e1gua. Vestiu-se, foi at\u00e9 a loja, e comprou a geladeira nova. Que lhe foi entregue naquele mesmo dia. Era uma bela geladeira, com muitos dispositivos que ela mal conhecia. \u201cVou ter de fazer um curso para aprender a operar essa coisa\u201d, disse ao homem da entrega. Ele concordou: \u201cSempre \u00e9 bom fazer cursos\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Instalada a geladeira, ela tratou de colocar ali os alimentos e as bebidas. Foi ent\u00e3o que encontrou a garrafa de champanhe. O champanhe que tinha comprado para celebrar com os vizinhos a sua entrada na universidade. Suspirou. O que fazer com aquilo, agora? Dar de presente para o sobrinho que a ajudara com o dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Resolveu guardar a garrafa. Bem no fundo da geladeira. Um dia ela ainda ingressaria no curso de administra\u00e7\u00e3o, um dia brindaria a seu futuro. Era s\u00f3 quest\u00e3o de esperar. Sem medo: uma boa geladeira conserva qualquer champanhe.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de: SCLIAR, Moacyr. \u201cO futuro na geladeira\u201d. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S.Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 01.12.2008)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2135901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciana trabalhou por vinte anos em uma empresa, possuindo plano de sa\u00fade na modalidade coletiva. Em outubro de 2020, Luciana descobriu que estava com c\u00e2ncer de mama, iniciando o tratamento m\u00e9dico adequado. Em janeiro de 2021, como j\u00e1 havia completado o prazo para aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, optou por requer\u00ea-la junto ao INSS, tendo se aposentado em mar\u00e7o de 2021. No in\u00edcio de abril de 2021, Luciana compareceu \u00e0 cl\u00ednica em que fazia o tratamento, ocasi\u00e3o em que lhe foi informado que o plano havia sido cancelado em raz\u00e3o da aposentadoria, eis que se tratava de plano empresa. Luciana procura ent\u00e3o a Defensoria P\u00fablica para resolver a quest\u00e3o.O(A) Defensor(a) P\u00fablico(a) deve orientar Luciana no sentido de que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781466,"hashId":"b6aae681d231db3580071eed525fbfcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luciana trabalhou por vinte anos em uma empresa, possuindo plano de sa\u00fade na modalidade coletiva. Em outubro de 2020, Luciana descobriu que estava com c\u00e2ncer de mama, iniciando o tratamento m\u00e9dico adequado. Em janeiro de 2021, como j\u00e1 havia completado o prazo para aposentadoria por tempo de servi\u00e7o, optou por requer\u00ea-la junto ao INSS, tendo se aposentado em mar\u00e7o de 2021. No in\u00edcio de abril de 2021, Luciana compareceu \u00e0 cl\u00ednica em que fazia o tratamento, ocasi\u00e3o em que lhe foi informado que o plano havia sido cancelado em raz\u00e3o da aposentadoria, eis que se tratava de plano empresa. Luciana procura ent\u00e3o a Defensoria P\u00fablica para resolver a quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O(A) Defensor(a) P\u00fablico(a) deve orientar Luciana no sentido de que:<\/p>","resposta":6801450,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possui direito de continuar como benefici\u00e1ria do plano em raz\u00e3o da aposentadoria, eis que se trata de plano coletivo empresarial;","id":6801446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui direito de continuar como benefici\u00e1ria do plano em raz\u00e3o da aposentadoria, eis que se trata de plano coletivo empresarial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode continuar como benefici\u00e1ria, efetuando o pagamento nos mesmos valores que pagava na modalidade de plano empresarial;","id":6801447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode continuar como benefici\u00e1ria, efetuando o pagamento nos mesmos valores que pagava na modalidade de plano empresarial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode continuar como benefici\u00e1ria do plano, eis que a hip\u00f3tese \u00e9 de urg\u00eancia, sendo a car\u00eancia de 24 horas, nos termos da lei;","id":6801448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode continuar como benefici\u00e1ria do plano, eis que a hip\u00f3tese \u00e9 de urg\u00eancia, sendo a car\u00eancia de 24 horas, nos termos da lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, pois a negativa de cobertura de tratamento configura mero aborrecimento;","id":6801449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, pois a negativa de cobertura de tratamento configura mero aborrecimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode continuar como benefici\u00e1ria do plano de sa\u00fade, desde que assuma seu pagamento integral.","id":6801450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode continuar como benefici\u00e1ria do plano de sa\u00fade, desde que assuma seu pagamento integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos de Planos de Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Contratos de Planos de Sa\u00fade","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406921,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-contratos-de-planos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEssa viol\u00eancia [do sistema penal] e esse desprezo por outros seres humanos seriam teorizados desde os anos 1970 por aqueles que pretendiam acabar expressamente com o que denominavam dom\u00ednio dos especialistas especialmente brandos com os delinquentes. Para eles era necess\u00e1rio abandonar as grandes teoriza\u00e7\u00f5es e voltar ao b\u00e1sico, ao que as pessoas comuns entendem por bem e mal.\u201d (ANITUA, Gabriel Ign\u00e1cio. Hist\u00f3rias dos Pensamentos Criminol\u00f3gicos. Rio de Janeiro: Editora Revan: Instituto Carioca de Criminologia, 2008. Pg. 779).Essa \u201ccriminologia da vida cotidiana\u201d identifica-se com o pensamento de defensores e defensoras:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781581,"hashId":"5d0271e796093c560a04b7c2c9ff3cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa viol\u00eancia [do sistema penal] e esse desprezo por outros seres humanos seriam teorizados desde os anos 1970 por aqueles que pretendiam acabar expressamente com o que denominavam dom\u00ednio dos especialistas especialmente brandos com os delinquentes. Para eles era necess\u00e1rio abandonar as grandes teoriza\u00e7\u00f5es e voltar ao b\u00e1sico, ao que as pessoas comuns entendem por bem e mal.\u201d (ANITUA, Gabriel Ign\u00e1cio. Hist\u00f3rias dos Pensamentos Criminol\u00f3gicos. Rio de Janeiro: Editora Revan: Instituto Carioca de Criminologia, 2008. Pg. 779).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa \u201ccriminologia da vida cotidiana\u201d identifica-se com o pensamento de defensores e defensoras:<\/p>","resposta":6802017,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do realismo criminol\u00f3gico das esquerdas;","id":6802016,"corpo":"<p>do realismo criminol\u00f3gico das esquerdas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de pol\u00edticas de lei e ordem;","id":6802017,"corpo":"<p>de pol\u00edticas de lei e ordem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pr\u00e1ticas restaurativas;","id":6802018,"corpo":"<p>de pr\u00e1ticas restaurativas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do direito penal m\u00ednimo;","id":6802019,"corpo":"<p>do direito penal m\u00ednimo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do realismo marginal.","id":6802020,"corpo":"<p>do realismo marginal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":463276,"enunciado":"<p>:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento de Lei e Ordem","oab":false,"nome":"Movimento de Lei e Ordem","pai":406557,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406562,"slug":"criminologia-movimento-de-lei-e-ordem"}],"slug":"criminologia\/1781581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de dados que comprovam que os efeitos de determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas violam desproporcionalmente os direitos fundamentais de grupos vulner\u00e1veis identific\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que tais pol\u00edticas podem ser questionadas com fundamento no(a):","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781646,"hashId":"086cba8aba84115deec61f4779ef7625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de dados que comprovam que os efeitos de determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas violam desproporcionalmente os direitos fundamentais de grupos vulner\u00e1veis identific\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que tais pol\u00edticas podem ser questionadas com fundamento no(a):<\/p>","resposta":6802220,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da moralidade administrativa;","id":6802218,"corpo":"<p>princ\u00edpio da moralidade administrativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da igualdade formal;","id":6802219,"corpo":"<p>princ\u00edpio da igualdade formal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria da discrimina\u00e7\u00e3o indireta;","id":6802220,"corpo":"<p>teoria da discrimina\u00e7\u00e3o indireta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da legalidade;","id":6802221,"corpo":"<p>princ\u00edpio da legalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da impessoalidade.","id":6802222,"corpo":"<p>princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2No \u00e2mbito da ADPF 635 se questionam a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do governo do Estado do Rio de Janeiro, os \u00edndices injustific\u00e1veis de letalidade promovida pelas interven\u00e7\u00f5es policiais nas favelas e o uso desproporcional da for\u00e7a por parte dos agentes de seguran\u00e7a contra a popula\u00e7\u00e3o negra e pobre.","id":463284,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da ADPF 635 se questionam a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do governo do Estado do Rio de Janeiro, os \u00edndices injustific\u00e1veis de letalidade promovida pelas interven\u00e7\u00f5es policiais nas favelas e o uso desproporcional da for\u00e7a por parte dos agentes de seguran\u00e7a contra a popula\u00e7\u00e3o negra e pobre.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":"direito-constitucional\/1781646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto interventivo n\u00ba 9.288, de 16\/02\/2018, trazia as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\u201cArt. 1\u00ba Fica decretada interven\u00e7\u00e3o federal no Estado do Rio de Janeiro at\u00e9 31 de dezembro de 2018.\u00a7 1\u00ba A interven\u00e7\u00e3o de que trata o caput se limita \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, conforme o disposto no Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e no T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro.\u00a7 2\u00ba O objetivo da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica no Estado do Rio de Janeiro.Art. 2\u00ba Fica nomeado para o cargo de Interventor o General de Ex\u00e9rcito Walter Souza Braga Netto.Par\u00e1grafo \u00fanico. O cargo de Interventor \u00e9 de natureza militar.Art. 3\u00ba As atribui\u00e7\u00f5es do Interventor s\u00e3o aquelas previstas no Art. 145 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro necess\u00e1rias \u00e0s a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, previstas no T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro. [...]Art. 4\u00ba Poder\u00e3o ser requisitados, durante o per\u00edodo da interven\u00e7\u00e3o, os bens, servi\u00e7os e servidores afetos \u00e0s \u00e1reas da Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Estado do Rio de Janeiro e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro, para emprego nas a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica determinadas pelo Interventor.\u201dO par\u00e1grafo primeiro do Art. 36 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disciplina os requisitos constitucionais do decreto interventivo.Diante do trecho acima descrito, N\u00c3O consta do Decreto n\u00ba 9.288, de 16\/02\/2018, o seguinte requisito constitucional:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 13:18:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781593,"hashId":"87ff08eec430fcd0c17d2b2d4a7bd42e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto interventivo n\u00ba 9.288, de 16\/02\/2018, trazia as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 1\u00ba Fica decretada interven\u00e7\u00e3o federal no Estado do Rio de Janeiro at\u00e9 31 de dezembro de 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1\u00ba A interven\u00e7\u00e3o de que trata o caput se limita \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, conforme o disposto no Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e no T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2\u00ba O objetivo da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica no Estado do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 2\u00ba Fica nomeado para o cargo de Interventor o General de Ex\u00e9rcito Walter Souza Braga Netto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1grafo \u00fanico. O cargo de Interventor \u00e9 de natureza militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 3\u00ba As atribui\u00e7\u00f5es do Interventor s\u00e3o aquelas previstas no Art. 145 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro necess\u00e1rias \u00e0s a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, previstas no T\u00edtulo V da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 4\u00ba Poder\u00e3o ser requisitados, durante o per\u00edodo da interven\u00e7\u00e3o, os bens, servi\u00e7os e servidores afetos \u00e0s \u00e1reas da Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Estado do Rio de Janeiro e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro, para emprego nas a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica determinadas pelo Interventor.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo primeiro do Art. 36 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disciplina os requisitos constitucionais do decreto interventivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do trecho acima descrito, N\u00c3O consta do Decreto n\u00ba 9.288, de 16\/02\/2018, o seguinte requisito constitucional:<\/p>","resposta":6802069,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazo;","id":6802068,"corpo":"<p>prazo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o;","id":6802069,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amplitude;","id":6802070,"corpo":"<p>amplitude;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o do interventor;","id":6802071,"corpo":"<p>nomea\u00e7\u00e3o do interventor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":6802072,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1781593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facia foi denunciada pela suposta pr\u00e1tica do crime de amea\u00e7a (Art. 147 do C\u00f3digo Penal), pois teria prometido matar sua vizinha Nina. A den\u00fancia foi rejeitada por falta de justa causa ante a aus\u00eancia de elementos m\u00ednimos confirmat\u00f3rios da amea\u00e7a. Inconformado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico recorreu, postulando a reforma da decis\u00e3o. No dia seguinte, o juiz recebeu o recurso em seus regulares e legais efeitos, determinando a imediata remessa \u00e0 Turma Recursal, que proveu o recurso ministerial para reformar a decis\u00e3o, ordenando o regular desenvolvimento do processo.Analisando o caso de acordo com o entendimento das Cortes Superiores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781493,"hashId":"6cb37510269b81712b04f4088da51c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia foi denunciada pela suposta pr\u00e1tica do crime de amea\u00e7a (Art. 147 do C\u00f3digo Penal), pois teria prometido matar sua vizinha Nina. A den\u00fancia foi rejeitada por falta de justa causa ante a aus\u00eancia de elementos m\u00ednimos confirmat\u00f3rios da amea\u00e7a. Inconformado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico recorreu, postulando a reforma da decis\u00e3o. No dia seguinte, o juiz recebeu o recurso em seus regulares e legais efeitos, determinando a imediata remessa \u00e0 Turma Recursal, que proveu o recurso ministerial para reformar a decis\u00e3o, ordenando o regular desenvolvimento do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o caso de acordo com o entendimento das Cortes Superiores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6801584,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, uma vez que ela ainda n\u00e3o integra a rela\u00e7\u00e3o processual;","id":6801581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 necessidade de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, uma vez que ela ainda n\u00e3o integra a rela\u00e7\u00e3o processual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 nulidade processual a ser arguida em raz\u00e3o da aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia se nomeado(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) para apresentar contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":6801582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 nulidade processual a ser arguida em raz\u00e3o da aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia se nomeado(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) para apresentar contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser nomeado(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico concomitantemente \u00e0 intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia, sob pena de nulidade;","id":6801583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser nomeado(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico concomitantemente \u00e0 intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia, sob pena de nulidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser postulada pelo(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do julgamento do recurso, considerando a aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":6801584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser postulada pelo(a) Defensor(a) P\u00fablico(a) a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do julgamento do recurso, considerando a aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerando os princ\u00edpios que norteiam o Juizado Especial Criminal, torna-se desnecess\u00e1ria a intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6801585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando os princ\u00edpios que norteiam o Juizado Especial Criminal, torna-se desnecess\u00e1ria a intima\u00e7\u00e3o de L\u00facia para oferecer contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":463276,"enunciado":"<p>:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1781493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bernardo procura a Defensoria P\u00fablica narrando profundo inc\u00f4modo com barulhos provenientes do apartamento do seu vizinho, que tem filhos pequenos. Dizendo ser imposs\u00edvel qualquer solu\u00e7\u00e3o conciliat\u00f3ria, Bernardo quer que o(a) Defensor(a) intente a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer c\/c danos morais. O(A) Defensor(a), depois de conversar bastante com Bernardo, conclui que as reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o exageradas e que a a\u00e7\u00e3o, acaso proposta, poderia revelar-se temer\u00e1ria e fr\u00edvola, sobretudo no que diz respeito ao pedido de danos morais.Nessa situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781484,"hashId":"db21258705af3aa17fca65d3e9a24626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bernardo procura a Defensoria P\u00fablica narrando profundo inc\u00f4modo com barulhos provenientes do apartamento do seu vizinho, que tem filhos pequenos. Dizendo ser imposs\u00edvel qualquer solu\u00e7\u00e3o conciliat\u00f3ria, Bernardo quer que o(a) Defensor(a) intente a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer c\/c danos morais. O(A) Defensor(a), depois de conversar bastante com Bernardo, conclui que as reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o exageradas e que a a\u00e7\u00e3o, acaso proposta, poderia revelar-se temer\u00e1ria e fr\u00edvola, sobretudo no que diz respeito ao pedido de danos morais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6801540,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prerrogativa de deixar de patrocinar a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ter sido utilizada, vez que o pleito de Bernardo n\u00e3o afrontava dispositivo de lei ou precedente vinculante;","id":6801536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prerrogativa de deixar de patrocinar a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ter sido utilizada, vez que o pleito de Bernardo n\u00e3o afrontava dispositivo de lei ou precedente vinculante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato ao Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica, que, entendendo haver denega\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, poder\u00e1 indicar outro(a) Defensor(a) para ajuizar a demanda em nome de Bernardo;","id":6801537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato ao Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica, que, entendendo haver denega\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, poder\u00e1 indicar outro(a) Defensor(a) para ajuizar a demanda em nome de Bernardo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato ao(\u00e0) Defensor(a) P\u00fablico(a)-Geral, que, entendendo ter o pleito chances de \u00eaxito, dever\u00e1, ele(a) pr\u00f3prio(a), ajuizar a demanda em nome de Bernardo;","id":6801538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato ao(\u00e0) Defensor(a) P\u00fablico(a)-Geral, que, entendendo ter o pleito chances de \u00eaxito, dever\u00e1, ele(a) pr\u00f3prio(a), ajuizar a demanda em nome de Bernardo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato \u00e0 Corregedoria-Geral da Defensoria P\u00fablica, podendo Bernardo apresentar recurso administrativo, a ser apreciado pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica;","id":6801539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao(\u00e0) Defensor(a) comunicar o fato \u00e0 Corregedoria-Geral da Defensoria P\u00fablica, podendo Bernardo apresentar recurso administrativo, a ser apreciado pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso n\u00e3o seja revista a recusa de atua\u00e7\u00e3o, Bernardo poder\u00e1 retornar, posteriormente, alegando fatos novos que justifiquem a propositura da demanda, cumprindo \u00e0 Defensoria examinar novamente a situa\u00e7\u00e3o.","id":6801540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso n\u00e3o seja revista a recusa de atua\u00e7\u00e3o, Bernardo poder\u00e1 retornar, posteriormente, alegando fatos novos que justifiquem a propositura da demanda, cumprindo \u00e0 Defensoria examinar novamente a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1781484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Populares localizaram um beb\u00ea dentro de uma caixa de papel\u00e3o, no centro da cidade de Duque de Caxias, em 05\/02\/2021. Acionado o Conselho Tutelar da \u00e1rea, o \u00f3rg\u00e3o, certificando-se do bom estado de sa\u00fade da crian\u00e7a, providenciou o seu acolhimento institucional. Considerando a escassez de profissionais da equipe t\u00e9cnica que poderiam elaborar um estudo psicossocial, a Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude, com base em portaria expedida, determina que o Conselho Tutelar proceda ao referido estudo.A respeito da situa\u00e7\u00e3o acima, e tamb\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o, atribui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos Conselhos Tutelares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781755,"hashId":"7f56022fe5d0b0f3a54654f2f7e36733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Populares localizaram um beb\u00ea dentro de uma caixa de papel\u00e3o, no centro da cidade de Duque de Caxias, em 05\/02\/2021. Acionado o Conselho Tutelar da \u00e1rea, o \u00f3rg\u00e3o, certificando-se do bom estado de sa\u00fade da crian\u00e7a, providenciou o seu acolhimento institucional. Considerando a escassez de profissionais da equipe t\u00e9cnica que poderiam elaborar um estudo psicossocial, a Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude, com base em portaria expedida, determina que o Conselho Tutelar proceda ao referido estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o acima, e tamb\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o, atribui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos Conselhos Tutelares, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802524,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo para a primeira reavalia\u00e7\u00e3o da medida de acolhimento nenhuma pessoa da fam\u00edlia procurar o beb\u00ea, este ser\u00e1 cadastrado para ado\u00e7\u00e3o;","id":6802520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo para a primeira reavalia\u00e7\u00e3o da medida de acolhimento nenhuma pessoa da fam\u00edlia procurar o beb\u00ea, este ser\u00e1 cadastrado para ado\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar deveria ter encaminhado a crian\u00e7a a uma fam\u00edlia acolhedora, considerando que o acolhimento familiar \u00e9 preferencial ao institucional;","id":6802521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Tutelar deveria ter encaminhado a crian\u00e7a a uma fam\u00edlia acolhedora, considerando que o acolhimento familiar \u00e9 preferencial ao institucional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar n\u00e3o poderia ter realizado o acolhimento do beb\u00ea, pois a medida importa o afastamento da crian\u00e7a do conv\u00edvio familiar e, portanto, de compet\u00eancia exclusiva da autoridade judici\u00e1ria;","id":6802522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Tutelar n\u00e3o poderia ter realizado o acolhimento do beb\u00ea, pois a medida importa o afastamento da crian\u00e7a do conv\u00edvio familiar e, portanto, de compet\u00eancia exclusiva da autoridade judici\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constatada uma irregularidade na entidade de acolhimento que recebeu o beb\u00ea, o Conselho Tutelar dever\u00e1 comunicar o fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, pois n\u00e3o tem legitimidade para iniciar procedimento judicial destinado a corrigi-la;","id":6802523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constatada uma irregularidade na entidade de acolhimento que recebeu o beb\u00ea, o Conselho Tutelar dever\u00e1 comunicar o fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, pois n\u00e3o tem legitimidade para iniciar procedimento judicial destinado a corrigi-la;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerando que as atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Tutelares s\u00e3o aquelas previstas exaustivamente na Lei n\u00ba 8.069\/1990, n\u00e3o podendo ser criadas novas por atos de quaisquer outras autoridades do Poder Judici\u00e1rio, Legislativo local ou estadual, deve o Conselho Tutelar devolver os autos sem apresenta\u00e7\u00e3o do estudo.","id":6802524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando que as atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Tutelares s\u00e3o aquelas previstas exaustivamente na Lei n\u00ba 8.069\/1990, n\u00e3o podendo ser criadas novas por atos de quaisquer outras autoridades do Poder Judici\u00e1rio, Legislativo local ou estadual, deve o Conselho Tutelar devolver os autos sem apresenta\u00e7\u00e3o do estudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","oab":true,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411501,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-atribuicoes-do-conselho-art-136-e-137"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1781755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs pulgas sonham com comprar um c\u00e3o, e os ningu\u00e9ns com deixar a pobreza, que em algum dia m\u00e1gico a sorte chova de repente, que chova a boa sorte a c\u00e2ntaros; mas a boa sorte n\u00e3o chove ontem, nem hoje, nem amanh\u00e3, nem nunca, nem uma chuvinha cai do c\u00e9u da boa sorte, por mais que os ningu\u00e9ns a chamem e mesmo que a m\u00e3o esquerda coce, ou se levantem com o p\u00e9 direito, ou comecem o ano mudando de vassoura.\u201d (O livro dos abra\u00e7os, de Eduardo Galeano)Sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena de multa, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento atualizado das Cortes Superiores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781567,"hashId":"d16b30a31966773d7834ff6bd1e99cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs pulgas sonham com comprar um c\u00e3o, e os ningu\u00e9ns com deixar a pobreza, que em algum dia m\u00e1gico a sorte chova de repente, que chova a boa sorte a c\u00e2ntaros; mas a boa sorte n\u00e3o chove ontem, nem hoje, nem amanh\u00e3, nem nunca, nem uma chuvinha cai do c\u00e9u da boa sorte, por mais que os ningu\u00e9ns a chamem e mesmo que a m\u00e3o esquerda coce, ou se levantem com o p\u00e9 direito, ou comecem o ano mudando de vassoura.\u201d (O livro dos abra\u00e7os, de Eduardo Galeano)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena de multa, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento atualizado das Cortes Superiores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6801952,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u preso, cumprindo pena privativa de liberdade, poder\u00e1 impugnar o valor da pena de multa pela via do habeas corpus;","id":6801951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u preso, cumprindo pena privativa de liberdade, poder\u00e1 impugnar o valor da pena de multa pela via do <em>habeas corpus<\/em>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o concomitante \u00e0 pena privativa de liberdade e multa, o inadimplemento da san\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria obsta o reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o de punibilidade;","id":6801952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o concomitante \u00e0 pena privativa de liberdade e multa, o inadimplemento da san\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria obsta o reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o de punibilidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo prescricional da pena de multa aplicada cumulativamente \u00e0 pena privativa de liberdade \u00e9 de 2 anos;","id":6801953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo prescricional da pena de multa aplicada cumulativamente \u00e0 pena privativa de liberdade \u00e9 de 2 anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legitimidade priorit\u00e1ria para executar a pena de multa, considerando ser d\u00edvida de valor, \u00e9 da Fazenda P\u00fablica;","id":6801954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legitimidade priorit\u00e1ria para executar a pena de multa, considerando ser d\u00edvida de valor, \u00e9 da Fazenda P\u00fablica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao apenado comprovadamente hipossuficiente \u00e9 dada a possibilidade de requerer a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da pena de multa.","id":6801955,"corpo":"<p>ao apenado comprovadamente hipossuficiente \u00e9 dada a possibilidade de requerer a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da pena de multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":463276,"enunciado":"<p>:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas do STF e do STJ","oab":false,"nome":"S\u00famulas do STF e do STJ","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421738,"slug":"direito-processual-penal-sumulas-do-stf-e-do-stj"}],"slug":"direito-processual-penal\/1781567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Representa\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade da Lei n\u00ba 5.165\/2015 do Munic\u00edpio de Volta Redonda, que veda a implanta\u00e7\u00e3o da \u201cideologia de g\u00eanero\u201d nos estabelecimentos de ensino municipais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781663,"hashId":"6dc11d1f78bd0c9efabbd8a303788e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Representa\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade da Lei n\u00ba 5.165\/2015 do Munic\u00edpio de Volta Redonda, que veda a implanta\u00e7\u00e3o da \u201cideologia de g\u00eanero\u201d nos estabelecimentos de ensino municipais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802271,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou de atos normativos estaduais ou municipais, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, pode ser proposta somente pelo Governador do Estado, pela Mesa, por Comiss\u00e3o Permanente ou pelos membros da Assembleia Legislativa;","id":6802267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou de atos normativos estaduais ou municipais, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, pode ser proposta somente pelo Governador do Estado, pela Mesa, por Comiss\u00e3o Permanente ou pelos membros da Assembleia Legislativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as leis que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias do Munic\u00edpio e dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo s\u00e3o de iniciativa concorrente entre Prefeito e C\u00e2mara de Vereadores;","id":6802268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias do Munic\u00edpio e dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo s\u00e3o de iniciativa concorrente entre Prefeito e C\u00e2mara de Vereadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Lei Municipal n\u00ba 5.165\/2015 de Volta Redonda, ao vedar a discuss\u00e3o dos conceitos de g\u00eanero e sexualidade no \u00e2mbito da escola, possibilita o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres, contra pessoas homossexuais e outros grupos estigmatizados socialmente, no campo da injusti\u00e7a cultural ou simb\u00f3lica;","id":6802269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei Municipal n\u00ba 5.165\/2015 de Volta Redonda, ao vedar a discuss\u00e3o dos conceitos de g\u00eanero e sexualidade no \u00e2mbito da escola, possibilita o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres, contra pessoas homossexuais e outros grupos estigmatizados socialmente, no campo da injusti\u00e7a cultural ou simb\u00f3lica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a decidiu que a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o e ao estudo da \u201cideologia de g\u00eanero\u201d n\u00e3o oferece qualquer censura e ofensa \u00e0 liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento e o saber, o que se mostra inadmiss\u00edvel no \u00e2mbito plural e ison\u00f4mico do Estado Democr\u00e1tico de Direito;","id":6802270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Justi\u00e7a decidiu que a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o e ao estudo da \u201cideologia de g\u00eanero\u201d n\u00e3o oferece qualquer censura e ofensa \u00e0 liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento e o saber, o que se mostra inadmiss\u00edvel no \u00e2mbito plural e ison\u00f4mico do Estado Democr\u00e1tico de Direito;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a decidiu que, na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, devem ser respeitadas as diversidades de valores, cren\u00e7as e comportamentos existentes na sociedade, raz\u00e3o pela qual a proibi\u00e7\u00e3o pura e simples de determinado conte\u00fado pode comprometer a miss\u00e3o institucional da escola de se constituir como espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o da pessoa humana.","id":6802271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Justi\u00e7a decidiu que, na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, devem ser respeitadas as diversidades de valores, cren\u00e7as e comportamentos existentes na sociedade, raz\u00e3o pela qual a proibi\u00e7\u00e3o pura e simples de determinado conte\u00fado pode comprometer a miss\u00e3o institucional da escola de se constituir como espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o da pessoa humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407554,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual"}],"slug":"direito-constitucional\/1781663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Repercuss\u00e3o Geral, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781670,"hashId":"934fab024474ac819622b50598d888e8","enunciado":"<p>Sobre a Repercuss\u00e3o Geral, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802285,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um requisito de admissibilidade do Recurso Extraordin\u00e1rio criado pela jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores para impedir o prosseguimento dos recursos sem relev\u00e2ncia constitucional;","id":6802284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um requisito de admissibilidade do Recurso Extraordin\u00e1rio criado pela jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores para impedir o prosseguimento dos recursos sem relev\u00e2ncia constitucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a relev\u00e2ncia constitucional do tema e sua aptid\u00e3o para repercutir em sujeitos al\u00e9m do processo s\u00e3o elementos da Repercuss\u00e3o Geral;","id":6802285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relev\u00e2ncia constitucional do tema e sua aptid\u00e3o para repercutir em sujeitos al\u00e9m do processo s\u00e3o elementos da Repercuss\u00e3o Geral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o recorrente sempre dever\u00e1 demonstrar os requisitos de relev\u00e2ncia e transcend\u00eancia atrav\u00e9s de uma preliminar formal, garantindo \u00e0 parte a oportunidade de retifica\u00e7\u00e3o;","id":6802286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recorrente sempre dever\u00e1 demonstrar os requisitos de relev\u00e2ncia e transcend\u00eancia atrav\u00e9s de uma preliminar formal, garantindo \u00e0 parte a oportunidade de retifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a negativa de Repercuss\u00e3o Geral pelo STF no recurso piloto n\u00e3o necessariamente afetar\u00e1 os recursos superiores que versem sobre a mesma mat\u00e9ria;","id":6802287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a negativa de Repercuss\u00e3o Geral pelo STF no recurso piloto n\u00e3o necessariamente afetar\u00e1 os recursos superiores que versem sobre a mesma mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decidida a Repercuss\u00e3o Geral, o STF dever\u00e1 julgar o m\u00e9rito, fixando a tese jur\u00eddica e determinando o seu alcance territorial.","id":6802288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida a Repercuss\u00e3o Geral, o STF dever\u00e1 julgar o m\u00e9rito, fixando a tese jur\u00eddica e determinando o seu alcance territorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado procura a Defensoria P\u00fablica para ingressar como amicus curiae na ADPF 635 (texto 2). O Relator da a\u00e7\u00e3o nega o pedido dizendo que o grupo n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de medida cab\u00edvel para viabilizar a participa\u00e7\u00e3o do Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado na a\u00e7\u00e3o, conclui-se que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781652,"hashId":"f8176b6c06b81d18c22eb65270fcdacd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado procura a Defensoria P\u00fablica para ingressar como <em>amicus curiae<\/em> na ADPF 635 (texto 2). O Relator da a\u00e7\u00e3o nega o pedido dizendo que o grupo n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de medida cab\u00edvel para viabilizar a participa\u00e7\u00e3o do Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado na a\u00e7\u00e3o, conclui-se que:<\/p>","resposta":6802241,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diante da negativa de ingresso como amicus curiae, pode ser suscitado o ingresso na a\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de custos vulnerabilis;","id":6802237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da negativa de ingresso como <em>amicus curiae<\/em>, pode ser suscitado o ingresso na a\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de custos <em>vulnerabilis;<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser tomada nenhuma medida porque a personalidade jur\u00eddica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o sine qua non para ser admitido como amicus curiae;","id":6802238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser tomada nenhuma medida porque a personalidade jur\u00eddica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o sine qua non para ser admitido como <em>amicus curiae<\/em>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser tomada nenhuma medida porque falta atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro para figurar como representante de amicus curiae no Supremo Tribunal Federal;","id":6802239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser tomada nenhuma medida porque falta atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro para figurar como representante de <em>amicus curiae<\/em> no Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante da negativa, pode a Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro requerer, em nome pr\u00f3prio, a sua admiss\u00e3o como amicus curiae para defesa dos interesses do Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado;","id":6802240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da negativa, pode a Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro requerer, em nome pr\u00f3prio, a sua admiss\u00e3o como <em>amicus curiae<\/em> para defesa dos interesses do Movimento de M\u00e3es e Familiares de V\u00edtimas do Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diante da negativa, dever\u00e1 apresentar peti\u00e7\u00e3o requerendo a reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que negou a admiss\u00e3o como amicus curiae, para garantia do acesso \u00e0 justi\u00e7a, que exige a ampla participa\u00e7\u00e3o das familiares em todas as etapas da investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal, notadamente em casos de priva\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria do direito \u00e0 vida que impliquem agentes estatais.","id":6802241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da negativa, dever\u00e1 apresentar peti\u00e7\u00e3o requerendo a reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que negou a admiss\u00e3o como <em>amicus curiae<\/em>, para garantia do acesso \u00e0 justi\u00e7a, que exige a ampla participa\u00e7\u00e3o das familiares em todas as etapas da investiga\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o penal, notadamente em casos de priva\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria do direito \u00e0 vida que impliquem agentes estatais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2No \u00e2mbito da ADPF 635 se questionam a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do governo do Estado do Rio de Janeiro, os \u00edndices injustific\u00e1veis de letalidade promovida pelas interven\u00e7\u00f5es policiais nas favelas e o uso desproporcional da for\u00e7a por parte dos agentes de seguran\u00e7a contra a popula\u00e7\u00e3o negra e pobre.","id":463284,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da ADPF 635 se questionam a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do governo do Estado do Rio de Janeiro, os \u00edndices injustific\u00e1veis de letalidade promovida pelas interven\u00e7\u00f5es policiais nas favelas e o uso desproporcional da for\u00e7a por parte dos agentes de seguran\u00e7a contra a popula\u00e7\u00e3o negra e pobre.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","oab":true,"nome":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402120,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-amicus-curiae-ou-amici-curiae"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cr\u00e9zio, mediante esbarr\u00e3o na v\u00edtima, subtraiu seu celular. Logo ap\u00f3s a subtra\u00e7\u00e3o, policiais militares que viram os fatos correram no encal\u00e7o de Cr\u00e9zio e efetivaram a sua pris\u00e3o em flagrante. Em sede de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, Cr\u00e9zio informou que praticou o fato em virtude da necessidade imposta pela perda do emprego, bem como para sustentar seu filho que possui 3 anos e \u00e9 portador de defici\u00eancia. Um amigo de Cr\u00e9zio entregou ao(\u00e0) Defensor(a) P\u00fablico(a) a certid\u00e3o de nascimento do filho de Cr\u00e9zio e uma declara\u00e7\u00e3o de que apenas este cuida do seu filho, j\u00e1 que a m\u00e3e da crian\u00e7a se encontra em local incerto. Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, o julgador, ap\u00f3s constatar a legalidade prisional, converteu a pris\u00e3o em flagrante em preventiva, em virtude dos antecedentes de Cr\u00e9zio, ainda que tecnicamente prim\u00e1rio.Considerando o caso narrado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781532,"hashId":"2f8171053ba538ebab41385c3a5b2e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9zio, mediante esbarr\u00e3o na v\u00edtima, subtraiu seu celular. Logo ap\u00f3s a subtra\u00e7\u00e3o, policiais militares que viram os fatos correram no encal\u00e7o de Cr\u00e9zio e efetivaram a sua pris\u00e3o em flagrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sede de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, Cr\u00e9zio informou que praticou o fato em virtude da necessidade imposta pela perda do emprego, bem como para sustentar seu filho que possui 3 anos e \u00e9 portador de defici\u00eancia. Um amigo de Cr\u00e9zio entregou ao(\u00e0) Defensor(a) P\u00fablico(a) a certid\u00e3o de nascimento do filho de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9zio e uma declara\u00e7\u00e3o de que apenas este cuida do seu filho, j\u00e1 que a m\u00e3e da crian\u00e7a se encontra em local incerto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, o julgador, ap\u00f3s constatar a legalidade prisional, converteu a pris\u00e3o em flagrante em preventiva, em virtude dos antecedentes de Cr\u00e9zio, ainda que tecnicamente prim\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso narrado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6801778,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, j\u00e1 que se trata de medida cautelar excepcional, aplicada apenas nos casos de crimes sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa;","id":6801776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, j\u00e1 que se trata de medida cautelar excepcional, aplicada apenas nos casos de crimes sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para que haja substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, ser\u00e1 imprescind\u00edvel a fiscaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica;","id":6801777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que haja substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, ser\u00e1 imprescind\u00edvel a fiscaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o proferida no Habeas Corpus coletivo n\u00ba 143.641\/SP, julgado pelo Supremo Tribunal Federal, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o domiciliar para mulheres, \u00e9 extensiva aos homens, desde que cumpridos os requisitos da medida cautelar de pris\u00e3o domiciliar e outras condicionantes;","id":6801778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o proferida no <em>Habeas Corpus<\/em> coletivo n\u00ba 143.641\/SP, julgado pelo Supremo Tribunal Federal, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o domiciliar para mulheres, \u00e9 extensiva aos homens, desde que cumpridos os requisitos da medida cautelar de pris\u00e3o domiciliar e outras condicionantes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, desde que o crime n\u00e3o tenha sido praticado com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa e o r\u00e9u n\u00e3o possua antecedentes;","id":6801779,"corpo":"<p>\u00e9 cab\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva pela domiciliar, desde que o crime n\u00e3o tenha sido praticado com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa e o r\u00e9u n\u00e3o possua antecedentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como a pris\u00e3o domiciliar n\u00e3o possui natureza cautelar de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, n\u00e3o ser\u00e1 aplic\u00e1vel a detra\u00e7\u00e3o da pena, caso haja decis\u00e3o condenat\u00f3ria definitiva.","id":6801780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como a pris\u00e3o domiciliar n\u00e3o possui natureza cautelar de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, n\u00e3o ser\u00e1 aplic\u00e1vel a detra\u00e7\u00e3o da pena, caso haja decis\u00e3o condenat\u00f3ria definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":463276,"enunciado":"<p>:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o domiciliar","oab":true,"nome":"Pris\u00e3o domiciliar","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406676,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"}],"slug":"direito-processual-penal\/1781532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, inconformado com o t\u00e9rmino do relacionamento amoroso, decide publicar em sua rede social v\u00eddeos de cenas de nudez e atos sexuais com Maria, que haviam sido gravados na const\u00e2ncia do relacionamento e com o consentimento dela. Jo\u00e3o publicou tais v\u00eddeos com o objetivo de chantagear Maria para que ela permanecesse relacionando-se com ele. Maria n\u00e3o consentiu tal publica\u00e7\u00e3o e, visando \u00e0 remo\u00e7\u00e3o imediata do conte\u00fado, notifica extrajudicialmente a rede social. A notifica\u00e7\u00e3o foi recebida pelos administradores da rede social e continha todos os elementos que permitiam a identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do material apontado como violador da intimidade.Considerando o caso concreto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781423,"hashId":"28dedbbe0ceaf86d85e7361dcd62df08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, inconformado com o t\u00e9rmino do relacionamento amoroso, decide publicar em sua rede social v\u00eddeos de cenas de nudez e atos sexuais com Maria, que haviam sido gravados na const\u00e2ncia do relacionamento e com o consentimento dela. Jo\u00e3o publicou tais v\u00eddeos com o objetivo de chantagear Maria para que ela permanecesse relacionando-se com ele. Maria n\u00e3o consentiu tal publica\u00e7\u00e3o e, visando \u00e0 remo\u00e7\u00e3o imediata do conte\u00fado, notifica extrajudicialmente a rede social. A notifica\u00e7\u00e3o foi recebida pelos administradores da rede social e continha todos os elementos que permitiam a identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do material apontado como violador da intimidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso concreto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6801234,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet somente poder\u00e1 ser responsabilizado civilmente por danos decorrentes de conte\u00fado gerado por Jo\u00e3o se descumprir ordem judicial espec\u00edfica, de modo que o conte\u00fado sob exame s\u00f3 pode ser removido mediante decis\u00e3o judicial, sendo ineficaz a notifica\u00e7\u00e3o de Maria para fins de responsabiliza\u00e7\u00e3o do provedor;","id":6801231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet somente poder\u00e1 ser responsabilizado civilmente por danos decorrentes de conte\u00fado gerado por Jo\u00e3o se descumprir ordem judicial espec\u00edfica, de modo que o conte\u00fado sob exame s\u00f3 pode ser removido mediante decis\u00e3o judicial, sendo ineficaz a notifica\u00e7\u00e3o de Maria para fins de responsabiliza\u00e7\u00e3o do provedor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 responsabilidade civil do provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet pelo fato de o conte\u00fado ter sido gerado por terceiro, incidindo o fato de terceiro como excludente do nexo de causalidade;","id":6801232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 responsabilidade civil do provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet pelo fato de o conte\u00fado ter sido gerado por terceiro, incidindo o fato de terceiro como excludente do nexo de causalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente Jo\u00e3o, autor da conduta de postar, pode ser responsabilizado civilmente pelos danos causados a Maria, respondendo mediante o regime objetivo de responsabilidade civil, considerando o grave dano \u00e0 dignidade da pessoa humana e seus aspectos da personalidade, sobrelevando-se a import\u00e2ncia de amplia\u00e7\u00e3o da tutela da mulher v\u00edtima do ass\u00e9dio sexual online;","id":6801233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente Jo\u00e3o, autor da conduta de postar, pode ser responsabilizado civilmente pelos danos causados a Maria, respondendo mediante o regime objetivo de responsabilidade civil, considerando o grave dano \u00e0 dignidade da pessoa humana e seus aspectos da personalidade, sobrelevando-se a import\u00e2ncia de amplia\u00e7\u00e3o da tutela da mulher v\u00edtima do ass\u00e9dio sexual online;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet ser\u00e1 responsabilizado subsidiariamente pelos danos sofridos por Maria quando, ap\u00f3s o recebimento de notifica\u00e7\u00e3o, deixar de promover a indisponibiliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de forma diligente, no \u00e2mbito e nos limites t\u00e9cnicos do seu servi\u00e7o;","id":6801234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet ser\u00e1 responsabilizado subsidiariamente pelos danos sofridos por Maria quando, ap\u00f3s o recebimento de notifica\u00e7\u00e3o, deixar de promover a indisponibiliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de forma diligente, no \u00e2mbito e nos limites t\u00e9cnicos do seu servi\u00e7o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet responder\u00e1 objetivamente pelos danos causados a Maria e, ainda, solidariamente com Jo\u00e3o, deflagrando-se o dever de indenizar a partir do imediato momento em que Jo\u00e3o postou o material ofensivo.","id":6801235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o provedor de aplica\u00e7\u00f5es de internet responder\u00e1 objetivamente pelos danos causados a Maria e, ainda, solidariamente com Jo\u00e3o, deflagrando-se o dever de indenizar a partir do imediato momento em que Jo\u00e3o postou o material ofensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400763,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-965-2014-estabelece-principios-garantias-direitos-e-deveres-para-o-uso-da-internet-no-brasil-marco-civil-da-internet"}],"slug":"legislacao-federal\/1781423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm mar\u00e7o de 2021, foi tornado p\u00fablico o Relat\u00f3rio \u2018Mulheres nas audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Rio de Janeiro\u2019, com os dados referentes ao ano de 2019 recolhidos e analisados pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro\u201d. \u201cDe acordo com a pesquisa, considerando os 533 casos das mulheres que, no momento da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, atendiam aos crit\u00e9rios objetivos para pris\u00e3o domiciliar, foi poss\u00edvel observar que 25% das mulheres, apesar de cumprir os requisitos legais, permaneceram presas preventivamente. Verificou-se tamb\u00e9m que, em decis\u00f5es judiciais que aplicaram pris\u00e3o preventiva para mulheres que atendiam aos crit\u00e9rios objetivos para pris\u00e3o domiciliar, aproximadamente 65,5% cont\u00eam alguma refer\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o domiciliar. Ou seja, essa quest\u00e3o foi de alguma forma introduzida no curso da audi\u00eancia de cust\u00f3dia e, mesmo assim, essas custodiadas continuaram presas.\u201d Fonte: Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro, Diretoria de Estudos e Pesquisas de Acesso \u00e0 Justi\u00e7a, Relat\u00f3rio \u201cMulheres nas audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Rio de Janeiro\u201d, 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.defensoria.rj.def.br\/uploads\/a rquivos\/153960d0ac82483580bc117104cac177.pdfEm linha com o pensamento criminol\u00f3gico feminista brasileiro contempor\u00e2neo, \u00e9 correto afirmar que o lastro epistemol\u00f3gico para an\u00e1lise do processo de criminaliza\u00e7\u00e3o de mulheres parte:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 13:18:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781576,"hashId":"67b3c9be110ae9d73eb4dce0e4bfcec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm mar\u00e7o de 2021, foi tornado p\u00fablico o Relat\u00f3rio \u2018Mulheres nas audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Rio de Janeiro\u2019, com os dados referentes ao ano de 2019 recolhidos e analisados pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe acordo com a pesquisa, considerando os 533 casos das mulheres que, no momento da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, atendiam aos crit\u00e9rios objetivos para pris\u00e3o domiciliar, foi poss\u00edvel observar que 25% das mulheres, apesar de cumprir os requisitos legais, permaneceram presas preventivamente. Verificou-se tamb\u00e9m que, em decis\u00f5es judiciais que aplicaram pris\u00e3o preventiva para mulheres que atendiam aos crit\u00e9rios objetivos para pris\u00e3o domiciliar, aproximadamente 65,5% cont\u00eam alguma refer\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o domiciliar. Ou seja, essa quest\u00e3o foi de alguma forma introduzida no curso da audi\u00eancia de cust\u00f3dia e, mesmo assim, essas custodiadas continuaram presas.\u201d Fonte: Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro, Diretoria de Estudos e Pesquisas de Acesso \u00e0 Justi\u00e7a, Relat\u00f3rio \u201cMulheres nas audi\u00eancias de cust\u00f3dia no Rio de Janeiro\u201d, 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.defensoria.rj.def.br\/uploads\/a rquivos\/153960d0ac82483580bc117104cac177.pdf<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em linha com o pensamento criminol\u00f3gico feminista brasileiro contempor\u00e2neo, \u00e9 correto afirmar que o lastro epistemol\u00f3gico para an\u00e1lise do processo de criminaliza\u00e7\u00e3o de mulheres parte:<\/p>","resposta":6801997,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da constata\u00e7\u00e3o de que existem crimes pr\u00f3prios das mulheres, tais quais o infantic\u00eddio, o aborto, os envenenamentos, que ficaram sempre impunes, por serem ignorados ou desconhecidos, j\u00e1 que mais presentes na esfera dom\u00e9stica (A. Peixoto);","id":6801993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da constata\u00e7\u00e3o de que existem crimes pr\u00f3prios das mulheres, tais quais o infantic\u00eddio, o aborto, os envenenamentos, que ficaram sempre impunes, por serem ignorados ou desconhecidos, j\u00e1 que mais presentes na esfera dom\u00e9stica (A. Peixoto);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das reflex\u00f5es te\u00f3ricas segundo as quais as oportunidades, as habilidades e as redes sociais historicamente contribu\u00edram para o predom\u00ednio da criminalidade masculina, enquanto esses mesmos fatores limitaram as oportunidades das mulheres nesse campo (R. Simon);","id":6801994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das reflex\u00f5es te\u00f3ricas segundo as quais as oportunidades, as habilidades e as redes sociais historicamente contribu\u00edram para o predom\u00ednio da criminalidade masculina, enquanto esses mesmos fatores limitaram as oportunidades das mulheres nesse campo (R. Simon);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da conclus\u00e3o de que a criminalidade feminina \u00e9 largamente mascarada, pois n\u00e3o h\u00e1 interesse da pol\u00edcia em investigar mulheres que praticam crimes, e, al\u00e9m disso, em grande parte dos crimes, elas funcionam como c\u00famplices ou receptadoras de bens, fazendo com que as mulheres fiquem ocultas e n\u00e3o sejam punidas. (O. Pollak);","id":6801995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da conclus\u00e3o de que a criminalidade feminina \u00e9 largamente mascarada, pois n\u00e3o h\u00e1 interesse da pol\u00edcia em investigar mulheres que praticam crimes, e, al\u00e9m disso, em grande parte dos crimes, elas funcionam como c\u00famplices ou receptadoras de bens, fazendo com que as mulheres fiquem ocultas e n\u00e3o sejam punidas. (O. Pollak);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da ideia de que a masculiniza\u00e7\u00e3o do comportamento de mulheres em raz\u00e3o do paradigma de g\u00eanero do mundo ocidental as libertou de seguirem o padr\u00e3o atribu\u00eddo ao feminino e de agirem como homens e participarem cada vez mais de espa\u00e7os at\u00e9 ent\u00e3o tipicamente masculinos, dentre os quais est\u00e1 tamb\u00e9m a criminalidade (F. Adler);","id":6801996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da ideia de que a masculiniza\u00e7\u00e3o do comportamento de mulheres em raz\u00e3o do paradigma de g\u00eanero do mundo ocidental as libertou de seguirem o padr\u00e3o atribu\u00eddo ao feminino e de agirem como homens e participarem cada vez mais de espa\u00e7os at\u00e9 ent\u00e3o tipicamente masculinos, dentre os quais est\u00e1 tamb\u00e9m a criminalidade (F. Adler);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da impossibilidade de uma etiologia criminal, pois cada caso traz consigo as peculiaridades das hist\u00f3rias de vida e das experi\u00eancias das mulheres e, com estas, as raz\u00f5es que impulsionaram as pr\u00e1ticas criminosas, que podem tanto ser relativas \u00e0 subsist\u00eancia da mulher e de sua fam\u00edlia ou a situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de viol\u00eancias das mais diversas ordens. (E. Pimentel).","id":6801997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da impossibilidade de uma etiologia criminal, pois cada caso traz consigo as peculiaridades das hist\u00f3rias de vida e das experi\u00eancias das mulheres e, com estas, as raz\u00f5es que impulsionaram as pr\u00e1ticas criminosas, que podem tanto ser relativas \u00e0 subsist\u00eancia da mulher e de sua fam\u00edlia ou a situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de viol\u00eancias das mais diversas ordens. (E. Pimentel).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":463276,"enunciado":"<p>:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia feminista","oab":false,"nome":"Criminologia feminista","pai":406542,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406555,"slug":"criminologia-criminologia-feminista"}],"slug":"criminologia\/1781576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e a Resolu\u00e7\u00e3o CONANDA n\u00ba 119\/2006, sobre o sistema socioeducativo brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781771,"hashId":"ef1d010bdbdec72da06fe1902a809e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em conta a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e a Resolu\u00e7\u00e3o CONANDA n\u00ba 119\/2006, sobre o sistema socioeducativo brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802569,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerando que os agentes socioeducativos exercem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 dos agentes penitenci\u00e1rios, lei estadual pode lhes atribuir o direito de portar armas, desde que fora dos limites das unidades;","id":6802567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando que os agentes socioeducativos exercem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 dos agentes penitenci\u00e1rios, lei estadual pode lhes atribuir o direito de portar armas, desde que fora dos limites das unidades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tendo em conta a autonomia federativa e o poder de autoorganiza\u00e7\u00e3o, podem as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados-membros incluir, dentre os \u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica, aqueles gestores do sistema socioeducativo;","id":6802568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em conta a autonomia federativa e o poder de autoorganiza\u00e7\u00e3o, podem as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados-membros incluir, dentre os \u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica, aqueles gestores do sistema socioeducativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os centros socioeducativos de semiliberdade n\u00e3o precisam contar com espa\u00e7o para a profissionaliza\u00e7\u00e3o ou salas de aula, considerando que \u00e9 da ess\u00eancia da citada medida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos existentes na comunidade;","id":6802569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os centros socioeducativos de semiliberdade n\u00e3o precisam contar com espa\u00e7o para a profissionaliza\u00e7\u00e3o ou salas de aula, considerando que \u00e9 da ess\u00eancia da citada medida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos existentes na comunidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para assegurar que os centros socioeducativos n\u00e3o permane\u00e7am superlotados, o STF admitiu a substitui\u00e7\u00e3o das \u201cinterna\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias\u201d por \u201csemiliberdade provis\u00f3ria\u201d nos casos em que o ato praticado n\u00e3o for dotado de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa;","id":6802570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para assegurar que os centros socioeducativos n\u00e3o permane\u00e7am superlotados, o STF admitiu a substitui\u00e7\u00e3o das \u201cinterna\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias\u201d por \u201csemiliberdade provis\u00f3ria\u201d nos casos em que o ato praticado n\u00e3o for dotado de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para manter a ordem e a disciplina, e assim assegurar a integridade f\u00edsica dos adolescentes, as unidades de priva\u00e7\u00e3o de liberdade n\u00e3o devem ter suas arquiteturas concebidas como espa\u00e7os que permitam a vis\u00e3o de um processo indicativo de liberdade.","id":6802571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para manter a ordem e a disciplina, e assim assegurar a integridade f\u00edsica dos adolescentes, as unidades de priva\u00e7\u00e3o de liberdade n\u00e3o devem ter suas arquiteturas concebidas como espa\u00e7os que permitam a vis\u00e3o de um processo indicativo de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1781771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do ano de 2016, a Coordenadoria de Sa\u00fade e Tutela Coletiva (COSAU) e a Coordenadoria de Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CDEDICA) da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro vistoriaram todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes do Estado do Rio de Janeiro e verificaram a exist\u00eancia de in\u00fameras irregularidades que colocavam em risco a sa\u00fade das pessoas ali privadas de liberdade.Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade de Adolescentes em Conflito com a Lei (PNAISARI) e o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781773,"hashId":"5ae78e5c316a4110bd9e6f35b753099c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do ano de 2016, a Coordenadoria de Sa\u00fade e Tutela Coletiva (COSAU) e a Coordenadoria de Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CDEDICA) da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro vistoriaram todas as unidades de interna\u00e7\u00e3o de adolescentes do Estado do Rio de Janeiro e verificaram a exist\u00eancia de in\u00fameras irregularidades que colocavam em risco a sa\u00fade das pessoas ali privadas de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade de Adolescentes em Conflito com a Lei (PNAISARI) e o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802574,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Plano Operativo \u00e9 um importante instrumento de planejamento da PNAISARI que tem por objetivo estabelecer diretrizes para a implanta\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade nos tr\u00eas n\u00edveis de complexidade, descrevendo as atribui\u00e7\u00f5es e compromissos entre as esferas municipal e estadual de sa\u00fade e da gest\u00e3o do sistema socioeducativo estadual na provis\u00e3o dos cuidados em sa\u00fade dos adolescentes. Em regra, ele \u00e9 elaborado pelos Munic\u00edpios e deve integrar o Plano de Atendimento Socioeducativo;","id":6802574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Plano Operativo \u00e9 um importante instrumento de planejamento da PNAISARI que tem por objetivo estabelecer diretrizes para a implanta\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade nos tr\u00eas n\u00edveis de complexidade, descrevendo as atribui\u00e7\u00f5es e compromissos entre as esferas municipal e estadual de sa\u00fade e da gest\u00e3o do sistema socioeducativo estadual na provis\u00e3o dos cuidados em sa\u00fade dos adolescentes. Em regra, ele \u00e9 elaborado pelos Munic\u00edpios e deve integrar o Plano de Atendimento Socioeducativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificado que um adolescente em cumprimento de medida socioeducativa em regime fechado apresenta ind\u00edcios de transtorno mental ou sofrimento ps\u00edquico, o juiz poder\u00e1 excepcionalmente suspender a execu\u00e7\u00e3o da medida, de modo que o adolescente possa receber integral aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em unidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS);","id":6802575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificado que um adolescente em cumprimento de medida socioeducativa em regime fechado apresenta ind\u00edcios de transtorno mental ou sofrimento ps\u00edquico, o juiz poder\u00e1 excepcionalmente suspender a execu\u00e7\u00e3o da medida, de modo que o adolescente possa receber integral aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em unidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao adolescente em conflito com a lei, em cumprimento de medida socioeducativa em meio fechado, ser\u00e1 garantida a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade no SUS, devendo o Poder P\u00fablico estruturar as unidades de interna\u00e7\u00e3o para atendimento das necessidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de m\u00e9dia e de alta complexidade;","id":6802576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao adolescente em conflito com a lei, em cumprimento de medida socioeducativa em meio fechado, ser\u00e1 garantida a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade no SUS, devendo o Poder P\u00fablico estruturar as unidades de interna\u00e7\u00e3o para atendimento das necessidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de m\u00e9dia e de alta complexidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o das medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, que s\u00e3o prestadas e integram o projeto terap\u00eautico individual elaborado pelas equipes de sa\u00fade da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, todas as demais condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e de sa\u00fade dos adolescentes devem ser registradas no Plano Individual de Atendimento (PIA);","id":6802577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com exce\u00e7\u00e3o das medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, que s\u00e3o prestadas e integram o projeto terap\u00eautico individual elaborado pelas equipes de sa\u00fade da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, todas as demais condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e de sa\u00fade dos adolescentes devem ser registradas no Plano Individual de Atendimento (PIA);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por ocasi\u00e3o da reavalia\u00e7\u00e3o da medida socioeducativa, \u00e9 recomend\u00e1vel a apresenta\u00e7\u00e3o pela dire\u00e7\u00e3o do programa de atendimento de relat\u00f3rio da equipe t\u00e9cnica sobre a evolu\u00e7\u00e3o do adolescente no cumprimento do plano individual.","id":6802578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ocasi\u00e3o da reavalia\u00e7\u00e3o da medida socioeducativa, \u00e9 recomend\u00e1vel a apresenta\u00e7\u00e3o pela dire\u00e7\u00e3o do programa de atendimento de relat\u00f3rio da equipe t\u00e9cnica sobre a evolu\u00e7\u00e3o do adolescente no cumprimento do plano individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1781773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 dias neste 2021 em que Simone Souza Bernardes, de 49 anos, deixa de comer para alimentar os filhos pequenos. Tem quinze. Mora com nove. J\u00e1 estava enquadrada na linha de extrema pobreza antes da pandemia. Mas vive agora o medo maior: o de que um de seus filhos ou ela pr\u00f3pria morra de fome. Quando come, \u00e9 uma vez por dia.\u201d (https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/sem-auxilio-emergencialnova-pobreza-aqui-pandemia-que-gente-vive-a-da-fome-1- 24891545)Tendo por base o Coment\u00e1rio Geral n\u00ba 12 do Comit\u00ea sobre Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais, sobre o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada; bem como o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59137,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2021-fgv-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:18:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1781767,"hashId":"d79244a6e730c36910b4ae4e20d80870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 dias neste 2021 em que Simone Souza Bernardes, de 49 anos, deixa de comer para alimentar os filhos pequenos. Tem quinze. Mora com nove. J\u00e1 estava enquadrada na linha de extrema pobreza antes da pandemia. Mas vive agora o medo maior: o de que um de seus filhos ou ela pr\u00f3pria morra de fome. Quando come, \u00e9 uma vez por dia.\u201d (https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/sem-auxilio-emergencialnova-pobreza-aqui-pandemia-que-gente-vive-a-da-fome-1- 24891545)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base o Coment\u00e1rio Geral n\u00ba 12 do Comit\u00ea sobre Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais, sobre o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada; bem como o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6802555,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentre os tr\u00eas tipos de obriga\u00e7\u00f5es dos Estados Partes na garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, a obriga\u00e7\u00e3o de \u201cproteger\u201d significa o compromisso de o Estado envolver-se proativamente em atividades destinadas a fortalecer o acesso de pessoas a recursos e meios, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o, de forma a garantir o seu modo de vida, inclusive a sua seguran\u00e7a alimentar e a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos e meios por estas pessoas;","id":6802553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre os tr\u00eas tipos de obriga\u00e7\u00f5es dos Estados Partes na garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, a obriga\u00e7\u00e3o de \u201cproteger\u201d significa o compromisso de o Estado envolver-se proativamente em atividades destinadas a fortalecer o acesso de pessoas a recursos e meios, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o, de forma a garantir o seu modo de vida, inclusive a sua seguran\u00e7a alimentar e a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos e meios por estas pessoas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerando que o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 de car\u00e1ter progressivo, podem os Estados e Munic\u00edpios, em vista dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios dispon\u00edveis, limitar o fornecimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar apenas aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com maior vulnerabilidade, tais como os inseridos no Cad\u00danico;","id":6802554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando que o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 de car\u00e1ter progressivo, podem os Estados e Munic\u00edpios, em vista dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios dispon\u00edveis, limitar o fornecimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar apenas aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com maior vulnerabilidade, tais como os inseridos no Cad\u00danico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o escolar terem por objetivo contribuir para a aprendizagem e o rendimento escolar, as despesas da\u00ed advindas n\u00e3o s\u00e3o consideradas como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino;","id":6802555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o escolar terem por objetivo contribuir para a aprendizagem e o rendimento escolar, as despesas da\u00ed advindas n\u00e3o s\u00e3o consideradas como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o Estado brasileiro demonstrar concretamente a limita\u00e7\u00e3o de recursos, restar\u00e1 afastada a sua responsabilidade internacional por n\u00e3o assegurar a disponibilidade e a acessibilidade aos alimentos necess\u00e1rios \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra a fome;","id":6802556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o Estado brasileiro demonstrar concretamente a limita\u00e7\u00e3o de recursos, restar\u00e1 afastada a sua responsabilidade internacional por n\u00e3o assegurar a disponibilidade e a acessibilidade aos alimentos necess\u00e1rios \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra a fome;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 considerado satisfeito quando um pacote m\u00ednimo de calorias, prote\u00ednas e outros nutrientes espec\u00edficos \u00e9 fornecido \u00e0 pessoa.","id":6802557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 considerado satisfeito quando um pacote m\u00ednimo de calorias, prote\u00ednas e outros nutrientes espec\u00edficos \u00e9 fornecido \u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407076,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instituicoes-e-mecanismos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comit\u00ea dos Direitos Humanos (direitos civis e pol\u00edticos)","oab":true,"nome":"Comit\u00ea dos Direitos Humanos (direitos civis e pol\u00edticos)","pai":407076,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407079,"slug":"direitos-humanos-comite-dos-direitos-humanos-direitos-civis-e-politicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que dois l\u00edquidos A e B formam uma solu\u00e7\u00e3o ideal e apresentam valores de press\u00e3o de vapor de 768 e 693 mmHg, respectivamente, a uma temperatura de 431K. De acordo com a Lei de Raoult, quando o l\u00edquido entra em ebuli\u00e7\u00e3o em 431K e 760 mmHg, a composi\u00e7\u00e3o de A e B no l\u00edquido \u00e9:","provas":[{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 15:10:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2312924,"hashId":"7961594064a7e2b8c8c341cc9a4e102e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que dois l\u00edquidos A e B formam uma solu\u00e7\u00e3o ideal e apresentam valores de press\u00e3o de vapor de 768 e 693 mmHg, respectivamente, a uma temperatura de 431K. De acordo com a Lei de Raoult, quando o l\u00edquido entra em ebuli\u00e7\u00e3o em 431K e 760 mmHg, a composi\u00e7\u00e3o de A e B no l\u00edquido \u00e9:<\/p>","resposta":9127891,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38% de A e 62% de B.","id":9127887,"corpo":"<p>38% de A e 62% de B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% de A e 50% de B.","id":9127888,"corpo":"<p>50% de A e 50% de B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68% de A e 32% de B.","id":9127889,"corpo":"<p>68% de A e 32% de B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20% de A e 80% de B.","id":9127890,"corpo":"<p>20% de A e 80% de B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90% de A e 10% de B.","id":9127891,"corpo":"<p>90% de A e 10% de B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","oab":false,"nome":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417347,"slug":"quimica-geometria-molecular-polaridade-forcas-intermoleculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570,"slug":"auditor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de procedimentos de auditoria n\u00e3o apropriados, a interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea da evid\u00eancia de auditoria e o n\u00e3o reconhecimento de uma distor\u00e7\u00e3o ou de um desvio, s\u00e3o exemplos de","provas":[{"id":65439,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570,"slug":"auditor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-auditor-administrativo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Auditor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2006498,"hashId":"c23924ce6c6a6a21bf5f674d5be383c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de procedimentos de auditoria n\u00e3o apropriados, a interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea da evid\u00eancia de auditoria e o n\u00e3o reconhecimento de uma distor\u00e7\u00e3o ou de um desvio, s\u00e3o exemplos de<\/p>","resposta":7804813,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anomalia.","id":7804809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anomalia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" risco inerente.","id":7804810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> risco inerente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o toler\u00e1vel.","id":7804811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distor\u00e7\u00e3o toler\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco de amostragem.","id":7804812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco de amostragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"risco n\u00e3o resultante de amostragem.","id":7804813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco n\u00e3o resultante de amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2006498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, acerca da Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 05:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2394273,"hashId":"d1ddca8a67ba4120d80705344bba7bb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, acerca da Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9479936,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, n\u00e3o \u00e9 Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva.","id":9479934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, n\u00e3o \u00e9 Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social tem por objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9479935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social tem por objetivo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social rege-se pelo princ\u00edpio da supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":9479936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social rege-se pelo princ\u00edpio da supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social tem como base a diretriz da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9479937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social tem como base a diretriz da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social organiza-se exclusivamente pela prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":9479938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social organiza-se exclusivamente pela prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em locais de morte recente, poderia ser considerado um vest\u00edgio de interesse forense","provas":[{"id":61674,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 10:59:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1886156,"hashId":"51ed72af37e263d87c453755de510047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em locais de morte recente, poderia ser considerado um vest\u00edgio de interesse forense<\/p>","resposta":7263445,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dano antigo, com marcas de ferrugem, em ve\u00edculo de propriedade da v\u00edtima.","id":7263443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dano antigo, com marcas de ferrugem, em ve\u00edculo de propriedade da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chave de uma porta arrombada j\u00e1 descartada como vest\u00edgio verdadeiro.","id":7263444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chave de uma porta arrombada j\u00e1 descartada como vest\u00edgio verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um punhal ensanguentado pr\u00f3ximo \u00e0 v\u00edtima com les\u00f5es incisas.","id":7263445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um punhal ensanguentado pr\u00f3ximo \u00e0 v\u00edtima com les\u00f5es incisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma janela quebrada no im\u00f3vel vizinho ao que foi encontrado a v\u00edtima, sem qualquer possibilidade de acesso deste ao local em que se encontrava o corpo.","id":7263446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma janela quebrada no im\u00f3vel vizinho ao que foi encontrado a v\u00edtima, sem qualquer possibilidade de acesso deste ao local em que se encontrava o corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma arma de fogo registrada em nome da v\u00edtima j\u00e1 caracterizada como vest\u00edgio ilus\u00f3rio.","id":7263447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma arma de fogo registrada em nome da v\u00edtima j\u00e1 caracterizada como vest\u00edgio ilus\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia de Cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Cadeia de Cust\u00f3dia","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414481,"slug":"direito-processual-penal-cadeia-de-custodia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta dos vest\u00edgios","oab":false,"nome":"Coleta dos vest\u00edgios","pai":414481,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414485,"slug":"direito-processual-penal-coleta-dos-vestigios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":"criminalistica\/1886156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A part\u00edcula \"que\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo na linha","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2359786,"hashId":"6fbe01d5be830d5b50cd690a5eeb2563","enunciado":"<p>A part\u00edcula \"que\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo na linha<\/p>","resposta":9333467,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05","id":9333467,"corpo":"<p>05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 15.","id":9333468,"corpo":"<p> 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":9333469,"corpo":"<p>17.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.","id":9333470,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.","id":9333471,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazerSegundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .01 Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades02 de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.03 Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e04 quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O05 endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.06 \u00c9 oportunidade.07 \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um08 curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou09 Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.10 A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada11 por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como12 volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e913 professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte14 art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.15 O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural16 com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na17 mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao18 longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do19 setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores20 prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,21 pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos22 privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.23 Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da24 popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem25 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as26 e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora27 de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,28 Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e929 entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou30 at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,31 operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.32 A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,33 _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para34 toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para35 melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).","id":527703,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazer<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Segundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .<\/p><p><br><\/p><p><strong>01<\/strong> Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades<\/p><p><strong>02<\/strong> de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.<\/p><p><strong>03<\/strong> Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e<\/p><p><strong>04<\/strong> quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O<\/p><p><strong>05<\/strong> endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.<\/p><p><strong>06<\/strong> \u00c9 oportunidade.<\/p><p><strong>07<\/strong> \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um<\/p><p><strong>08<\/strong> curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou<\/p><p><strong>09<\/strong> Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.<\/p><p><strong>10<\/strong> A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada<\/p><p><strong>11<\/strong> por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como<\/p><p><strong>12<\/strong> volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p><strong>13<\/strong> professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte<\/p><p><strong>14<\/strong> art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.<\/p><p><strong>15<\/strong> O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural<\/p><p><strong>16<\/strong> com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na<\/p><p><strong>17<\/strong> mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao<\/p><p><strong>18<\/strong> longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do<\/p><p><strong>19<\/strong> setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores<\/p><p><strong>20<\/strong> prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,<\/p><p><strong>21<\/strong> pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos<\/p><p><strong>22<\/strong> privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.<\/p><p><strong>23<\/strong> Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da<\/p><p><strong>24<\/strong> popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem<\/p><p><strong>2<\/strong>5 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as<\/p><p><strong>26<\/strong> e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora<\/p><p><strong>27<\/strong> de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,<\/p><p><strong>28<\/strong> Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e9<\/p><p><strong>29<\/strong> entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou<\/p><p><strong>30<\/strong> at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,<\/p><p><strong>31<\/strong> operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.<\/p><p><strong>32<\/strong> A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,<\/p><p><strong>33<\/strong> _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para<\/p><p><strong>34<\/strong> toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para<\/p><p><strong>35<\/strong> melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa corretamente pontuada.","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2359816,"hashId":"70f9c28c99f0ec52a4d49522c995dbaf","enunciado":"<p>Assinale a alternativa corretamente  pontuada.<\/p>","resposta":9333620,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso os dados, apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a ao longo dos anos, permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.","id":9333617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso os dados, apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a ao longo dos anos, permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 2014 e 2018, foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE - que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% - al\u00e9m de a informalidade, ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso, os dados apontam, que o total dos valores investidos em cultura, embora cres\u00e7a ao longo dos anos permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. ","id":9333618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2014 e 2018, foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE - que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% - al\u00e9m de a informalidade, ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso, os dados apontam, que o total dos valores investidos em cultura, embora cres\u00e7a ao longo dos anos permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 2014 e 2018: foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34%. Al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida, al\u00e9m disso, os dados apontam que, o total dos valores investidos em cultura abaixo-baixo embora cres\u00e7a ao longo dos anos, permanece dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.","id":9333619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2014 e 2018: foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34%. Al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida, al\u00e9m disso, os dados apontam que, o total dos valores investidos em cultura abaixo-baixo embora cres\u00e7a ao longo dos anos, permanece dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a ao longo dos anos permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.","id":9333620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34% al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida. Al\u00e9m disso os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a ao longo dos anos permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE: que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34%. Al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida, al\u00e9m disso os dados, apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a; ao longo dos anos, permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.","id":9333621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2014 e 2018 foi divulgado um relat\u00f3rio do IBGE: que indica que o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural com carteira assinada caiu de 45% para 34%. Al\u00e9m de a informalidade ter crescido praticamente na mesma medida, al\u00e9m disso os dados, apontam que o total dos valores investidos em cultura embora cres\u00e7a; ao longo dos anos, permanece abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazerSegundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .01 Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades02 de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.03 Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e04 quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O05 endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.06 \u00c9 oportunidade.07 \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um08 curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou09 Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.10 A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada11 por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como12 volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e913 professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte14 art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.15 O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural16 com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na17 mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao18 longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do19 setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores20 prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,21 pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos22 privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.23 Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da24 popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem25 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as26 e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora27 de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,28 Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e929 entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou30 at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,31 operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.32 A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,33 _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para34 toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para35 melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).","id":527703,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazer<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Segundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .<\/p><p><br><\/p><p><strong>01<\/strong> Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades<\/p><p><strong>02<\/strong> de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.<\/p><p><strong>03<\/strong> Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e<\/p><p><strong>04<\/strong> quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O<\/p><p><strong>05<\/strong> endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.<\/p><p><strong>06<\/strong> \u00c9 oportunidade.<\/p><p><strong>07<\/strong> \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um<\/p><p><strong>08<\/strong> curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou<\/p><p><strong>09<\/strong> Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.<\/p><p><strong>10<\/strong> A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada<\/p><p><strong>11<\/strong> por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como<\/p><p><strong>12<\/strong> volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p><strong>13<\/strong> professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte<\/p><p><strong>14<\/strong> art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.<\/p><p><strong>15<\/strong> O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural<\/p><p><strong>16<\/strong> com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na<\/p><p><strong>17<\/strong> mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao<\/p><p><strong>18<\/strong> longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do<\/p><p><strong>19<\/strong> setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores<\/p><p><strong>20<\/strong> prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,<\/p><p><strong>21<\/strong> pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos<\/p><p><strong>22<\/strong> privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.<\/p><p><strong>23<\/strong> Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da<\/p><p><strong>24<\/strong> popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem<\/p><p><strong>2<\/strong>5 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as<\/p><p><strong>26<\/strong> e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora<\/p><p><strong>27<\/strong> de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,<\/p><p><strong>28<\/strong> Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e9<\/p><p><strong>29<\/strong> entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou<\/p><p><strong>30<\/strong> at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,<\/p><p><strong>31<\/strong> operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.<\/p><p><strong>32<\/strong> A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,<\/p><p><strong>33<\/strong> _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para<\/p><p><strong>34<\/strong> toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para<\/p><p><strong>35<\/strong> melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Bianca e Carla nasceram em cidades diferentes: uma delas nasceu em S\u00e3o Leopoldo, outra em Novo Hamburgo e outra em Sapucaia do Sul. Sobre elas, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sendo que apenas uma delas \u00e9 verdadeira:Ana nasceu em S\u00e3o Leopoldo. Bianca n\u00e3o nasceu em S\u00e3o Leopoldo.Carla n\u00e3o nasceu em Novo Hamburgo.Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2360562,"hashId":"70ebfd2b4bc72623fd557890413dcc81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Bianca e Carla nasceram em cidades diferentes: uma delas nasceu em S\u00e3o Leopoldo, outra em Novo Hamburgo e outra em Sapucaia do Sul. Sobre elas, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sendo que apenas uma delas \u00e9 verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ana nasceu em S\u00e3o Leopoldo.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Bianca n\u00e3o nasceu em S\u00e3o Leopoldo.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Carla n\u00e3o nasceu em Novo Hamburgo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9337329,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bianca nasceu em S\u00e3o Leopoldo e Carla nasceu em Sapucaia do Sul.","id":9337329,"corpo":"<p>Bianca nasceu em S\u00e3o Leopoldo e Carla nasceu em Sapucaia do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana nasceu em Novo Hamburgo e Bianca nasceu em Sapucaia do Sul.","id":9337330,"corpo":"<p>Ana nasceu em Novo Hamburgo e Bianca nasceu em Sapucaia do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana nasceu em Sapucaia do Sul e Carla nasceu em S\u00e3o Leopoldo.","id":9337331,"corpo":"<p>Ana nasceu em Sapucaia do Sul e Carla nasceu em S\u00e3o Leopoldo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana nasceu em S\u00e3o Leopoldo e Bianca nasceu em Novo Hamburgo.","id":9337332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana nasceu em S\u00e3o Leopoldo e Bianca nasceu em Novo Hamburgo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bianca nasceu em Sapucaia do Sul e Carla nasceu em Novo Hamburgo.","id":9337333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bianca nasceu em Sapucaia do Sul e Carla nasceu em Novo Hamburgo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam X, Y e Z n\u00fameros reais. Sabendo que (25,X, 39, Y, 53) \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e que (X - 2, Y + 14, Z) \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que o valor de Z \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2360576,"hashId":"30b9f0e9600730fec676fb95c688fcc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam X, Y e Z n\u00fameros reais. Sabendo que (25,<em>X<\/em>, 39, <em>Y<\/em>, 53) \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e que (<em>X<\/em> - 2, <em>Y<\/em> + 14, <em>Z<\/em>) \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que o valor de <em>Z<\/em> \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":9337403,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":9337399,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.","id":9337400,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":9337401,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":9337402,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":9337403,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador deve criar uma senha sequencial com 4 s\u00edmbolos, todos distintos, dispondo de 6 s\u00edmbolos poss\u00edvel paia cada-\u00ad d\u00edgito:. Nesse contexto, quantas senhas diferentes esse programador pode criar? ","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2360577,"hashId":"efbe7d07bfba029533c0efe294e1900a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador deve criar uma senha sequencial com 4 s\u00edmbolos, todos distintos, dispondo de 6 s\u00edmbolos poss\u00edvel paia cada-\u00ad d\u00edgito:<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69323\/questao\/2360577-20220426104633000000-0.png\">. Nesse contexto, quantas senhas diferentes esse programador pode criar? <\/p>","resposta":9337407,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120. ","id":9337404,"corpo":"<p>120. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144.","id":9337405,"corpo":"<p>144.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240.","id":9337406,"corpo":"<p>240.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360.","id":9337407,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"720.","id":9337408,"corpo":"<p>720.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Moro no campo e como do meu trabalho, tem-se qual figura de linguagem?","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367138,"hashId":"92a82cd48df8b2b30f30a0555baa3de0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Moro no campo e como do meu trabalho<\/strong>, tem-se qual figura de linguagem?<\/p>","resposta":9366748,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9366746,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ironia.","id":9366747,"corpo":"<p>Ironia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9366748,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9366749,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o.","id":9366750,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que determinada sequ\u00eancia \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, cujo d\u00e9cimo termo \u00e9 igual a 56, e sua raz\u00e3o, igual a 4. Pode-se afirmar que a soma dos 21 primeiros termos dessa sequ\u00eancia \u00e9 igual a ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367155,"hashId":"ad8b1f617a62c4cac5dade94064d3f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que determinada sequ\u00eancia \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, cujo d\u00e9cimo termo \u00e9 igual a 56, e sua raz\u00e3o, igual a 4. Pode-se afirmar que a soma dos 21 primeiros termos dessa sequ\u00eancia \u00e9 igual a <\/p>","resposta":9366825,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.260.","id":9366825,"corpo":"<p>1.260.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.620.","id":9366826,"corpo":"<p>1.620.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.160.","id":9366827,"corpo":"<p>2.160.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.610","id":9366828,"corpo":"<p>2.610<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.120.","id":9366829,"corpo":"<p>6.120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de resposta \u00e0 amea\u00e7a \u00e9 usado para testar quais nervos cranianos? ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367267,"hashId":"50a9e13b01f551a02914c5e9f728a415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de resposta \u00e0 amea\u00e7a \u00e9 usado para testar quais nervos cranianos? <\/p>","resposta":9367180,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facial e Trig\u00e9meo.","id":9367179,"corpo":"<p>Facial e Trig\u00e9meo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3ptico e Facial.","id":9367180,"corpo":"<p>\u00d3ptico e Facial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3ptico e Oculomotor.","id":9367181,"corpo":"<p>\u00d3ptico e Oculomotor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facial e Abducente.","id":9367182,"corpo":"<p>Facial e Abducente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oculomotor e Abducente.","id":9367183,"corpo":"<p>Oculomotor e Abducente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bact\u00e9ria causadora de doen\u00e7a respirat\u00f3ria em ruminantes que pertence \u00e0 fam\u00edlia Pasteurellaceae: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367270,"hashId":"bd6010bb805db6e79b18dcc7a45299c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9ria causadora de doen\u00e7a respirat\u00f3ria em ruminantes que pertence \u00e0 fam\u00edlia Pasteurellaceae: <\/p>","resposta":9367194,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mannheimia haemolytica.","id":9367194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mannheimia haemolytica.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":9367195,"corpo":"<p><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bordetella bronchiseptica.","id":9367196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Bordetella bronchiseptica.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonella thyphimurium.","id":9367197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Salmonella thyphimurium.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa.","id":9367198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pseudomonas aeruginosa.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre antirratiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367288,"hashId":"06e549089f1777355d64484f5dcb30f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre antirratiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9367276,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se dispor o lixo na rua, assim que for produzido dentro de casa.","id":9367272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se dispor o lixo na rua, assim que for produzido dentro de casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se jogar lixo em terrenos baldios somente se estiverem limpos.","id":9367273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se jogar lixo em terrenos baldios somente se estiverem limpos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se acondicionar o lixo dentro de caixas de papel\u00e3o.","id":9367274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se acondicionar o lixo dentro de caixas de papel\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio ter dispon\u00edvel no quintal materiais inserv\u00edveis, que servem para afugentar os ratos.","id":9367275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio ter dispon\u00edvel no quintal materiais inserv\u00edveis, que servem para afugentar os ratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frestas e v\u00e3os devem ser vedados.","id":9367276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frestas e v\u00e3os devem ser vedados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O horm\u00f4nio utilizado em protocolos de insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo em ovelhas, que \u00e9 aplicado de 24 a 48 horas antes da retirada do dispositivo de progesterona, com a fun\u00e7\u00e3o de estimular o crescimento folicular, \u00e9: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367290,"hashId":"fcd5577ac2c4993cdf8688d63108b365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O horm\u00f4nio utilizado em protocolos de insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo em ovelhas, que \u00e9 aplicado de 24 a 48 horas antes da retirada do dispositivo de progesterona, com a fun\u00e7\u00e3o de estimular o crescimento folicular, \u00e9: <\/p>","resposta":9367281,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benzoato de estradiona. ","id":9367279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benzoato de estradiona. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cloprostenol s\u00f3dico. ","id":9367280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloprostenol s\u00f3dico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gonadotrofina cori\u00f4nica equina.","id":9367281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gonadotrofina cori\u00f4nica equina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio luteinizante.","id":9367282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horm\u00f4nio luteinizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leptina. ","id":9367283,"corpo":"<p>Leptina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 um processo imunomediado no qual h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de anticorpos contra os receptores nicot\u00ednicos de acetilcolina do m\u00fasculo esquel\u00e9tico, comprometendo a transmiss\u00e3o neuromuscular, sendo que os animais acometidos apresentam fraqueza muscular como sinal cl\u00ednico: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367296,"hashId":"15835f819b8c840bfec3df19a0de7afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um processo imunomediado no qual h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de anticorpos contra os receptores nicot\u00ednicos de acetilcolina do m\u00fasculo esquel\u00e9tico, comprometendo a transmiss\u00e3o neuromuscular, sendo que os animais acometidos apresentam fraqueza muscular como sinal cl\u00ednico: <\/p>","resposta":9367304,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polirradiculoneuropatia idiop\u00e1tica.","id":9367303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polirradiculoneuropatia idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miastenia gravis.","id":9367304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miastenia <em>gravis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Botulismo.","id":9367305,"corpo":"<p>Botulismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":9367306,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinomose.","id":9367307,"corpo":"<p>Cinomose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a bact\u00e9ria causadora de doen\u00e7a transmitida por alimentos, que pode ser encontrada no leite pasteurizado, no leite em p\u00f3, no creme e no sorvete: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367313,"hashId":"baef0dee55359c9a75762840464d0adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a bact\u00e9ria causadora de doen\u00e7a transmitida por alimentos, que pode ser encontrada no leite pasteurizado, no leite em p\u00f3, no creme e no sorvete: <\/p>","resposta":9367364,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus.","id":9367364,"corpo":"<p><em>Bacillus cereus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clostridium botulinum.","id":9367365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium botulinum.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eschirichia coli O157:Hl.","id":9367366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Eschirichia coli<\/em> O157:Hl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes.","id":9367367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Listeria monocytogenes.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vibrio spp.","id":9367368,"corpo":"<p><em>Vibrio spp.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal fator para que o processo de transforma\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo em carne ocorra de forma desej\u00e1vel \u00e9: ","provas":[{"id":78468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2367331,"hashId":"46d03711bf88b73bd5df2f43392b8be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal fator para que o processo de transforma\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo em carne ocorra de forma desej\u00e1vel \u00e9: <\/p>","resposta":9367441,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de sangria.","id":9367439,"corpo":"<p>Tempo de sangria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade do animal.","id":9367440,"corpo":"<p>Idade do animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH. ","id":9367441,"corpo":"<p>pH. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dieta pr\u00e9-abate.","id":9367442,"corpo":"<p>Dieta pr\u00e9-abate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Textura da carne.","id":9367443,"corpo":"<p>Textura da carne.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}