{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3728,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto lido apresenta a opini\u00e3o de um jornal (Zero Hora) sobre um tema relevante, e poder\u00edamos dizer, atual para a \u00e9poca. A esse tipo de texto denominamos:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994882,"hashId":"dbd618206532c5d0a545bcca65b025ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto lido apresenta a opini\u00e3o de um jornal (Zero Hora) sobre um tema relevante, e poder\u00edamos dizer, atual para a \u00e9poca. A esse tipo de texto denominamos:<\/p>","resposta":7752542,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editorial;","id":7752542,"corpo":"<p>Editorial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica;","id":7752543,"corpo":"<p>Cr\u00f4nica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carta ao leitor;","id":7752544,"corpo":"<p>Carta ao leitor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Texto injuntivo.","id":7752545,"corpo":"<p>Texto injuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado. Uma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico. A sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos. A hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.","id":486267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas frases permitem mais de um tipo de concord\u00e2ncia. Analisando as frases a seguir e as duas formas entre par\u00eanteses, assinale aquela em que somente uma das formas verbais \u00e9 permitida de acordo com a gram\u00e1tica normativa, ao olhar de Mauro Ferreira.","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994916,"hashId":"16f5008f5d1015af3ae57b9cb17c10b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas frases permitem mais de um tipo de concord\u00e2ncia. Analisando as frases a seguir e as duas formas entre par\u00eanteses, <strong>assinale <\/strong>aquela em que somente uma das formas verbais \u00e9 permitida de acordo com a gram\u00e1tica normativa, ao olhar de Mauro Ferreira.<\/p>","resposta":7752688,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele foi um dos representantes que (reclamou \/ reclamaram) dos formul\u00e1rios enviados.","id":7752687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele foi um dos representantes que <strong>(reclamou \/ reclamaram)<\/strong> dos formul\u00e1rios enviados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Luiz ou Paulo Junior (ser\u00e1 \/ ser\u00e3o) o goleiro titular.","id":7752688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Luiz ou Paulo Junior<strong> (ser\u00e1 \/ ser\u00e3o)<\/strong> o goleiro titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor, tu e dois funcion\u00e1rios (ficareis \/ ficar\u00e3o) na escola durante o evento.","id":7752689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor, tu e dois funcion\u00e1rios <strong>(ficareis \/ ficar\u00e3o) <\/strong>na escola durante o evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(Abalou \/ abalaram) os novos empreendedores a queda nas vendas e as d\u00edvidas.","id":7752690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>(Abalou \/ abalaram)<\/strong> os novos empreendedores a queda nas vendas e as d\u00edvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da m\u00fasica a seguir.O sal da TerraAnda, quero te dizer nenhum segredoFalo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumarTempo, quero viver mais duzentos anosQuero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferirVamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3oPara construir a vida nova vamos precisar de muito amorA felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode verA paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terraA paz na Terra, amor, o sal da...Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetasT\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3Canta, leva tua vida em harmoniaE nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que doisPra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3oRecriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depoisDeixa nascer o amorDeixa fluir o amorDeixa crescer o amorDeixa viver o amorO sal da Terra.Beto Guedes","id":486268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a letra da m\u00fasica a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O sal da Terra<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anda, quero te dizer nenhum segredo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempo, quero viver mais duzentos anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para construir a vida nova vamos precisar de muito amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o sal da...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Canta, leva tua vida em harmonia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa nascer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa fluir o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa crescer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa viver o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sal da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Beto Guedes<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de gr\u00e1ficos no MS Excel 2016, EXCETO:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994833,"hashId":"f64b0b5a5c99bccf5265db29f1f0c034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos de gr\u00e1ficos no MS Excel 2016, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7752333,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cin\u00e9tica;","id":7752333,"corpo":"<p>Cin\u00e9tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Barras;","id":7752334,"corpo":"<p>Barras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pizza;","id":7752335,"corpo":"<p>Pizza;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o.","id":7752336,"corpo":"<p>Dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel 2016, todas as fun\u00e7\u00f5es pertencem \u00e0 categoria Texto, EXCETO:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994835,"hashId":"fce553f0b6f6fec2307378969ef58a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Excel 2016, todas as fun\u00e7\u00f5es pertencem \u00e0 categoria <em>Texto<\/em>, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7752342,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substituir;","id":7752341,"corpo":"<p>Substituir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agora;","id":7752342,"corpo":"<p>Agora;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Texto;","id":7752343,"corpo":"<p>Texto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procurar.","id":7752344,"corpo":"<p>Procurar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ve\u00edculos que o condutor adota postura est\u00e1tica, EXCETO: ","provas":[{"id":65135,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995361,"hashId":"6b870bc4443c052ca7d8366886092f3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ve\u00edculos que o condutor adota postura est\u00e1tica, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":7754763,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caminhonete;","id":7754761,"corpo":"<p>Caminhonete;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autom\u00f3vel; ","id":7754762,"corpo":"<p>Autom\u00f3vel; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Motocicleta.","id":7754763,"corpo":"<p>Motocicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caminh\u00e3o.","id":7754764,"corpo":"<p>Caminh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra a fun\u00e7\u00e3o executada, no MS-Word 2016, pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cCtrl + Z\u201d:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994822,"hashId":"cda9cff7b381efcb45a84740c925dc6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra a fun\u00e7\u00e3o executada, no MS-Word 2016, pela combina\u00e7\u00e3o de teclas \u201cCtrl + Z\u201d:<\/p>","resposta":7752288,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repetir a\u00e7\u00e3o;","id":7752287,"corpo":"<p>Repetir a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desfazer a\u00e7\u00e3o;","id":7752288,"corpo":"<p>Desfazer a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Renovar a\u00e7\u00e3o;","id":7752289,"corpo":"<p>Renovar a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Substituir a\u00e7\u00e3o.","id":7752290,"corpo":"<p>Substituir a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3o\u201d. A ora\u00e7\u00e3o destacada nesse verso estabelece, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anteposta:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994909,"hashId":"e4b6e2fbce646b42fc4aecf4afcddc87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVamos precisar de todo mundo <strong><u>pra banir do mundo a opress\u00e3o<\/u><\/strong>\u201d. A ora\u00e7\u00e3o destacada nesse verso estabelece, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anteposta:<\/p>","resposta":7752657,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma finalidade;","id":7752657,"corpo":"<p>Uma finalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma concess\u00e3o;","id":7752658,"corpo":"<p>Uma concess\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma causa;","id":7752659,"corpo":"<p>Uma causa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma consequ\u00eancia.","id":7752660,"corpo":"<p>Uma consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da m\u00fasica a seguir.O sal da TerraAnda, quero te dizer nenhum segredoFalo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumarTempo, quero viver mais duzentos anosQuero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferirVamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3oPara construir a vida nova vamos precisar de muito amorA felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode verA paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terraA paz na Terra, amor, o sal da...Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetasT\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3Canta, leva tua vida em harmoniaE nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que doisPra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3oRecriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depoisDeixa nascer o amorDeixa fluir o amorDeixa crescer o amorDeixa viver o amorO sal da Terra.Beto Guedes","id":486268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a letra da m\u00fasica a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O sal da Terra<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anda, quero te dizer nenhum segredo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempo, quero viver mais duzentos anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para construir a vida nova vamos precisar de muito amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o sal da...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Canta, leva tua vida em harmonia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa nascer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa fluir o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa crescer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa viver o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sal da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Beto Guedes<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos\u201d. As ora\u00e7\u00f5es destacadas exercem, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal, fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994891,"hashId":"860f7d692127edd5615683296cc2082a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o basta<strong> que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es<\/strong> ou<strong> que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos<\/strong>\u201d. As ora\u00e7\u00f5es destacadas exercem, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal, fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7752581,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito;","id":7752581,"corpo":"<p>Sujeito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto direto;","id":7752582,"corpo":"<p>Objeto direto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito;","id":7752583,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":7752584,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado. Uma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico. A sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos. A hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.","id":486267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma via rural pavimentada, desprovida de sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, foi registrada por instrumento eletr\u00f4nico (radar), um condutor dirigindo sua motocicleta a uma velocidade de 50km\/h. Esse condutor cometeu infra\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":65135,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995359,"hashId":"950184e91470a2f463594eaa56409ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma via rural pavimentada, desprovida de sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, foi registrada por instrumento eletr\u00f4nico (radar), um condutor dirigindo sua motocicleta a uma velocidade de 50km\/h. Esse condutor cometeu infra\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7754754,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leve;","id":7754753,"corpo":"<p>Leve;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dia;","id":7754754,"corpo":"<p>M\u00e9dia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grave;","id":7754755,"corpo":"<p>Grave;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima.","id":7754756,"corpo":"<p>Grav\u00edssima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1995359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo verso, h\u00e1 o pronome possessivo \u201cnossa\u201d, em refer\u00eancia a \u201ccasa\u201d. Levando em considera\u00e7\u00e3o todo o contexto da m\u00fasica, \u00e9 correto ao que se refere a express\u00e3o \u201ccasa\u201d:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994903,"hashId":"976536b113baabee9596dd9e10daeb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo verso, h\u00e1 o pronome possessivo \u201cnossa\u201d, em refer\u00eancia a \u201ccasa\u201d. Levando em considera\u00e7\u00e3o todo o contexto da m\u00fasica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>ao que se refere a express\u00e3o \u201ccasa\u201d:<\/p>","resposta":7752634,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moradia f\u00edsica do eu l\u00edrico;","id":7752632,"corpo":"<p>Moradia f\u00edsica do eu l\u00edrico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Moradia f\u00edsica do ouvinte da m\u00fasica;","id":7752633,"corpo":"<p>Moradia f\u00edsica do ouvinte da m\u00fasica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao planeta Terra em que todos vivem;","id":7752634,"corpo":"<p>Ao planeta Terra em que todos vivem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 terra natal em que vive o eu-l\u00edrico.","id":7752635,"corpo":"<p>\u00c0 terra natal em que vive o eu-l\u00edrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da m\u00fasica a seguir.O sal da TerraAnda, quero te dizer nenhum segredoFalo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumarTempo, quero viver mais duzentos anosQuero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferirVamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3oPara construir a vida nova vamos precisar de muito amorA felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode verA paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terraA paz na Terra, amor, o sal da...Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetasT\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3Canta, leva tua vida em harmoniaE nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que doisPra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3oRecriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depoisDeixa nascer o amorDeixa fluir o amorDeixa crescer o amorDeixa viver o amorO sal da Terra.Beto Guedes","id":486268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a letra da m\u00fasica a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O sal da Terra<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anda, quero te dizer nenhum segredo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falo desse ch\u00e3o, da nossa casa, vem que t\u00e1 na hora de arrumar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempo, quero viver mais duzentos anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero n\u00e3o ferir meu semelhante, nem por isso quero me ferir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo pra banir do mundo a opress\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para construir a vida nova vamos precisar de muito amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade mora ao lado e quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o p\u00e9 na terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz na Terra, amor, o sal da...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra, \u00e9s o mais bonito dos planetas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o te maltratando por dinheiro, tu que \u00e9s a nave nossa irm\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Canta, leva tua vida em harmonia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nos alimenta com teus frutos, tu que \u00e9s do homem a ma\u00e7\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra melhor juntar as nossas for\u00e7as \u00e9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recriar o para\u00edso agora para merecer quem vem depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa nascer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa fluir o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa crescer o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixa viver o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sal da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Beto Guedes<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes possessivos","oab":false,"nome":"Pronomes possessivos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403645,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-possessivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome possessivo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome possessivo","pai":403645,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409173,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-possessivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado\u201d. Analisando as palavras destacadas e sua estrutura, pode-se afirmar que h\u00e1, respectivamente:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994897,"hashId":"42eab5cfe62a7875daf9f66d54f6d2e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFatos recentes, <strong><u>especialmente<\/u><\/strong> em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 <strong><u>havendo<\/u><\/strong> esse cuidado\u201d. Analisando as palavras destacadas e sua estrutura, pode-se afirmar que h\u00e1, respectivamente:<\/p>","resposta":7752610,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afixo e desin\u00eancia nominal;","id":7752607,"corpo":"<p>Afixo e desin\u00eancia nominal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desin\u00eancia nominal e desin\u00eancia verbal;","id":7752608,"corpo":"<p>Desin\u00eancia nominal e desin\u00eancia verbal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desin\u00eancia verbal nas duas ocorr\u00eancias;","id":7752609,"corpo":"<p>Desin\u00eancia verbal nas duas ocorr\u00eancias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afixo e desin\u00eancia verbo-nominal.","id":7752610,"corpo":"<p>Afixo e desin\u00eancia verbo-nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado. Uma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico. A sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos. A hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.","id":486267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A constru\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Estado democr\u00e1tico de direito, essa engenhosa inven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social que garante a conviv\u00eancia civilizada mesmo em situa\u00e7\u00f5es de conflito e de confronto, \u00e9 uma planta fr\u00e1gil. N\u00e3o basta que ele esteja inscrito nas constitui\u00e7\u00f5es ou que seja professado nos programas dos partidos pol\u00edticos. \u00c9 preciso que a pr\u00e1tica cotidiana dos governos, das organiza\u00e7\u00f5es sociais e dos cidad\u00e3os ajude a formar uma barreira que impe\u00e7a que essa fragilidade seja vencida pela viol\u00eancia. Fatos recentes, especialmente em nosso Estado, mostram que n\u00e3o est\u00e1 havendo esse cuidado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma s\u00e9rie de acontecimentos atesta essa estranha toler\u00e2ncia com a ilegalidade e a viol\u00eancia. A\u00ed est\u00e3o o epis\u00f3dio da invas\u00e3o da delegacia regional do Minist\u00e9rio da Agricultura, as frequentes ocupa\u00e7\u00f5es do pr\u00e9dio do Incra, a inoper\u00e2ncia do aparelho estatal quando ele \u00e9 exigido, a depreda\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial \u00e0 vista da autoridade policial, a invas\u00e3o de um hotel em que falaria uma autoridade do Poder Judici\u00e1rio, a ocupa\u00e7\u00e3o de propriedades rurais ou a destrui\u00e7\u00e3o de lavouras de experimenta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em comum em todos esses epis\u00f3dios h\u00e1, em primeiro lugar, uma quebra dos limites democr\u00e1ticos e a omiss\u00e3o mal explicada do poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sociedade ga\u00facha, que tem uma hist\u00f3ria a zelar, aprendeu \u00e0 custa de sacrif\u00edcios humanos e materiais que a democracia e o respeito aos direitos s\u00e3o o \u00fanico caminho para evitar a desagrega\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. A quest\u00e3o dos limites das manifesta\u00e7\u00f5es e dos protestos est\u00e1 surgindo como elemento crucial para a manuten\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es urbanos a serem dotados pelos cidad\u00e3os. O risco gerado pelas posturas quase an\u00e1rquicas de algumas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 de que, \u00e0 margem do Estado de direito, surjam rea\u00e7\u00f5es igualmente an\u00e1rquicas e igualmente conden\u00e1veis. N\u00e3o se trata, pois, de analisar essas quebras de limites do ponto de vista de sua extra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou de suas motiva\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Trata-se sim de v\u00ea-las do ponto de vista geral de uma sociedade que precisa de tranquilidade para desenvolver-se e que tem o direito de exigir dos governos manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos limites democr\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria brasileira e ga\u00facha recente tem demonstrado que o pa\u00eds soube vencer o teste dos limites e lan\u00e7ar os fundamentos de uma sociedade pluralista e democr\u00e1tica, ao mesmo tempo que est\u00e1, mal ou bem, dando raz\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos exclu\u00eddos. O conflito, que \u00e9 essencial para o crescimento e o progresso das sociedades, precisa ser contido dentro de limites aceit\u00e1veis sob pena de se transformar num elemento patol\u00f3gico de perturba\u00e7\u00e3o social. Cabe ao poder p\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o constitucional, exercer uma media\u00e7\u00e3o produtiva, usando para isso dos instrumentos normais que o Estado de direito s\u00f3 concede aos governantes constitu\u00eddos. Abrir m\u00e3o dessa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 abdicar da fun\u00e7\u00e3o de governar para todos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Zero Hora, Porto Alegre \u2013 2001.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel 2016, a funcionalidade Inserir Tabela Din\u00e2mica est\u00e1 localizada na aba\/guia:","provas":[{"id":64900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-auxiliar-de-secretaria-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Auxiliar de Secretaria - 2021"},{"id":64904,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-agente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994830,"hashId":"2dce921a9bb58a45cc813c3d798aca5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Excel 2016, a funcionalidade<em> Inserir Tabela Din\u00e2mica <\/em>est\u00e1 localizada na aba\/guia:<\/p>","resposta":7752322,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados;","id":7752321,"corpo":"<p>Dados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir;","id":7752322,"corpo":"<p>Inserir;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina;","id":7752323,"corpo":"<p>P\u00e1gina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":7752324,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas s\u00edlabas t\u00eam a palavra papagaios?","provas":[{"id":65135,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995380,"hashId":"03f54f1c83dd07c64650f2a196ebb3a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantas s\u00edlabas t\u00eam a palavra papagaios?<\/p>","resposta":7754840,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1;","id":7754837,"corpo":"<p>1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2;","id":7754838,"corpo":"<p>2;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3;","id":7754839,"corpo":"<p>3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":7754840,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe as palavras do quadro e responda as quest\u00f5es 25, 26, 27, 28 e 29:sapomacacoelefantepapagaios","id":486329,"enunciado":"<p><strong>Observe as palavras do quadro e responda as quest\u00f5es 25, 26, 27, 28 e 29:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-grt3\"><td data-row=\"row-grt3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grt3\" data-cell=\"cell-esn8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sapo<\/p><\/td><td data-row=\"row-grt3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grt3\" data-cell=\"cell-nih5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">macaco<\/p><\/td><td data-row=\"row-grt3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grt3\" data-cell=\"cell-f9le\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">elefante<\/p><\/td><td data-row=\"row-grt3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grt3\" data-cell=\"cell-msew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">papagaios<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos exige muita responsabilidade e conhecimento por parte da equipe de sa\u00fade e o t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 o membro que na maioria das vezes realiza esta tarefa. Sobre este procedimento aparentemente simples, mas essencial no sucesso do tratamento do doente, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":65141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:53:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1994939,"hashId":"6c49fe5cf2c9bac90e2e04bbdbc02845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos exige muita responsabilidade e conhecimento por parte da equipe de sa\u00fade e o t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 o membro que na maioria das vezes realiza esta tarefa. Sobre este procedimento aparentemente simples, mas essencial no sucesso do tratamento do doente, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7752790,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitos testes diagn\u00f3sticos e al\u00e9rgicos s\u00e3o realizados via intrad\u00e9rmica, sendo considerada, portanto, uma via diagn\u00f3stica.","id":7752788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos testes diagn\u00f3sticos e al\u00e9rgicos s\u00e3o realizados via intrad\u00e9rmica, sendo considerada, portanto, uma via diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A infus\u00e3o de fluidos no tecido subcut\u00e2neo para corrigir dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico \u00e9 denominada hipoderm\u00f3clise.","id":7752789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infus\u00e3o de fluidos no tecido subcut\u00e2neo para corrigir dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico \u00e9 denominada hipoderm\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento administrado por via sublingual, \u00e9 importante oferecer \u00e1gua ao paciente.","id":7752790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento administrado por via sublingual, \u00e9 importante oferecer \u00e1gua ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento via parenteral \u00e9 de absor\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e o medicamento n\u00e3o sofre a a\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico.","id":7752791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento via parenteral \u00e9 de absor\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e o medicamento n\u00e3o sofre a a\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1994939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa n\u00b0R-01 determina que o condutor dever\u00e1: ","provas":[{"id":65135,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995365,"hashId":"70fbf7b8efaaef6af0565f9236fb3ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa n\u00b0R-01 determina que o condutor dever\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65135\/questao\/1995365-20211027000448000000-0.png\" width=\"204\" style=\"\"><\/p>","resposta":7754780,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminuir a velocidade e observar antes de transpor o cruzamento;","id":7754777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a velocidade e observar antes de transpor o cruzamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzir a marcha do ve\u00edculo passando, no cruzamento, devagar e com aten\u00e7\u00e3o; ","id":7754778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a marcha do ve\u00edculo passando, no cruzamento, devagar e com aten\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obrigatoriamente, seguir em frente, observando com aten\u00e7\u00e3o o cruzamento; ","id":7754779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriamente, seguir em frente, observando com aten\u00e7\u00e3o o cruzamento; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imobilizar o ve\u00edculo na emin\u00eancia de transpor o cruzamento, dando prefer\u00eancia aos demais ve\u00edculos. ","id":7754780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobilizar o ve\u00edculo na emin\u00eancia de transpor o cruzamento, dando prefer\u00eancia aos demais ve\u00edculos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontramos letras em toda parte: rua, panfletos, placas e entre outros. Nas alternativas abaixo, voc\u00ea v\u00ea desenhos, n\u00fameros e letras. Marque a alternativa onde aparecem somente letras. ","provas":[{"id":65137,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-pedreiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995441,"hashId":"d7a98b7b712de9d96b6d167c3b2d74be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontramos letras em toda parte: rua, panfletos, placas e entre outros. Nas alternativas abaixo, voc\u00ea v\u00ea desenhos, n\u00fameros e letras. Marque a alternativa onde aparecem somente letras. <\/p>","resposta":7755117,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7755116,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65137\/item-questao\/7755116-20211027011002000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":7755117,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65137\/item-questao\/7755117-20211027011002000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":7755118,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65137\/item-questao\/7755118-20211027011002000000-0.png\" width=\"162\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":7755119,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65137\/item-questao\/7755119-20211027011002000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se tiv\u00e9ssemos que colocar as palavras em ordem alfab\u00e9tica, a ordem CORRETA seria: ","provas":[{"id":65137,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-pedreiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995454,"hashId":"2a95cb72df8b1c09f706d800aff77076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tiv\u00e9ssemos que colocar as palavras em ordem alfab\u00e9tica, a ordem <strong>CORRETA<\/strong> seria: <\/p>","resposta":7755169,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapo, macaco, elefante, papagaios; ","id":7755168,"corpo":"<p>sapo, macaco, elefante, papagaios; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elefante, macaco, papagaios, sapo;","id":7755169,"corpo":"<p>elefante, macaco, papagaios, sapo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elefante, papagaios, macaco, sapo; ","id":7755170,"corpo":"<p>elefante, papagaios, macaco, sapo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sapo, papagaios, macaco, elefante.","id":7755171,"corpo":"<p>sapo, papagaios, macaco, elefante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe as palavras do quadro e responda as quest\u00f5es 5, 6, 7, 8 e 9:sapomacacoelefantepapagaios","id":486340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observe as palavras do quadro e responda as quest\u00f5es 5, 6, 7, 8 e 9:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-khus\"><td data-row=\"row-khus\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khus\" data-cell=\"cell-hlbe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sapo<\/p><\/td><td data-row=\"row-khus\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khus\" data-cell=\"cell-bz16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">macaco<\/p><\/td><td data-row=\"row-khus\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khus\" data-cell=\"cell-7k54\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">elefante<\/p><\/td><td data-row=\"row-khus\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-khus\" data-cell=\"cell-zu3h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">papagaios<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia num\u00e9rica:5 \u2013 10 \u2013 15 \u2013 20 - ...Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo numeral a ser escrito?","provas":[{"id":65137,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-pedreiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995490,"hashId":"1d03cc2d16e904c561d8949a6a5fe89b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a sequ\u00eancia num\u00e9rica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 10 \u2013 15 \u2013 20 - ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo numeral a ser escrito?<\/p>","resposta":7755314,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21;","id":7755312,"corpo":"<p>21;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22;","id":7755313,"corpo":"<p>22;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25;","id":7755314,"corpo":"<p>25;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":7755315,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 28","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que horas est\u00e1 marcando este rel\u00f3gio? Marque com um X a resposta CERTA. ","provas":[{"id":65137,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-pedreiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995509,"hashId":"5f0d8ceab77bed5aedb60acfa0398025","enunciado":"<p>Que horas est\u00e1 marcando este rel\u00f3gio? <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65137\/questao\/1995509-20211027014928000000-0.png\" width=\"285\" style=\"\"><\/p><p>Marque com um X a resposta<strong> CERTA<\/strong>. <\/p>","resposta":7755388,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2h00; ","id":7755388,"corpo":"<p> 2h00; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 2h10min; ","id":7755389,"corpo":"<p> 2h10min; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12h00; ","id":7755390,"corpo":"<p>12h00; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12h10min.","id":7755391,"corpo":"<p>12h10min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo Portaria 344\/98, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":65142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-tecnico-em-farmacia-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:55:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1995307,"hashId":"efed0518e8f9f8d1a942c9338f9435f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo Portaria 344\/98, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7754516,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os medicamentos a base da subst\u00e2ncia Fenilpropanolamina, ficam sujeitos a VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA SEM A RETEN\u00c7\u00c3O DE RECEITA.","id":7754514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos a base da subst\u00e2ncia Fenilpropanolamina, ficam sujeitos a VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA SEM A RETEN\u00c7\u00c3O DE RECEITA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os medicamentos que contenham Fenobarbital, Prominal, Barbital e Barbexaclona, ficam sujeitos a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: \"VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA. S\u00d3 PODE SER VENDIDO COM RETEN\u00c7\u00c3O DA RECEITA\u201d.","id":7754515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos que contenham Fenobarbital, Prominal, Barbital e Barbexaclona, ficam sujeitos a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: \"VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA. S\u00d3 PODE SER VENDIDO COM RETEN\u00c7\u00c3O DA RECEITA\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00f5es a base de NALBUFINA, misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade exceda 25 miligramas de CLORIDRATO DE NALBUFINA por unidade posol\u00f3gica ficam sujeitas a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: \"VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA. S\u00d3 PODE SER VENDIDO COM RETEN\u00c7\u00c3O DA RECEITA \"","id":7754516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00f5es a base de NALBUFINA, misturadas a um ou mais componentes, em que a quantidade exceda 25 miligramas de CLORIDRATO DE NALBUFINA por unidade posol\u00f3gica ficam sujeitas a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias e os dizeres de rotulagem e bula devem apresentar a seguinte frase: \"VENDA SOB PRESCRI\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA. S\u00d3 PODE SER VENDIDO COM RETEN\u00c7\u00c3O DA RECEITA \"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria N\u00ba 344, de 12 de Maio de 1998(*) - Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","id":7754517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria N\u00ba 344, de 12 de Maio de 1998(*) - Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1995307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os profissionais de sa\u00fade na sua pr\u00e1tica profissional utilizam de recursos pr\u00f3prios que cada pessoa tem como ser humano, que s\u00e3o os sentidos. Com o tato \u00e9 poss\u00edvel observar num paciente:","provas":[{"id":65141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1994957,"hashId":"d3c75d2e30dc4251f2275b80f1aeae7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os profissionais de sa\u00fade na sua pr\u00e1tica profissional utilizam de recursos pr\u00f3prios que cada pessoa tem como ser humano, que s\u00e3o os sentidos. Com o tato \u00e9 poss\u00edvel observar num paciente:<\/p>","resposta":7752868,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o sonora;","id":7752866,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o sonora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o termom\u00e9trica;","id":7752867,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o termom\u00e9trica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica;","id":7752868,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o luminosa.","id":7752869,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o luminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para aumentar a vida \u00fatil da embreagem, voc\u00ea deve: ","provas":[{"id":65135,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995343,"hashId":"184977251437cdb9bd51b1d474c6787e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para aumentar a vida \u00fatil da embreagem, voc\u00ea deve: <\/p>","resposta":7754679,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regular os cabos em todas as trocas de \u00f3leo;","id":7754678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular os cabos em todas as trocas de \u00f3leo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dirigir sem apoiar o p\u00e9 no pedal de embreagem;","id":7754679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir sem apoiar o p\u00e9 no pedal de embreagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segurar o ve\u00edculo com a embreagem, quando for parar em um aclive;","id":7754680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segurar o ve\u00edculo com a embreagem, quando for parar em um aclive;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apoiar o p\u00e9 no pedal de embreagem continuamente.","id":7754681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar o p\u00e9 no pedal de embreagem continuamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo que tratam das contribui\u00e7\u00f5es da m\u00fasica, dan\u00e7a, artes visuais, teatro e esportes para o desenvolvimento f\u00edsico e emocional da crian\u00e7a: I-Promove o condicionamento f\u00edsico. II-Ajuda na autoestima. III-Desenvolve pensamento cr\u00edtico. IV-Desperta a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. V-Promove a pr\u00e1tica cient\u00edfica. Assinale a alternativa com as afirmativas CORRETAS: ","provas":[{"id":66342,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:57:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032981,"hashId":"77b598b39263d6abdb3498a61838a8df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo que tratam das contribui\u00e7\u00f5es da m\u00fasica, dan\u00e7a, artes visuais, teatro e esportes para o desenvolvimento f\u00edsico e emocional da crian\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Promove o condicionamento f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Ajuda na autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Desenvolve pensamento cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Desperta a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V-Promove a pr\u00e1tica cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com as afirmativas CORRETAS: <\/p>","resposta":7922293,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":7922291,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e V, apenas.","id":7922292,"corpo":"<p> II e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7922293,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7922294,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7922295,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no ECA, Art. 54. \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:I- Ensino infantil e fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.II- Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio.III- Atendimento educacional especializado \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, exclusivamente na rede regular de ensino.IV- Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de quatro a cinco anos de idade. V- Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade do coletivo.VI- Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.VII- Atendimento no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.Assinale a alternativa com as afirmativas corretas:","provas":[{"id":66342,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:58:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032974,"hashId":"84ee973f69174b9826952245f624f77f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no ECA, Art. 54. \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ensino infantil e fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Atendimento educacional especializado \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, exclusivamente na rede regular de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de quatro a cinco anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade do coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Atendimento no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":7922258,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, e VI, apenas.","id":7922256,"corpo":"<p>I, II, e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, V e VII, apenas.","id":7922257,"corpo":"<p>I, II, V e VII, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, VI e VII, apenas.","id":7922258,"corpo":"<p>II, VI e VII, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e VI, apenas.","id":7922259,"corpo":"<p>I, III e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV e VII, apenas.","id":7922260,"corpo":"<p>II, IV e VII, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2032974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso estabelece em seu Art. 3.\u00ba que \"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. \" Sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o previstos nos artigos 20, 21 e 22, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66342,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 14:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032967,"hashId":"43c6419084094ea9d4a9360ac32c0627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso estabelece em seu Art. 3.\u00ba que \"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. \" Sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o previstos nos artigos 20, 21 e 22, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7922225,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O idoso, mediante laudo m\u00e9dico ou tutelado que estiver pleno de suas faculdades mentais, tem direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, lazer, divers\u00f5es, espet\u00e1culos, produtos e servi\u00e7os que respeitem sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade.","id":7922221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso, mediante laudo m\u00e9dico ou tutelado que estiver pleno de suas faculdades mentais, tem direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, lazer, divers\u00f5es, espet\u00e1culos, produtos e servi\u00e7os que respeitem sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 oportunidades de acesso do idoso, com idade entre 60 anos a 80 anos, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, adequando curr\u00edculos, metodologias e material did\u00e1tico aos programas educacionais a eles destinados.","id":7922222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico criar\u00e1 oportunidades de acesso do idoso, com idade entre 60 anos a 80 anos, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, adequando curr\u00edculos, metodologias e material did\u00e1tico aos programas educacionais a eles destinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O idoso ter\u00e1 direito a descontos de pelo menos 70% (setenta por cento) na matr\u00edcula em institui\u00e7\u00f5es de ensino regular, desde que comprove declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia.","id":7922223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso ter\u00e1 direito a descontos de pelo menos 70% (setenta por cento) na matr\u00edcula em institui\u00e7\u00f5es de ensino regular, desde que comprove declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 vedado ao idoso a efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula escolar em decorr\u00eancia da suscetibilidade de desenvolvimento de agravos neurol\u00f3gicos.","id":7922224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 vedado ao idoso a efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula escolar em decorr\u00eancia da suscetibilidade de desenvolvimento de agravos neurol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos curr\u00edculos m\u00ednimos dos diversos n\u00edveis de ensino formal ser\u00e3o inseridos conte\u00fados voltados ao processo de envelhecimento, ao respeito e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do idoso, de forma a eliminar o preconceito e a produzir conhecimentos sobre a mat\u00e9ria.","id":7922225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos curr\u00edculos m\u00ednimos dos diversos n\u00edveis de ensino formal ser\u00e3o inseridos conte\u00fados voltados ao processo de envelhecimento, ao respeito e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do idoso, de forma a eliminar o preconceito e a produzir conhecimentos sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 20","oab":true,"nome":"Art. 20","pai":410556,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410557,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-20"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 21","oab":true,"nome":"Art. 21","pai":410556,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410558,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-21"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 22","oab":true,"nome":"Art. 22","pai":410556,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410561,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-22"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2032967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio abi\u00f3tico influencia diretamente no meio bi\u00f3tico, por exemplo, no caso do aumento de altitude pelo avi\u00e3o, sente-se uma press\u00e3o no ouvido. Qual das afirmativas abaixo est\u00e1 CORRETA sobre esse assunto?","provas":[{"id":68024,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:02:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2080159,"hashId":"e1f9577ee60543b9c97c114de343d454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio abi\u00f3tico influencia diretamente no meio bi\u00f3tico, por exemplo, no caso do aumento de altitude pelo avi\u00e3o, sente-se uma press\u00e3o no ouvido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das afirmativas abaixo est\u00e1 CORRETA sobre esse assunto?<\/p>","resposta":8130438,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.","id":8130435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando um avi\u00e3o perde altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante essa diminui\u00e7\u00e3o aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.","id":8130436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um avi\u00e3o perde altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante essa diminui\u00e7\u00e3o aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando um avi\u00e3o perde altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica diminu\u00edda dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.","id":8130437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um avi\u00e3o perde altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica diminu\u00edda dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio comprimam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica reduzida dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio se expandam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.","id":8130438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica reduzida dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio se expandam, mediante esse aumento de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio se expandam, mediante essa diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.","id":8130439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um avi\u00e3o ganha altitude, a press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumentada dentro da cabine do avi\u00e3o faz com que os gases dentro do ouvido m\u00e9dio se expandam, mediante essa diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o o mesmo \u00e9 drenado para o ambiente pela trompa de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta do componente curricular de Ci\u00eancias para o Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema Municipal de Ensino de Blumenau se fundamenta na teoria Hist\u00f3rico-Cultural de _____(I)_____, em que os processos educacionais s\u00e3o mediados _____(II)_____. Marque a alternativa CORRETA que correspondem \u00e0s lacunas do texto:","provas":[{"id":68024,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:02:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2080160,"hashId":"e38d0e1b69f2574cf82bbcd616d0539a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta do componente curricular de Ci\u00eancias para o Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema Municipal de Ensino de Blumenau se fundamenta na teoria Hist\u00f3rico-Cultural de _____(I)_____, em que os processos educacionais s\u00e3o mediados _____(II)_____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que correspondem \u00e0s lacunas do texto:<\/p>","resposta":8130443,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Piaget, II. Pelo conhecimento adquirido e associado ao racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico como promotor de acesso \u00e0s demais fun\u00e7\u00f5es cognitivas.","id":8130440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Piaget, II. Pelo conhecimento adquirido e associado ao racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico como promotor de acesso \u00e0s demais fun\u00e7\u00f5es cognitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I. Piaget, II. Pela pedagogia humana e afetiva, sendo a escola uma extens\u00e3o do lar das crian\u00e7as, nesse local onde elas devem sentir-se seguras e protegidas, assim o aluno ter\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o: intelectual, f\u00edsica e moral.","id":8130441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Piaget, II. Pela pedagogia humana e afetiva, sendo a escola uma extens\u00e3o do lar das crian\u00e7as, nesse local onde elas devem sentir-se seguras e protegidas, assim o aluno ter\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o: intelectual, f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I. Piaget, II. Pelo conhecimento individualizado por blocos de mat\u00e9rias onde o autoritarismo escolar e a predomin\u00e2ncia do saber individual devem se sobrepor a qualquer particularidade coletiva.","id":8130442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Piaget, II. Pelo conhecimento individualizado por blocos de mat\u00e9rias onde o autoritarismo escolar e a predomin\u00e2ncia do saber individual devem se sobrepor a qualquer particularidade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I. Vigotski, II. Pela necessidade do estudante de conhecer e relacionar as pr\u00e1ticas cotidianas, compreender sua experi\u00eancia de vida e tornar-se atuante nas transforma\u00e7\u00f5es do mundo, contribuindo significativamente para seu pr\u00f3prio desenvolvimento.","id":8130443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Vigotski, II. Pela necessidade do estudante de conhecer e relacionar as pr\u00e1ticas cotidianas, compreender sua experi\u00eancia de vida e tornar-se atuante nas transforma\u00e7\u00f5es do mundo, contribuindo significativamente para seu pr\u00f3prio desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I. Vigotski, II. Pela teoria da liberta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, onde o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos pilares do conhecimento cient\u00edfico.","id":8130444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Vigotski, II. Pela teoria da liberta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, onde o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos pilares do conhecimento cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso da transforma\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de solo, vale destacar que uma mesma rocha poder\u00e1 originar solos muito diferentes, dependendo da varia\u00e7\u00e3o dos demais fatores de forma\u00e7\u00e3o. No caso de um granito, em regi\u00e3o de clima quente e seco e o mesmo tipo de rocha em um local quente e \u00famido. Marque respectivamente o tipo de solo formado e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":68024,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:02:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2080176,"hashId":"011b741491813b62f69381f9f19c0fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da transforma\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de solo, vale destacar que uma mesma rocha poder\u00e1 originar solos muito diferentes, dependendo da varia\u00e7\u00e3o dos demais fatores de forma\u00e7\u00e3o. No caso de um granito, em regi\u00e3o de clima quente e seco e o mesmo tipo de rocha em um local quente e \u00famido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque respectivamente o tipo de solo formado e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8130522,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos os solos s\u00e3o pedregosos e rasos.","id":8130520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os solos s\u00e3o pedregosos e rasos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambos os solos s\u00e3o profundos e n\u00e3o-pedregosos.","id":8130521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os solos s\u00e3o profundos e n\u00e3o-pedregosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solos rasos e pedregosos, solos mais profundos e n\u00e3o-pedregosos.","id":8130522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos rasos e pedregosos, solos mais profundos e n\u00e3o-pedregosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solos arenosos e n\u00e3o-pedregosos, solos ferrosos e n\u00e3o-pedregosos.","id":8130523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos arenosos e n\u00e3o-pedregosos, solos ferrosos e n\u00e3o-pedregosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Solos mais profundos e n\u00e3o-pedregosos, solos rasos e pedregosos. ","id":8130524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos mais profundos e n\u00e3o-pedregosos, solos rasos e pedregosos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"}],"slug":"biologia\/2080176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 motivada tanto pelo cuidado com a sa\u00fade como tamb\u00e9m com o corpo. Sendo que a maioria das fontes da alimenta\u00e7\u00e3o humana est\u00e1 presente em outros seres vivos. Apesar de serem alvos constantes de ataques, mas os lip\u00eddeos devem fazer parte da alimenta\u00e7\u00e3o humano, pois participam ativamente na disponibilidade de energia para o ser humano, segundo a OMA (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) devem compor cerca de ____________do valor cal\u00f3rico total. Marque a alternativa que complete corretamente a lacuna anterior e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":68024,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:02:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2080170,"hashId":"22842299fddb7df5308fc46e85b750a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 motivada tanto pelo cuidado com a sa\u00fade como tamb\u00e9m com o corpo. Sendo que a maioria das fontes da alimenta\u00e7\u00e3o humana est\u00e1 presente em outros seres vivos. Apesar de serem alvos constantes de ataques, mas os lip\u00eddeos devem fazer parte da alimenta\u00e7\u00e3o humano, pois participam ativamente na disponibilidade de energia para o ser humano, segundo a OMA (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) devem compor cerca de ____________do valor cal\u00f3rico total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que complete corretamente a lacuna anterior e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8130492,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% ","id":8130490,"corpo":"<p>10% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 50%","id":8130491,"corpo":"<p> 50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30%","id":8130492,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70%","id":8130493,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100%","id":8130494,"corpo":"<p>100%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de ensino e as escolas assegurar\u00e3o adequadas condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos seus profissionais e o provimento de outros insumos, de acordo com os padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade referidos no inciso IX do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394\/96 e em normas espec\u00edficas estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio \u00e0 aprendizagem, com base:I.No trabalho compartilhado e o compromisso dos professores e dos demais profissionais com a aprendizagem dos alunos. II.No atendimento \u00e0s necessidades espec\u00edficas de aprendizagem de cada um mediante formas de abordagem apropriadas. III.Na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis na escola e nos espa\u00e7os sociais e culturais do entorno. IV.Na contextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, assegurando que a aprendizagem seja relevante e socialmente significativa. V.E no cultivo do di\u00e1logo e de rela\u00e7\u00f5es de parceria com as fam\u00edlias. \u00c9 CORRETO o que se apresenta:","provas":[{"id":74486,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:06:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2260836,"hashId":"88e72c1e2620811150ebab99ac7a71ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino e as escolas assegurar\u00e3o adequadas condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos seus profissionais e o provimento de outros insumos, de acordo com os padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade referidos no inciso IX do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394\/96 e em normas espec\u00edficas estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio \u00e0 aprendizagem, com base:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.No trabalho compartilhado e o compromisso dos professores e dos demais profissionais com a aprendizagem dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.No atendimento \u00e0s necessidades espec\u00edficas de aprendizagem de cada um mediante formas de abordagem apropriadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis na escola e nos espa\u00e7os sociais e culturais do entorno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Na contextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, assegurando que a aprendizagem seja relevante e socialmente significativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.E no cultivo do di\u00e1logo e de rela\u00e7\u00f5es de parceria com as fam\u00edlias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se apresenta:<\/p>","resposta":8900035,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV e V.","id":8900032,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III.","id":8900033,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV e V.","id":8900034,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todas as assertivas.","id":8900035,"corpo":"<p>Em todas as assertivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","oab":false,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430187,"slug":"pedagogia-do-direito-a-educacao-e-do-dever-de-educar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade pedag\u00f3gica \"Cuidar, Educar e Brincar\" \u00e9 fundamental na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois contribui eficientemente no processo de desenvolvimento pleno da crian\u00e7a. Analise as assertivas a seguir que apresentam afirma\u00e7\u00f5es acerca desse tema:I.O tempo do cuidado tamb\u00e9m \u00e9 momento de aprendizagem, sendo poss\u00edvel explorar o l\u00fadico, proporcionando momentos prazerosos e de contentamento, o que consequentemente contribui para o desenvolvimento da crian\u00e7a. II.\u00c9 not\u00f3rio que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil por muito tempo foi vista como \"dep\u00f3sito de crian\u00e7as\", preocupando-se apenas com o Cuidar, enquanto a fam\u00edlia estava ausente. III.\u00c9 importante que haja a transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas did\u00e1ticas em todas as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, para que seja refor\u00e7ada a fragmenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na rotina escolar. IV.O Educar se efetiva por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que envolvem o Cuidar e o Brincar e ainda por meio de aprendizagens que visam o desenvolvimento da crian\u00e7a. \u00c9 CORRETO o que se apresenta:","provas":[{"id":74485,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:17:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2260723,"hashId":"9f387b995ecd4a336061b5fb58b0e31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tr\u00edade pedag\u00f3gica \"Cuidar, Educar e Brincar\" \u00e9 fundamental na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois contribui eficientemente no processo de desenvolvimento pleno da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir que apresentam afirma\u00e7\u00f5es acerca desse tema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O tempo do cuidado tamb\u00e9m \u00e9 momento de aprendizagem, sendo poss\u00edvel explorar o l\u00fadico, proporcionando momentos prazerosos e de contentamento, o que consequentemente contribui para o desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.\u00c9 not\u00f3rio que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil por muito tempo foi vista como \"dep\u00f3sito de crian\u00e7as\", preocupando-se apenas com o Cuidar, enquanto a fam\u00edlia estava ausente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.\u00c9 importante que haja a transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas did\u00e1ticas em todas as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, para que seja refor\u00e7ada a fragmenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na rotina escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O Educar se efetiva por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que envolvem o Cuidar e o Brincar e ainda por meio de aprendizagens que visam o desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se apresenta:<\/p>","resposta":8899542,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas nas assertivas I, III e IV.","id":8899539,"corpo":"<p>Apenas nas assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em todas as assertivas.","id":8899540,"corpo":"<p>Em todas as assertivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas nas assertivas I, II e III.","id":8899541,"corpo":"<p>Apenas nas assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas nas assertivas I, II e IV.","id":8899542,"corpo":"<p>Apenas nas assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do professor na Educa\u00e7\u00e3o Infantil se reflete em toda a sociedade. Os educadores participam ativamente da forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e desempenham um papel fundamental na difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e desenvolvimento social das crian\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o ao papel do professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74485,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:21:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2260756,"hashId":"f07b914db0dbc72a226ad0c9d4f9312a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia do professor na Educa\u00e7\u00e3o Infantil se reflete em toda a sociedade. Os educadores participam ativamente da forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e desempenham um papel fundamental na difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e desenvolvimento social das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao papel do professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8899683,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao professor criar oportunidade para que a crian\u00e7a, no processo de elaborar sentidos pessoais, se aproprie de elementos significativos de sua cultura como verdades absolutas e como elabora\u00e7\u00f5es din\u00e2micas e provis\u00f3rias. ","id":8899681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao professor criar oportunidade para que a crian\u00e7a, no processo de elaborar sentidos pessoais, se aproprie de elementos significativos de sua cultura como verdades absolutas e como elabora\u00e7\u00f5es din\u00e2micas e provis\u00f3rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor deve possibilitar que as crian\u00e7as participem de diversas formas de agrupamento (grupos de mesma idade e grupos de diferentes idades), formados com base em crit\u00e9rios n\u00e3o-pedag\u00f3gicos.","id":8899682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve possibilitar que as crian\u00e7as participem de diversas formas de agrupamento (grupos de mesma idade e grupos de diferentes idades), formados com base em crit\u00e9rios n\u00e3o-pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor necessita articular condi\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os, tempos, materiais e das intera\u00e7\u00f5es nas atividades para que as crian\u00e7as possam expressar sua imagina\u00e7\u00e3o.","id":8899683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor necessita articular condi\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os, tempos, materiais e das intera\u00e7\u00f5es nas atividades para que as crian\u00e7as possam expressar sua imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trabalha-se com os saberes j\u00e1 constru\u00eddos, ao mesmo tempo em que se garante a transmiss\u00e3o de conhecimentos j\u00e1 formados pela sociedade.","id":8899684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha-se com os saberes j\u00e1 constru\u00eddos, ao mesmo tempo em que se garante a transmiss\u00e3o de conhecimentos j\u00e1 formados pela sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUma pesquisa a respeito da audi\u00eancia de 3 programas de TV foi realizada na cidade de Porto Velho-RO. 1.800 homens participaram dessa pesquisa e os resultados foram os exibidos na tabela a seguir.Programa(s)N\u00famero de entrevistadosX1.220Y400Z1.080X e Y220X e Z800Y e Z180X, Y e Z100Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Financeiro - 2021"},{"id":64467,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978352,"hashId":"02df0a4c0d789e7e2423f777bb74dca2","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma pesquisa a respeito da audi\u00eancia de 3 programas de TV foi realizada na cidade de Porto Velho-RO. 1.800 homens participaram dessa pesquisa e os resultados foram os exibidos na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 290px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"186\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Programa(s)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero de entrevistados<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>X<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.220<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Y<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Z<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.080<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>X e Y<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">220<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>X e Z<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Y e Z<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>X, Y e Z<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7676515,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os entrevistados assistem a pelo menos 1 dos 3 programas.","id":7676514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os entrevistados assistem a pelo menos 1 dos 3 programas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"200 entrevistados n\u00e3o assistem a nenhum dos 3 programas.","id":7676515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 entrevistados n\u00e3o assistem a nenhum dos 3 programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"700 entrevistados assistem apenas a 1 dos programas pesquisados.","id":7676516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700 entrevistados assistem apenas a 1 dos programas pesquisados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.110 entrevistados assistem apenas ao programa X.","id":7676517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.110 entrevistados assistem apenas ao programa <em>X.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.200 entrevistados assistem exatamente a 2 dos 3 programas pesquisados.","id":7676518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.200 entrevistados assistem exatamente a 2 dos 3 programas pesquisados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1978352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder hier\u00e1rquico fundamenta-se na prerrogativa do administrador p\u00fablico de interpretar e aplicar disposi\u00e7\u00f5es legais quando as normas pertinentes forem omissas.","provas":[{"id":64063,"cargo":{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-diretor-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Diretor T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1983812,"hashId":"360313b54f6804fcfe47c29c67d9972d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder hier\u00e1rquico fundamenta-se na prerrogativa do administrador p\u00fablico de interpretar e aplicar disposi\u00e7\u00f5es legais quando as normas pertinentes forem omissas.<\/p>","resposta":7701966,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7701965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7701966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 117 a 120, relativos aos poderes e deveres do administrador p\u00fablico.","id":485072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>117 <\/strong>a<strong> 120<\/strong>, relativos aos poderes e deveres do administrador p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"}],"slug":"direito-administrativo\/1983812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela produ\u00e7\u00e3o insuficiente ou m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue e garante energia para o organismo. Em rela\u00e7\u00e3o a Diabetes \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66956,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-comunitario-de-saude-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2039138,"hashId":"1398f8b63a91c477079c27aa2d1c0d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela produ\u00e7\u00e3o insuficiente ou m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a glicose no sangue e garante energia para o organismo. Em rela\u00e7\u00e3o a Diabetes \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7949625,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A glicemia capilar \u00e9 a coleta de sangue na ponta do dedo, o sangue \u00e9 colocado em uma fita de teste que ser\u00e1 avaliada pelo glicos\u00edmetro.","id":7949622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A glicemia capilar \u00e9 a coleta de sangue na ponta do dedo, o sangue \u00e9 colocado em uma fita de teste que ser\u00e1 avaliada pelo glicos\u00edmetro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A hiperglicemia \u00e9 a glicose alta para a idade.","id":7949623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A hiperglicemia \u00e9 a glicose alta para a idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A insulina n\u00e3o utilizada deve ficar na geladeira na gaveta de verduras ou na prateleira acima.","id":7949624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina n\u00e3o utilizada deve ficar na geladeira na gaveta de verduras ou na prateleira acima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na diabetes tipo 1 h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de insulina, por\u00e9m \u00e9 insuficiente e \/ou n\u00e3o age como deveria.","id":7949625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diabetes tipo 1 h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de insulina, por\u00e9m \u00e9 insuficiente e \/ou n\u00e3o age como deveria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Processo de Enfermagem tem como prop\u00f3sito, para o cuidado, oferecer uma estrutura na qual as necessidades individualizadas da pessoa (indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupos, comunidades), possam ser satisfeitas. Para tanto, deve ser, EXCETO:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039155,"hashId":"60ae45cd2a38bc8af294d15a2395154e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo de Enfermagem tem como prop\u00f3sito, para o cuidado, oferecer uma estrutura na qual as necessidades individualizadas da pessoa (indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupos, comunidades), possam ser satisfeitas. Para tanto, deve ser, EXCETO:<\/p>","resposta":7949699,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistem\u00e1tico.","id":7949697,"corpo":"<p>Sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intencional.","id":7949698,"corpo":"<p>Intencional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1tico.","id":7949699,"corpo":"<p>Est\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interativo.","id":7949700,"corpo":"<p>Interativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2039155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o tem papel fundamental em todas as etapas da vida, especialmente nos primeiros dois anos, que s\u00e3o decisivos para o crescimento e desenvolvimento, para a forma\u00e7\u00e3o de novos h\u00e1bitos e para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as at\u00e9 dois anos de idade \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039159,"hashId":"9636ecd1225135a97cc1371e21364f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o tem papel fundamental em todas as etapas da vida, especialmente nos primeiros dois anos, que s\u00e3o decisivos para o crescimento e desenvolvimento, para a forma\u00e7\u00e3o de novos h\u00e1bitos e para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Sobre a alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as at\u00e9 dois anos de idade \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7949716,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defici\u00eancia de vitamina A aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es e provoca importantes problemas visuais, para prevenir esse problema \u00e9 necess\u00e1rio oferecer diariamente alimentos que s\u00e3o fontes de vitamina A como ovo e legumes de cor alaranjada.","id":7949714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de vitamina A aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es e provoca importantes problemas visuais, para prevenir esse problema \u00e9 necess\u00e1rio oferecer diariamente alimentos que s\u00e3o fontes de vitamina A como ovo e legumes de cor alaranjada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos primeiros anos de vida a variedade e a forma que os alimentos s\u00e3o introduzidos influenciam na forma\u00e7\u00e3o do paladar.","id":7949715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros anos de vida a variedade e a forma que os alimentos s\u00e3o introduzidos influenciam na forma\u00e7\u00e3o do paladar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 necess\u00e1rio oferecer prepara\u00e7\u00f5es liquidas liquidificadas ou passadas pela peneira.","id":7949716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 necess\u00e1rio oferecer prepara\u00e7\u00f5es liquidas liquidificadas ou passadas pela peneira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o atual \u00e9 que a crian\u00e7a seja amamentada j\u00e1 na primeira hora de vida e por 2 anos ou mais.","id":7949717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o atual \u00e9 que a crian\u00e7a seja amamentada j\u00e1 na primeira hora de vida e por 2 anos ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405816,"slug":"enfermagem-alimentacao-infantil"}],"slug":"enfermagem\/2039159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es essenciais para que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se traduzam na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados, na satisfa\u00e7\u00e3o das usu\u00e1rias, no fortalecimento da capacidade das mulheres frente \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas demandas, no reconhecimento e reivindica\u00e7\u00e3o de seus direitos e na promo\u00e7\u00e3o do autocuidado:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039167,"hashId":"8adf556557d28e82af229efd1b19ecb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es essenciais para que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se traduzam na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados, na satisfa\u00e7\u00e3o das usu\u00e1rias, no fortalecimento da capacidade das mulheres frente \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas demandas, no reconhecimento e reivindica\u00e7\u00e3o de seus direitos e na promo\u00e7\u00e3o do autocuidado:<\/p>","resposta":7949749,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o e fortalecimento.","id":7949746,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o e fortalecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o e conhecimento t\u00e9cnico.","id":7949747,"corpo":"<p>Qualifica\u00e7\u00e3o e conhecimento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9tica e transpar\u00eancia.","id":7949748,"corpo":"<p>\u00c9tica e transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":7949749,"corpo":"<p>Humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Qualidade em sa\u00fade","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428225,"slug":"enfermagem-qualidade-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A puberdade expressa o conjunto de transforma\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas da adolesc\u00eancia. Sobre essas transforma\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039169,"hashId":"96845456e7ef658f6d08e26167093b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A puberdade expressa o conjunto de transforma\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas da adolesc\u00eancia. Sobre essas transforma\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7949754,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A idade \u00f3ssea n\u00e3o pode ser utilizada na predi\u00e7\u00e3o da estatura final do adolescente, considerando a sua rela\u00e7\u00e3o com a idade cronol\u00f3gica.","id":7949754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade \u00f3ssea n\u00e3o pode ser utilizada na predi\u00e7\u00e3o da estatura final do adolescente, considerando a sua rela\u00e7\u00e3o com a idade cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A velocidade m\u00e1xima de crescimento em altura ocorre, em m\u00e9dia, entre 13 e 14 anos no sexo masculino e 11 e 12 anos no sexo feminino.","id":7949755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade m\u00e1xima de crescimento em altura ocorre, em m\u00e9dia, entre 13 e 14 anos no sexo masculino e 11 e 12 anos no sexo feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante a puberdade, ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da cavidade da medula \u00f3ssea, mais acentuada nas meninas.","id":7949756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a puberdade, ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da cavidade da medula \u00f3ssea, mais acentuada nas meninas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O p\u00ealo facial, no sexo masculino, aparece ao mesmo tempo em que surge o p\u00ealo axilar.","id":7949757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00ealo facial, no sexo masculino, aparece ao mesmo tempo em que surge o p\u00ealo axilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais de puberdade","oab":false,"nome":"Sinais de puberdade","pai":413365,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413441,"slug":"enfermagem-sinais-de-puberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o rastreamento do c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039175,"hashId":"68251828e4d9256d3edded41c09f4916","enunciado":"<p>Sobre o rastreamento do c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7949782,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres com LSIL ou ASC-US no resultado do exame de rastreamento devem repetir o exame citopatol\u00f3gico, em um ano para mulheres de at\u00e9 30 anos e em seis meses para aquelas com mais de 30 anos.","id":7949780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com LSIL ou ASC-US no resultado do exame de rastreamento devem repetir o exame citopatol\u00f3gico, em um ano para mulheres de at\u00e9 30 anos e em seis meses para aquelas com mais de 30 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as mulheres com resultado de exame insatisfat\u00f3rio ou rejeitado devem repetir o exame e, nesses casos, o novo exame \u00e9 considerado de rastreamento.","id":7949781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as mulheres com resultado de exame insatisfat\u00f3rio ou rejeitado devem repetir o exame e, nesses casos, o novo exame \u00e9 considerado de rastreamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o alvo que dever\u00e1 ser convocada para rastreamento \u00e9 compreendida por um ter\u00e7o de todas as mulheres na faixa et\u00e1ria de 25 a 55 anos.","id":7949782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o alvo que dever\u00e1 ser convocada para rastreamento \u00e9 compreendida por um ter\u00e7o de todas as mulheres na faixa et\u00e1ria de 25 a 55 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia est\u00e1 indicada para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica dos casos alterados na citologia, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica.","id":7949783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia est\u00e1 indicada para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica dos casos alterados na citologia, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2039175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina varicela est\u00e1 licenciada no Brasil na apresenta\u00e7\u00e3o monovalente ou tetraviral. Diante da ocorr\u00eancia de surto de varicela em ambiente hospitalar e em creches, deve-se identificar o n\u00famero de pessoas que s\u00e3o contatos dos casos da doen\u00e7a para verificar o quantitativo necess\u00e1rio de doses de vacina e de imunoglobulina humana antivaricela (IGHAV) para a realiza\u00e7\u00e3o do bloqueio. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o diante da ocorr\u00eancia de surto \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039177,"hashId":"072f0aa8df3fbc6e6285219139dd2c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina varicela est\u00e1 licenciada no Brasil na apresenta\u00e7\u00e3o monovalente ou tetraviral. Diante da ocorr\u00eancia de surto de varicela em ambiente hospitalar e em creches, deve-se identificar o n\u00famero de pessoas que s\u00e3o contatos dos casos da doen\u00e7a para verificar o quantitativo necess\u00e1rio de doses de vacina e de imunoglobulina humana antivaricela (IGHAV) para a realiza\u00e7\u00e3o do bloqueio. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o diante da ocorr\u00eancia de surto \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7949791,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as entre 12 e 14 meses de idade antecipar a dose de tetra viral naquelas j\u00e1 vacinadas com a primeira dose (D1) da tr\u00edplice viral e considerar como dose v\u00e1lida para a rotina de vacina\u00e7\u00e3o.","id":7949788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as entre 12 e 14 meses de idade antecipar a dose de tetra viral naquelas j\u00e1 vacinadas com a primeira dose (D1) da tr\u00edplice viral e considerar como dose v\u00e1lida para a rotina de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as de 5 a 12 anos de idade administrar, uma dose de vacina varicela (atenuada).","id":7949789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as de 5 a 12 anos de idade administrar, uma dose de vacina varicela (atenuada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as menores de 9 (nove) meses de idade, gestantes e pessoas imunodeprimidas administrar a imunoglobulina humana antivaricela at\u00e9 96 horas ap\u00f3s o contato com o caso.","id":7949790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as menores de 9 (nove) meses de idade, gestantes e pessoas imunodeprimidas administrar a imunoglobulina humana antivaricela at\u00e9 96 horas ap\u00f3s o contato com o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mulheres em idade f\u00e9rtil devem evitar a gravidez at\u00e9 6 meses ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.","id":7949791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres em idade f\u00e9rtil devem evitar a gravidez at\u00e9 6 meses ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405826,"slug":"enfermagem-imunizacao-na-gestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2039177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise CORRETA:","provas":[{"id":66957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-enfermeiro-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2039186,"hashId":"e266cf303fbc9918e11e778626de2a32","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise CORRETA:<\/p>","resposta":7949830,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o do trecho: \"n\u00e3o se empresta\u00b9 n\u00e3o se toma emprestada\u00b2, (...). - corresponde coerentemente \u00e0 reescrita: \"n\u00e3o se emprestou, n\u00e3o se tomava emprestada, (...)\".","id":7949827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o do trecho: \"<u>n\u00e3o se empresta<\/u>\u00b9 <u>n\u00e3o se toma emprestada<\/u>\u00b2, (...). - corresponde coerentemente \u00e0 reescrita: \"<u>n\u00e3o se emprestou, n\u00e3o se tomava emprestada<\/u>, (...)\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo simples: \"Felicidade falsa n\u00e3o \u00e9 felicidade, \u00e9 ilus\u00e3o\". - destacamos um exemplo de paradoxo formado por substantivos abstratos.","id":7949828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo simples: \"Felicidade <u>falsa <\/u>n\u00e3o \u00e9 felicidade, \u00e9 <u>ilus\u00e3o<\/u>\". - destacamos um exemplo de paradoxo formado por substantivos abstratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas em: \"Felicidade \u00e9 o presente, o passado, o futuro\" - separam ora\u00e7\u00f5es coordenadas em per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o.","id":7949829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas em: \"Felicidade \u00e9 o presente, o passado, o futuro\" - separam ora\u00e7\u00f5es coordenadas em per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo conotativo exclamativo: \"Felicidade \u00e9 sabedoria, esperan\u00e7a, vontade de ir, vontade de voltar, vontade de ficar, e permanecer feliz!\" - temos: substantivos abstratos poliss\u00edlabos parox\u00edtonos; ocorr\u00eancias de uma preposi\u00e7\u00e3o essencial usada por imposi\u00e7\u00e3o da reg\u00eancia nominal; um exemplo de verbos que fazem ant\u00edtese e uma ora\u00e7\u00e3o com verbo de liga\u00e7\u00e3o \" permanecer\" seguido de adjetivo uniforme diss\u00edlabo ox\u00edtono.","id":7949830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo conotativo exclamativo: \"Felicidade \u00e9 sabedoria, esperan\u00e7a, vontade de ir, vontade de voltar, vontade de ficar, e permanecer feliz!\" - temos: substantivos abstratos poliss\u00edlabos parox\u00edtonos; ocorr\u00eancias de uma preposi\u00e7\u00e3o essencial usada por imposi\u00e7\u00e3o da reg\u00eancia nominal; um exemplo de verbos que fazem ant\u00edtese e uma ora\u00e7\u00e3o com verbo de liga\u00e7\u00e3o \" <u>permanecer<\/u>\" seguido de adjetivo uniforme diss\u00edlabo ox\u00edtono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. AMOR NA DIMENS\u00c3O DA FELICIDADEFelicidade n\u00e3o tem peso, nem tem medida, n\u00e3o pode ser comprada, n\u00e3o se empresta, n\u00e3o se toma emprestada, n\u00e3o resiste a c\u00e1lculos, porque n\u00e3o est\u00e1 nos padr\u00f5es materiais do nosso mundo.Felicidade s\u00f3 pode ser leg\u00edtima.Felicidade falsa n\u00e3o \u00e9 felicidade, \u00e9 ilus\u00e3o.Mas, se eu soubesse fazer contas na medida do bem, diria que a felicidade pode ter tamanho, pode ser grande, pequena, cabendo nas conchas da m\u00e3o, ou ser do tamanh\u00e3o do mundo.Felicidade \u00e9 sabedoria, esperan\u00e7a, vontade de ir, vontade de voltar, vontade de ficar, e permanecer feliz!Felicidade \u00e9 o presente, o passado, o futuro.Felicidade \u00e9 confian\u00e7a: f\u00e9 e cren\u00e7a, trabalho e a\u00e7\u00e3o.N\u00e3o se pode ter pressa de ser feliz, porque a felicidade vem devagarinho,como quem n\u00e3o quer nada, sem ser percebida, mas chega e contenta a alma.Ser feliz n\u00e3o depende de dinheiro, n\u00e3o depende de sa\u00fade, nem de poder.Felicidade n\u00e3o \u00e9 fruto da ostenta\u00e7\u00e3o, nem do luxo.Felicidade \u00e9 desprendimento, n\u00e3o \u00e9 ambi\u00e7\u00e3o.S\u00f3 \u00e9 feliz quem sabe suportar, perder, sofrer e perdoar.S\u00f3 \u00e9 feliz quem sabe, sobretudo, amar!Acesso em: (https:\/\/www.pensador.com\/textos_ felicidade\/8\/)","id":491286,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AMOR NA DIMENS\u00c3O DA FELICIDADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66957\/grupo-questao\/491286-20211118171439000000-0.png\" width=\"302\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade n\u00e3o tem peso, nem tem medida, n\u00e3o pode ser comprada, n\u00e3o se empresta, n\u00e3o se toma emprestada, n\u00e3o resiste a c\u00e1lculos, porque n\u00e3o est\u00e1 nos padr\u00f5es materiais do nosso mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade s\u00f3 pode ser leg\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade falsa n\u00e3o \u00e9 felicidade, \u00e9 ilus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, se eu soubesse fazer contas na medida do bem, diria que a felicidade pode ter tamanho, pode ser grande, pequena, cabendo nas conchas da m\u00e3o, ou ser do tamanh\u00e3o do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade \u00e9 sabedoria, esperan\u00e7a, vontade de ir, vontade de voltar, vontade de ficar, e permanecer feliz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade \u00e9 o presente, o passado, o futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade \u00e9 confian\u00e7a: f\u00e9 e cren\u00e7a, trabalho e a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode ter pressa de ser feliz, porque a felicidade vem devagarinho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como quem n\u00e3o quer nada, sem ser percebida, mas chega e contenta a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser feliz n\u00e3o depende de dinheiro, n\u00e3o depende de sa\u00fade, nem de poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade n\u00e3o \u00e9 fruto da ostenta\u00e7\u00e3o, nem do luxo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade \u00e9 desprendimento, n\u00e3o \u00e9 ambi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 feliz quem sabe suportar, perder, sofrer e perdoar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 feliz quem sabe, sobretudo, amar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: (https:\/\/www.pensador.com\/textos_ felicidade\/8\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o que N\u00c3O se comprova no texto:","provas":[{"id":66956,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-comunitario-de-saude-nomenclatura-do-arquivo-de-prova-esta-incorreto-na-banca-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2039212,"hashId":"4fad275582ff23bda2dee8a64885ba07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o que N\u00c3O se comprova no texto:<\/p>","resposta":7949940,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o: \"Tudo se torna pequeno\", est\u00e1 escrita com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos na ordem direta.","id":7949938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o: \"Tudo se torna pequeno\", est\u00e1 escrita com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos na ordem direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de \" E voc\u00ea \", exemplifica uso de an\u00e1fora.","id":7949939,"corpo":"<p>A repeti\u00e7\u00e3o de \" <u>E voc\u00ea<\/u> \", exemplifica uso de an\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo do texto \u00e9 formado por per\u00edodo simples, ora\u00e7\u00e3o absoluta, escrita com substantivos e adjetivos triss\u00edlabos parox\u00edtonos. ","id":7949940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto \u00e9 formado por per\u00edodo simples, ora\u00e7\u00e3o absoluta, escrita com substantivos e adjetivos triss\u00edlabos parox\u00edtonos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo exclamativo: \"Pense e responda!\", est\u00e1 escrito com verbos no modo imperativo, sugerindo ordem ou conselho. ","id":7949941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo exclamativo: \"Pense e responda!\", est\u00e1 escrito com verbos no modo imperativo, sugerindo ordem ou conselho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.AS DIN\u00c2MICAS OCORR\u00caNCIAS DA VIDAAcontece com todo mundo. Um dia voc\u00ea descobre que n\u00e3o vale a pena revidar ofensas, que elogiar n\u00e3o \u00e9 se mostrar inferior e que ser humilde faz um bem danado a alma.E um dia voc\u00ea tamb\u00e9m aprende a enorme diferen\u00e7a entre amigos e colegas, e voc\u00ea percebe que h\u00e1 colegas que se fazem de amigos. Um dia voc\u00ea compreende que, n\u00e3o importa o que voc\u00ea fa\u00e7a, as pessoas sempre v\u00e3o critic\u00e1-lo. Ent\u00e3o, voc\u00ea passa a ignorar as cr\u00edticas.E voc\u00ea passa a ser o que \u00e9, sem ligar pros sorrisinhos ir\u00f4nicos, olhares reprovadores, ou indiretas med\u00edocres. Tudo se torna pequeno demais para lhe abalar.E voc\u00ea descobre, no fim das contas, que o fato de voc\u00ea amar demais a si mesmo \u00e9 o que incomoda os outros.E voc\u00ea acredita mesmo? Pense e responda!(Renata Stuart)Acesso em: (https:\/\/www.pensador.com\/textos_ felicidade\/9\/) - (Adaptado)","id":491287,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>AS DIN\u00c2MICAS OCORR\u00caNCIAS DA VIDA<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acontece com todo mundo. Um dia voc\u00ea descobre que n\u00e3o vale a pena revidar ofensas, que elogiar n\u00e3o \u00e9 se mostrar inferior e que ser humilde faz um bem danado a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um dia voc\u00ea tamb\u00e9m aprende a enorme diferen\u00e7a entre amigos e colegas, e voc\u00ea percebe que h\u00e1 colegas que se fazem de amigos. Um dia voc\u00ea compreende que, n\u00e3o importa o que voc\u00ea fa\u00e7a, as pessoas sempre v\u00e3o critic\u00e1-lo. Ent\u00e3o, voc\u00ea passa a ignorar as cr\u00edticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea passa a ser o que \u00e9, sem ligar pros sorrisinhos ir\u00f4nicos, olhares reprovadores, ou indiretas med\u00edocres. Tudo se torna pequeno demais para lhe abalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea descobre, no fim das contas, que o fato de voc\u00ea amar demais a si mesmo \u00e9 o que incomoda os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea acredita mesmo? Pense e responda!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Renata Stuart)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: (https:\/\/www.pensador.com\/textos_ felicidade\/9\/) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo assinale (C) nas que est\u00e3o corretas e (E) nas que est\u00e3o erradas: (__)O condutor que conduz de forma econ\u00f4mica tem como objetivo principal evitar acidentes durante seu percurso. (__)O C\u00f3digo de tr\u00e2nsito diz que, \"transitar com o ve\u00edculo produzindo fuma\u00e7a, gases ou part\u00edculas em n\u00edveis superiores aos fixados pelo Contran (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito)\", \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve e n\u00e3o possui penalidades. (__)As manuten\u00e7\u00f5es preventivas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo aumento da vida \u00fatil dos ve\u00edculos. (__)A colis\u00e3o com ve\u00edculo da frente pode se dar por desaten\u00e7\u00e3o do condutor que est\u00e1 logo atr\u00e1s e n\u00e3o respeitar as dist\u00e2ncias m\u00ednimas de seguran\u00e7a. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":67360,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-agente-de-apoio-operacional-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Apoio Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2051053,"hashId":"fbe34b06f0c0374402c58af776abca98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo assinale (C) nas que est\u00e3o corretas e (E) nas que est\u00e3o erradas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O condutor que conduz de forma econ\u00f4mica tem como objetivo principal evitar acidentes durante seu percurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O C\u00f3digo de tr\u00e2nsito diz que, \"transitar com o ve\u00edculo produzindo fuma\u00e7a, gases ou part\u00edculas em n\u00edveis superiores aos fixados pelo Contran (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito)\", \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve e n\u00e3o possui penalidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As manuten\u00e7\u00f5es preventivas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo aumento da vida \u00fatil dos ve\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A colis\u00e3o com ve\u00edculo da frente pode se dar por desaten\u00e7\u00e3o do condutor que est\u00e1 logo atr\u00e1s e n\u00e3o respeitar as dist\u00e2ncias m\u00ednimas de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8002280,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, E, C, E.","id":8002279,"corpo":"<p>E, E, C, E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E, E, C, C.","id":8002280,"corpo":"<p>E, E, C, C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C, C, C, C.","id":8002281,"corpo":"<p>C, C, C, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E, C, C, C.","id":8002282,"corpo":"<p>E, C, C, C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao levar seu ve\u00edculo para fazer uma revis\u00e3o de rotina, o mec\u00e2nico informou que a junta homocin\u00e9tica estava com problemas, essa pe\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por? Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67360,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-agente-de-apoio-operacional-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Apoio Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2051083,"hashId":"ff12f977129301d93edd8509701c2947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao levar seu ve\u00edculo para fazer uma revis\u00e3o de rotina, o mec\u00e2nico informou que a junta homocin\u00e9tica estava com problemas, essa pe\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8002341,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transferir for\u00e7a do motor para as rodas de tra\u00e7\u00e3o.","id":8002341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir for\u00e7a do motor para as rodas de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transferir for\u00e7a do motor para bomba de \u00e1gua.","id":8002342,"corpo":"<p>Transferir for\u00e7a do motor para bomba de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transferir for\u00e7a do motor para bomba do ar condicionado.","id":8002343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir for\u00e7a do motor para bomba do ar condicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transferir for\u00e7a do motor para ventoinha do sistema de arrefecimento.","id":8002344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir for\u00e7a do motor para ventoinha do sistema de arrefecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor que pretende iniciar o sua vida laboral na \u00e1rea de transporte escolar, deve atender alguns requisitos. Dentre as alternativas abaixo, marque as que indicam esses requisitos necess\u00e1rios:I. Ter idade superior a vinte e um anos.II. Ser habilitado na categoria B.III. Ser habilitado na categoria D.IV. N\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.V. Ser habilitado a mais de 4 anos.","provas":[{"id":67360,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-agente-de-apoio-operacional-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Apoio Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2051113,"hashId":"18ee7d5710408216fd9f11d5586bd18b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que pretende iniciar o sua vida laboral na \u00e1rea de transporte escolar, deve atender alguns requisitos. Dentre as alternativas abaixo, marque as que indicam esses requisitos necess\u00e1rios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter idade superior a vinte e um anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser habilitado na categoria B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser habilitado na categoria D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ser habilitado a mais de 4 anos.<\/p>","resposta":8002405,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas (I, III, IV) est\u00e3o corretas.","id":8002405,"corpo":"<p>Apenas as alternativas (I, III, IV) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas (I, III, V) est\u00e3o corretas.","id":8002406,"corpo":"<p>Apenas as alternativas (I, III, V) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas (I, II, IV) est\u00e3o corretas.","id":8002407,"corpo":"<p>Apenas as alternativas (I, II, IV) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas (II, III, IV) est\u00e3o corretas","id":8002408,"corpo":"<p>Apenas as alternativas (II, III, IV) est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2051113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, est\u00e1 situado na regi\u00e3o oeste do estado de Santa Catarina e tem como cidades lim\u00edtrofes:","provas":[{"id":67360,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-agente-de-apoio-operacional-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Apoio Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2051276,"hashId":"3fbbb25fbbf690c8b339fc051566ec73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, est\u00e1 situado na regi\u00e3o oeste do estado de Santa Catarina e tem como cidades lim\u00edtrofes:<\/p>","resposta":8002763,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para\u00edso, Descanso, Bandeirante e Tun\u00e1polis.","id":8002761,"corpo":"<p>Para\u00edso, Descanso, Bandeirante e Tun\u00e1polis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Belmonte, Descanso, Para\u00edso e Tun\u00e1polis.","id":8002762,"corpo":"<p>Belmonte, Descanso, Para\u00edso e Tun\u00e1polis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Belmonte, Descanso, Ipor\u00e3 do Oeste e Tun\u00e1polis.","id":8002763,"corpo":"<p>Belmonte, Descanso, Ipor\u00e3 do Oeste e Tun\u00e1polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descanso, Ipor\u00e3 do Oeste, Bandeirante e Tun\u00e1polis.","id":8002764,"corpo":"<p>Descanso, Ipor\u00e3 do Oeste, Bandeirante e Tun\u00e1polis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Santa Catarina possui uma vasta diversidade econ\u00f4mica, caracterizando-se pela divis\u00e3o em complexos, de acordo com as atividades que exercem. Desta forma, as atividades que se destacam na regi\u00e3o oeste s\u00e3o:","provas":[{"id":67360,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-agente-de-apoio-operacional-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente de Apoio Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2051282,"hashId":"fd2044ddd60a849d2d25d90d43696520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Santa Catarina possui uma vasta diversidade econ\u00f4mica, caracterizando-se pela divis\u00e3o em complexos, de acordo com as atividades que exercem. Desta forma, as atividades que se destacam na regi\u00e3o oeste s\u00e3o:<\/p>","resposta":8002776,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confec\u00e7\u00e3o e ind\u00fastria naval.","id":8002775,"corpo":"<p>Confec\u00e7\u00e3o e ind\u00fastria naval.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":8002776,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria automobil\u00edstica e t\u00eaxtil.","id":8002777,"corpo":"<p>Ind\u00fastria automobil\u00edstica e t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria pesqueira e de tecnologia.","id":8002778,"corpo":"<p>Ind\u00fastria pesqueira e de tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:","provas":[{"id":68052,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-atendente-de-consultorio-dentario-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2075194,"hashId":"6ba1570775cbf15bb53079acd7c7ccb9","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:<\/p>","resposta":8107059,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em: \"posturas, conversas, amizades, fofocas, disciplina, fazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional\", as v\u00edrgulas separam substantivos abstratos parox\u00edtonos.","id":8107057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"<u>posturas<\/u>, <u>conversas<\/u>, <u>amizades<\/u>, <u>fofocas<\/u>, <u>disciplina<\/u>, fazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional\", as v\u00edrgulas separam substantivos abstratos parox\u00edtonos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na numera\u00e7\u00e3o crescente do trecho: \"por algu\u00e9m da empresa e que as tornam mais vulner\u00e1veis s\u00e3o coisas que devem fazer parte...\", identificamos: um exemplo de pr\u00f3clise, o ant\u00f4nimo de: \"intoc\u00e1vel, inating\u00edvel, inatac\u00e1vel, inabal\u00e1vel, imperturb\u00e1vel, impass\u00edvel, seguro, protegido, resguardado, abrigado\", e uma locu\u00e7\u00e3o verbal formada por dois verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o. ","id":8107058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na numera\u00e7\u00e3o crescente do trecho: \"por algu\u00e9m da empresa e que <u>as<\/u> tornam mais <u>vulner\u00e1veis<\/u> s\u00e3o coisas que devem <u>fazer<\/u> parte...\", identificamos: um exemplo de pr\u00f3clise, o ant\u00f4nimo de: \"intoc\u00e1vel, inating\u00edvel, inatac\u00e1vel, inabal\u00e1vel, imperturb\u00e1vel, impass\u00edvel, seguro, protegido, resguardado, abrigado\", e uma locu\u00e7\u00e3o verbal formada por dois verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em: \"para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que acabemos falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s\", o verbo enuncia a\u00e7\u00f5es no modo imperativo.","id":8107059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que <u>acabemos<\/u> falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s\", o verbo enuncia a\u00e7\u00f5es no modo imperativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em: \"tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos\", temos estrutura frasal que exemplifica hip\u00e9rbato.","id":8107060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos\", temos estrutura frasal que exemplifica hip\u00e9rbato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo: \"controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia\", temos exemplo de opini\u00e3o em tom possessivo.","id":8107061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia\", temos exemplo de opini\u00e3o em tom possessivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CONTROLE DE SUAS EMO\u00c7\u00d5ES(1\u00ba\u00a7) T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es, pois as mulheres sofrem para controlar seus sentimentos e acabam colocando tudo a perder em determinadas situa\u00e7\u00f5es no trabalho. Aquela cara de choro quando levam uma bronca ou aquela paix\u00e3o recolhida que sentem por algu\u00e9m da empresa e que as tornam mais vulner\u00e1veis s\u00e3o coisas que devem fazer parte do passado, pois acabam prejudicando e muito a ascens\u00e3o profissional.(2\u00aa\u00a7) - Que chefe voc\u00ea conhece que aguenta choro no local de trabalho? Dif\u00edcil mesmo!(3\u00ba\u00a7) - \u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. As pessoas que fazem sucesso e s\u00e3o mais bem sucedidas s\u00e3o aquelas que sabem dividir trabalho de vida pessoal e n\u00e3o misturam as coisas. Posturas, conversas, amizades, fofocas, disciplinafazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional. Ser\u00e1 que estou fazendo o certo? Devo fazer assim ou assado? \u00c9 o momento de falar sobre tal assunto? Passo adiante esta not\u00edcia?(4\u00ba\u00a7) - Tudo o que fazemos tem consequ\u00eancias, por menores que sejam e tudo tamb\u00e9m reflete na imagem que emitimos para as outras pessoas. Tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos. A partir destas caracter\u00edsticas somos julgados e analisados na sociedade, no mundo.(5\u00ba\u00a7) Por isso \u00e9 importante manter-se discreto, para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que acabemos falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s. Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.(http:\/\/www.simonecastillo.com.br\/artigos.asp?id=92) - (Adaptado)","id":500371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CONTROLE DE SUAS EMO\u00c7\u00d5ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es, pois as mulheres sofrem para controlar seus sentimentos e acabam colocando tudo a perder em determinadas situa\u00e7\u00f5es no trabalho. Aquela cara de choro quando levam uma bronca ou aquela paix\u00e3o recolhida que sentem por algu\u00e9m da empresa e que as tornam mais vulner\u00e1veis s\u00e3o coisas que devem fazer parte do passado, pois acabam prejudicando e muito a ascens\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00aa\u00a7) - Que chefe voc\u00ea conhece que aguenta choro no local de trabalho? Dif\u00edcil mesmo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) - \u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. As pessoas que fazem sucesso e s\u00e3o mais bem sucedidas s\u00e3o aquelas que sabem dividir trabalho de vida pessoal e n\u00e3o misturam as coisas. Posturas, conversas, amizades, fofocas, disciplinafazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional. Ser\u00e1 que estou fazendo o certo? Devo fazer assim ou assado? \u00c9 o momento de falar sobre tal assunto? Passo adiante esta not\u00edcia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) - Tudo o que fazemos tem consequ\u00eancias, por menores que sejam e tudo tamb\u00e9m reflete na imagem que emitimos para as outras pessoas. Tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos. A partir destas caracter\u00edsticas somos julgados e analisados na sociedade, no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Por isso \u00e9 importante manter-se discreto, para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que acabemos falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s. Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.simonecastillo.com.br\/artigos.asp?id=92) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2075194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com exemplo de sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancia verbal de primeira pessoa do singular.","provas":[{"id":68052,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-atendente-de-consultorio-dentario-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2075195,"hashId":"12786c2d2c424fc5f7186e46ba5eae01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com exemplo de sujeito el\u00edptico identificado pela desin\u00eancia verbal de primeira pessoa do singular.<\/p>","resposta":8107066,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.","id":8107062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es.","id":8107063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. ","id":8107064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o momento de falar sobre tal assunto?","id":8107065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o momento de falar sobre tal assunto?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Passo adiante esta not\u00edcia?","id":8107066,"corpo":"<p>Passo adiante esta not\u00edcia?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CONTROLE DE SUAS EMO\u00c7\u00d5ES(1\u00ba\u00a7) T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es, pois as mulheres sofrem para controlar seus sentimentos e acabam colocando tudo a perder em determinadas situa\u00e7\u00f5es no trabalho. Aquela cara de choro quando levam uma bronca ou aquela paix\u00e3o recolhida que sentem por algu\u00e9m da empresa e que as tornam mais vulner\u00e1veis s\u00e3o coisas que devem fazer parte do passado, pois acabam prejudicando e muito a ascens\u00e3o profissional.(2\u00aa\u00a7) - Que chefe voc\u00ea conhece que aguenta choro no local de trabalho? Dif\u00edcil mesmo!(3\u00ba\u00a7) - \u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. As pessoas que fazem sucesso e s\u00e3o mais bem sucedidas s\u00e3o aquelas que sabem dividir trabalho de vida pessoal e n\u00e3o misturam as coisas. Posturas, conversas, amizades, fofocas, disciplinafazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional. Ser\u00e1 que estou fazendo o certo? Devo fazer assim ou assado? \u00c9 o momento de falar sobre tal assunto? Passo adiante esta not\u00edcia?(4\u00ba\u00a7) - Tudo o que fazemos tem consequ\u00eancias, por menores que sejam e tudo tamb\u00e9m reflete na imagem que emitimos para as outras pessoas. Tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos. A partir destas caracter\u00edsticas somos julgados e analisados na sociedade, no mundo.(5\u00ba\u00a7) Por isso \u00e9 importante manter-se discreto, para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que acabemos falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s. Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.(http:\/\/www.simonecastillo.com.br\/artigos.asp?id=92) - (Adaptado)","id":500371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CONTROLE DE SUAS EMO\u00c7\u00d5ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) T\u00e3o importante quanto saber se expressar bem \u00e9 saber controlar as emo\u00e7\u00f5es, pois as mulheres sofrem para controlar seus sentimentos e acabam colocando tudo a perder em determinadas situa\u00e7\u00f5es no trabalho. Aquela cara de choro quando levam uma bronca ou aquela paix\u00e3o recolhida que sentem por algu\u00e9m da empresa e que as tornam mais vulner\u00e1veis s\u00e3o coisas que devem fazer parte do passado, pois acabam prejudicando e muito a ascens\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00aa\u00a7) - Que chefe voc\u00ea conhece que aguenta choro no local de trabalho? Dif\u00edcil mesmo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) - \u00c9 necess\u00e1rio aprender a se controlar, n\u00e3o se expor junto a colegas e manter uma certa discri\u00e7\u00e3o sobre sua vida privada. As pessoas que fazem sucesso e s\u00e3o mais bem sucedidas s\u00e3o aquelas que sabem dividir trabalho de vida pessoal e n\u00e3o misturam as coisas. Posturas, conversas, amizades, fofocas, disciplinafazem parte das atitudes que devem estar sempre em questionamento pelo profissional. Ser\u00e1 que estou fazendo o certo? Devo fazer assim ou assado? \u00c9 o momento de falar sobre tal assunto? Passo adiante esta not\u00edcia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) - Tudo o que fazemos tem consequ\u00eancias, por menores que sejam e tudo tamb\u00e9m reflete na imagem que emitimos para as outras pessoas. Tanto \u00e9 assim que, desde a roupa que vestimos, a maneira como falamos, os penteados, o corte de cabelo, a barba feita... tudo isso faz parte de um conjunto de caracter\u00edsticas que nos fazem \u00fanicos. A partir destas caracter\u00edsticas somos julgados e analisados na sociedade, no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Por isso \u00e9 importante manter-se discreto, para evitar pr\u00e9-julgamentos e para evitar que acabemos falando e fazendo besteiras que ter\u00e3o suas consequ\u00eancias, na maioria das vezes, danosas para n\u00f3s. Controlar nossas emo\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 regra de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.simonecastillo.com.br\/artigos.asp?id=92) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancias","oab":false,"nome":"Desin\u00eancias","pai":409106,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409077,"slug":"lingua-portuguesa-desinencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Desin\u00eancia nominal","pai":409077,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409078,"slug":"lingua-portuguesa-desinencia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Desin\u00eancia verbal","pai":409077,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409079,"slug":"lingua-portuguesa-desinencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2075195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a \u00e1rea do quadro onde est\u00e1 a pintura \u00e9 de 450cm2, qual \u00e9 a \u00e1rea da borda do quadro?","provas":[{"id":68052,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-atendente-de-consultorio-dentario-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2075196,"hashId":"9f2a826d88084236ce0402a7fe5ddea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a \u00e1rea do quadro onde est\u00e1 a pintura \u00e9 de 450cm<sup>2<\/sup>, qual \u00e9 a \u00e1rea da borda do quadro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68052\/questao\/2075196-20211208224020000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8107071,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 1050cm2.","id":8107067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 1050cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 320cm2.","id":8107068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 320cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 600cm2.","id":8107069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 600cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 560cm2.","id":8107070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 560cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 800cm2.","id":8107071,"corpo":"<p>A \u00e1rea da borda de 800cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas e Maria trabalham como vendedores externos de uma concession\u00e1ria de carros, mas ele d\u00e1 plant\u00e3o na empresa de 4 em 4 dias e ela de 6 em 6 dias. Se ontem os dois estiveram juntos na empresa, quantos dias faltam para estarem novamente?","provas":[{"id":68052,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-atendente-de-consultorio-dentario-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2075198,"hashId":"f84e46d7c6834fd599cbb6d699ead884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas e Maria trabalham como vendedores externos de uma concession\u00e1ria de carros, mas ele d\u00e1 plant\u00e3o na empresa de 4 em 4 dias e ela de 6 em 6 dias. Se ontem os dois estiveram juntos na empresa, quantos dias faltam para estarem novamente?<\/p>","resposta":8107079,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faltam 8 dias.","id":8107077,"corpo":"<p>Faltam 8 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faltam 9 dias.","id":8107078,"corpo":"<p>Faltam 9 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Faltam 11 dias.","id":8107079,"corpo":"<p>Faltam 11 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faltam 10 dias.","id":8107080,"corpo":"<p>Faltam 10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Faltam 24 dias.","id":8107081,"corpo":"<p>Faltam 24 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/2075198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome do munic\u00edpio de Ipumirim-SC, significa Ipu: Vale e Mirim: Pequeno, e \u00e9 de origem:","provas":[{"id":68052,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-atendente-de-consultorio-dentario-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2075199,"hashId":"40d6d8471d430b5e0f0c0b6cf5514777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do munic\u00edpio de Ipumirim-SC, significa Ipu: Vale e Mirim: Pequeno, e \u00e9 de origem:<\/p>","resposta":8107086,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kaingang.","id":8107082,"corpo":"<p>Kaingang.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kaissara.","id":8107083,"corpo":"<p>Kaissara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Kairos. ","id":8107084,"corpo":"<p>Kairos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xokleng.","id":8107085,"corpo":"<p>Xokleng.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tupi-Guarani.","id":8107086,"corpo":"<p>Tupi-Guarani.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, conforme definido por Jean Piaget, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento cognitivo. De acordo com o postulado neste est\u00e1gio: I. O mundo para ela n\u00e3o se organiza em categorias l\u00f3gicas gerais, mas distribui-se em elementos particulares, individuais, em rela\u00e7\u00e3o com sua experi\u00eancia pessoal; II. O alocentrismo intelectual \u00e9 a principal forma assumida pelo pensamento da crian\u00e7a neste est\u00e1dio. Seu racioc\u00ednio procede por analogias, por transdu\u00e7\u00e3o, uma vez que lhe falta a generalidade de um verdadeiro racioc\u00ednio l\u00f3gico; III. O pensamento da crian\u00e7a entre dois e sete anos \u00e9 dominado pela representa\u00e7\u00e3o imag\u00edstica de car\u00e1ter simb\u00f3lico. A crian\u00e7a trata as imagens como verdadeiros substitutos do objeto e pensa efetuando rela\u00e7\u00f5es entre imagens. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":50244,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1517390,"hashId":"4e0f1b12041454044d87885616dc65ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, conforme definido por Jean Piaget, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento cognitivo. De acordo com o postulado neste est\u00e1gio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<em>. O mundo para ela n\u00e3o se organiza em categorias l\u00f3gicas gerais, mas distribui-se em elementos particulares, individuais, em rela\u00e7\u00e3o com sua experi\u00eancia pessoal; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<em>. O alocentrismo intelectual \u00e9 a principal forma assumida pelo pensamento da crian\u00e7a neste est\u00e1dio. Seu racioc\u00ednio procede por analogias, por transdu\u00e7\u00e3o, uma vez que lhe falta a generalidade de um verdadeiro racioc\u00ednio l\u00f3gico; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III<em>. O pensamento da crian\u00e7a entre dois e sete anos \u00e9 dominado pela representa\u00e7\u00e3o imag\u00edstica de car\u00e1ter simb\u00f3lico. A crian\u00e7a trata as imagens como verdadeiros substitutos do objeto e pensa efetuando rela\u00e7\u00f5es entre imagens. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5668539,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":5668537,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":5668538,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5668539,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5668540,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1517390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e a presun\u00e7\u00e3o de veracidade s\u00e3o atributos dos atos administrativos.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:04:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093232,"hashId":"f65ee86477ef2ad3854cb7b3e7589303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e a presun\u00e7\u00e3o de veracidade s\u00e3o atributos dos atos administrativos.<\/p>","resposta":8183433,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183433,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183434,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos poderes administrativos e aos atos administrativos, julgue os itens de 114 a 117. ","id":497637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos poderes administrativos e aos atos administrativos, julgue os itens de <strong>114 <\/strong>a <strong>117<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2093232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da receita p\u00fablica municipal, julgue os itens a seguir.I As receitas provenientes de cau\u00e7\u00e3o dada em garantia no bojo de contrato administrativo s\u00e3o receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias que poder\u00e3o converter-se em receitas or\u00e7ament\u00e1rias.II Receita tribut\u00e1ria municipal \u00e9 toda fonte de renda que deriva da arrecada\u00e7\u00e3o estatal de tributos, dos quais s\u00e3o esp\u00e9cies os impostos municipais \u2014 entre os quais, o imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00f5es (ITCMD) \u2014, as taxas \u2014 como a taxa de licen\u00e7a de funcionamento (TLF), por exemplo \u2014, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios e as contribui\u00e7\u00f5es especiais \u2014 como, por exemplo, a contribui\u00e7\u00e3o para o custeio da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.III A realiza\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica passa pelos est\u00e1gios de previs\u00e3o, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364320,"hashId":"d2173f56e7b0c817917a42471d651906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da receita p\u00fablica municipal, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As receitas provenientes de cau\u00e7\u00e3o dada em garantia no bojo de contrato administrativo s\u00e3o receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias que poder\u00e3o converter-se em receitas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Receita tribut\u00e1ria municipal \u00e9 toda fonte de renda que deriva da arrecada\u00e7\u00e3o estatal de tributos, dos quais s\u00e3o esp\u00e9cies os impostos municipais \u2014 entre os quais, o imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00f5es (ITCMD) \u2014, as taxas \u2014 como a taxa de licen\u00e7a de funcionamento (TLF), por exemplo \u2014, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios e as contribui\u00e7\u00f5es especiais \u2014 como, por exemplo, a contribui\u00e7\u00e3o para o custeio da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A realiza\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica passa pelos est\u00e1gios de previs\u00e3o, lan\u00e7amento, arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9352823,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":9352820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":9352821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9352822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9352823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9352824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},{"descricao":"Assistente Social - Agente Fiscal","id":20271,"slug":"assistente-social-agente-fiscal"},{"descricao":"Coordenador Geral","id":20272,"slug":"coordenador-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou enriquecer ilicitamente estar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es dessa Lei at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.","provas":[{"id":64063,"cargo":{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-diretor-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Diretor T\u00e9cnico - 2021"},{"id":64062,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - Agente Fiscal","id":20271,"slug":"assistente-social-agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-assistente-social-agente-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Assistente Social - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64633,"cargo":{"descricao":"Coordenador Geral","id":20272,"slug":"coordenador-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-coordenador-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Coordenador Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:10:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1983624,"hashId":"99dc9c1d52587c8b24569d926e392a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou enriquecer ilicitamente estar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es dessa Lei at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.<\/p>","resposta":7701286,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7701286,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7701287,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, julgue os itens de 31 a 35.","id":485040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a<strong> 35.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda den\u00fancia, representa\u00e7\u00e3o ou queixa de assistente social, usu\u00e1rio e entidade realizada no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social dever\u00e1 ser apurada por meio da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar (PAD).","provas":[{"id":64063,"cargo":{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-diretor-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Diretor T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:17:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1983732,"hashId":"ae431191c27937c506655ad58bf5c1c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda den\u00fancia, representa\u00e7\u00e3o ou queixa de assistente social, usu\u00e1rio e entidade realizada no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social dever\u00e1 ser apurada por meio da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar (PAD).<\/p>","resposta":7701668,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7701667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7701668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo Processual de \u00c9tica foi resultado de um amplo debate entre o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social, que teve como um de seus objetivos aprimorar e tornar mais eficazes os instrumentos que possibilitam a aplica\u00e7\u00e3o das normas expressas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social. No que se refere ao C\u00f3digo Processual de \u00c9tica, julgue os itens de 86 a 89.","id":485060,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Processual de \u00c9tica foi resultado de um amplo debate entre o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social, que teve como um de seus objetivos aprimorar e tornar mais eficazes os instrumentos que possibilitam a aplica\u00e7\u00e3o das normas expressas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social. No que se refere ao C\u00f3digo Processual de \u00c9tica, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a<strong> 89.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows, os arquivos e documento baixados da Internet ficam, por padr\u00e3o, armazenados na pasta: ","provas":[{"id":70052,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fiscal de Rendas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2139581,"hashId":"e3c6ba0b45b19441d4713d324cc8add2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows, os arquivos e documento baixados da Internet ficam, por padr\u00e3o, armazenados na pasta: <\/p>","resposta":8377473,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documentos.","id":8377470,"corpo":"<p>Documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho.","id":8377471,"corpo":"<p>\u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Windows.","id":8377472,"corpo":"<p>Windows.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Downloads.","id":8377473,"corpo":"<p>Downloads.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usu\u00e1rios.","id":8377474,"corpo":"<p>Usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que se verifica uma marca de uso da oralidade \u00e9","provas":[{"id":70052,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fiscal de Rendas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2139540,"hashId":"527fd374e78ad3b117d37e6f84ec2736","enunciado":"<p>A alternativa em que se verifica uma marca de uso da oralidade \u00e9<\/p>","resposta":8377297,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSupervalorizamos a mente, negligenciamos nossos instintos. Esquecemos que somos, de fato, nativos selvagens pertencentes \u00e0 natureza.\u201d (Linhas 38-39)","id":8377296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSupervalorizamos a mente, negligenciamos nossos instintos. Esquecemos que somos, de fato, nativos selvagens pertencentes \u00e0 natureza.\u201d (Linhas 38-39)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cNos submetemos a uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o para dialogarmos melhor, mas para travarmos uma batalha.\u201d (Linhas 35-36)","id":8377297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNos submetemos a uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o para dialogarmos melhor, mas para travarmos uma batalha.\u201d (Linhas 35-36)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEntretanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a pandemia agravou o cen\u00e1rio e nos tornou mais dependentes do mundo digital.\u201d (Linhas 19-20)","id":8377298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntretanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a pandemia agravou o cen\u00e1rio e nos tornou mais dependentes do mundo digital.\u201d (Linhas 19-20)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cAssim tamb\u00e9m, ganhamos um card\u00e1pio maior de conte\u00fados de qualidade, com a facilidade de interagirmos, sem sair de casa, com as pessoas mais requisitadas de todas as \u00e1reas inimagin\u00e1veis.\u201d (Linhas 20-22)","id":8377299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssim tamb\u00e9m, ganhamos um card\u00e1pio maior de conte\u00fados de qualidade, com a facilidade de interagirmos, sem sair de casa, com as pessoas mais requisitadas de todas as \u00e1reas inimagin\u00e1veis.\u201d (Linhas 20-22)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSeis e meia da manh\u00e3. O celular desperta. Est\u00e1 na hora de acordar. Os olhos ainda reclamam da claridade e o corpo est\u00e1 adormecido, precisando espregui\u00e7ar.\u201d (Linhas 1-2)","id":8377300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeis e meia da manh\u00e3. O celular desperta. Est\u00e1 na hora de acordar. Os olhos ainda reclamam da claridade e o corpo est\u00e1 adormecido, precisando espregui\u00e7ar.\u201d (Linhas 1-2)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 1 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 1Um SPA para o c\u00e9rebro 1----------Seis e meia da manh\u00e3. O celular desperta. Est\u00e1 na hora de acordar. Os olhos ainda reclamam da claridade e o corpo est\u00e1 adormecido, precisando espregui\u00e7ar. Voc\u00ea ignora o comando e s\u00f3 estica um dos bra\u00e7os, o suficiente para alcan\u00e7ar o telefone ao lado da mesa de cabeceira e desligar o alarme. Antes de um bocejo, abre a agenda para conferir os compromissos do dia. E, em um segundo de distra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 checando os e-mails.5----------A janela do quarto continua fechada e voc\u00ea n\u00e3o sabe se chove ou faz sol. Mas j\u00e1 descobriu pelo Instagram que uma colega de col\u00e9gio noivou, o seu vizinho est\u00e1 na academia e a influencer de finan\u00e7as fez mais uma live imperd\u00edvel sobre investimentos. Antes do meio-dia, voc\u00ea assistiu ao jornal da manh\u00e3 enquanto fazia caf\u00e9, ouviu podcast no caminho para o trabalho, respondeu oito clientes no Whatsapp e deu uma olhada nos links com as not\u00edcias suspeitas enviadas no grupo da fam\u00edlia.10----------No intervalo entre as reuni\u00f5es do zoom, entrou no LinkedIn e se inscreveu em mais um webinar sobre \u201cprodutividade na pandemia\u201d. Al\u00e9m disso, voc\u00ea lembrou que precisa terminar de assistir \u00e0s aulas do curso online de engajamento do seu perfil profissional nas redes sociais, comprado no in\u00edcio da quarentena.Sem perceber o gatilho, voc\u00ea se culpa por ter abandonado pela metade os tr\u00eas \u00faltimos livros que s\u00e3o \u201cleitura obrigat\u00f3ria\u201d para se reinventar no \u201cnovo normal\u201d. Por outro lado, voc\u00ea \u00e9 invadido por ang\u00fastia, sensa\u00e7\u00e3o de 15--impot\u00eancia e medo de n\u00e3o dar conta. Sua respira\u00e7\u00e3o fica pesada, os batimentos card\u00edacos acelerados e voc\u00ea se sente um nativo de alguma terra primitiva, capturado e jogado em uma metr\u00f3pole confusa e barulhenta. D\u00e1 vontade de fugir.Em s\u00edntese, somos todos da mesma tribo e estamos intoxicados com tanta informa\u00e7\u00e3o. A preocupa\u00e7\u00e3o com excessos de tecnologia na sociedade n\u00e3o \u00e9 de hoje. Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a pandemia agravou o 20--cen\u00e1rio e nos tornou mais dependentes do mundo digital. Assim tamb\u00e9m, ganhamos um card\u00e1pio maior de conte\u00fados de qualidade, com a facilidade de interagirmos, sem sair de casa, com as pessoas mais requisitadas de todas as \u00e1reas inimagin\u00e1veis. Por outro lado, estamos compulsivos e n\u00e3o sabemos filtrar as informa\u00e7\u00f5es que nos agregam.Nossas mentes s\u00e3o gulosas e n\u00e3o tem maturidade para buffet livre. Se n\u00e3o soubermos control\u00e1-las, 25--consumiremos o que estiver dispon\u00edvel \u00e0 mesa, s\u00f3 para provar um pouquinho de cada. Colocamos em um mesmo prato caviar e junk food e n\u00e3o sabemos diferenciar o que \u00e9 preciso ser degustado do que \u00e9 dispens\u00e1vel. No final, n\u00e3o digerimos nada, nem absorvemos o que consumimos de bom.\u00c9 delicioso conversar com algu\u00e9m com pluralidade de assuntos. E, mais do que isso, estar por dentro de todas as pautas discutidas num bate-papo. Aliena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel para quem quer fazer a diferen\u00e7a. Mas, ser\u00e1 30--que n\u00e3o passamos do ponto? A necessidade de saber falar sobre qualquer tema, ainda que superficialmente, diz muito sobre o nosso ego. Esquecemos que conversas s\u00e3o trocas e a sensa\u00e7\u00e3o de aprender \u00e9 t\u00e3o gostosa quanto a de ensinar.A vulnerabilidade e a honestidade de podermos dizer \u201cn\u00e3o li esse livro\u201d, \u201cn\u00e3o conhe\u00e7o esse autor\u201d ou \u201cn\u00e3o estou sabendo dessa not\u00edcia\u201d criam conex\u00f5es e oportunidades de di\u00e1logos sinceros. Talvez tenhamos perdido o real 35--prop\u00f3sito de nos mantermos informados. Nos submetemos a uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o para dialogarmos melhor, mas para travarmos uma batalha. Isto \u00e9: ganha quem sabe mais, ainda que saber seja somente ter ouvido falar a respeito...Supervalorizamos a mente, negligenciamos nossos instintos. Esquecemos que somos, de fato, nativos selvagens pertencentes \u00e0 natureza. Precisamos encontrar meios de alimentar essa alma primitiva e reeducar nosso 40--intelecto guloso. Caso contr\u00e1rio, sucumbiremos \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o, com cabe\u00e7as pesadas e cora\u00e7\u00f5es desnutridos. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/leitores\/excesso-de-informacoes-e-o-spa-para-o-cerebro\/. Acesso em: 18 out. 2021.\t","id":503539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I<strong>NSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 1 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um SPA para o c\u00e9rebro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Seis e meia da manh\u00e3. O celular desperta. Est\u00e1 na hora de acordar. Os     olhos ainda reclamam da claridade e o corpo est\u00e1 adormecido, precisando espregui\u00e7ar. Voc\u00ea ignora o comando e s\u00f3 estica um dos bra\u00e7os, o suficiente para alcan\u00e7ar o telefone ao lado da mesa de cabeceira e desligar o alarme. Antes de um bocejo, abre a agenda para conferir os compromissos do dia. E, em um segundo de distra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 checando os <em>e-mails.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A janela do quarto continua fechada e voc\u00ea n\u00e3o sabe se chove ou faz sol. Mas j\u00e1 descobriu pelo Instagram que uma colega de col\u00e9gio noivou, o seu vizinho est\u00e1 na academia e a <em>influencer<\/em> de finan\u00e7as fez mais uma <em>live<\/em> imperd\u00edvel sobre investimentos. Antes do meio-dia, voc\u00ea assistiu ao jornal da manh\u00e3 enquanto fazia caf\u00e9, ouviu <em>podcast<\/em> no caminho para o trabalho, respondeu oito clientes no <em>Whatsapp<\/em> e deu uma olhada nos links com as not\u00edcias suspeitas enviadas no grupo da fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>No intervalo entre as reuni\u00f5es do zoom, entrou no <em>LinkedIn<\/em> e se inscreveu em mais um <em>webinar<\/em> sobre \u201cprodutividade na pandemia\u201d. Al\u00e9m disso, voc\u00ea lembrou que precisa terminar de assistir \u00e0s aulas do curso online de engajamento do seu perfil profissional nas redes sociais, comprado no in\u00edcio da quarentena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem perceber o gatilho, voc\u00ea se culpa por ter abandonado pela metade os tr\u00eas \u00faltimos livros que s\u00e3o \u201cleitura obrigat\u00f3ria\u201d para se reinventar no \u201cnovo normal\u201d. Por outro lado, voc\u00ea \u00e9 invadido por ang\u00fastia, sensa\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>impot\u00eancia e medo de n\u00e3o dar conta. Sua respira\u00e7\u00e3o fica pesada, os batimentos card\u00edacos acelerados e voc\u00ea se sente um nativo de alguma terra primitiva, capturado e jogado em uma metr\u00f3pole confusa e barulhenta. D\u00e1 vontade de fugir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Em s\u00edntese, somos todos da mesma tribo e estamos intoxicados com tanta informa\u00e7\u00e3o. A preocupa\u00e7\u00e3o com excessos de tecnologia na sociedade n\u00e3o \u00e9 de hoje. Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a pandemia agravou o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cen\u00e1rio e nos tornou mais dependentes do mundo digital. Assim tamb\u00e9m, ganhamos um card\u00e1pio maior de conte\u00fados de qualidade, com a facilidade de interagirmos, sem sair de casa, com as pessoas mais requisitadas de todas as \u00e1reas inimagin\u00e1veis. Por outro lado, estamos compulsivos e n\u00e3o sabemos filtrar as informa\u00e7\u00f5es que nos agregam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Nossas mentes s\u00e3o gulosas e n\u00e3o tem maturidade para buffet livre. Se n\u00e3o soubermos control\u00e1-las, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consumiremos o que estiver dispon\u00edvel \u00e0 mesa, s\u00f3 para provar um pouquinho de cada. Colocamos em um mesmo prato caviar e <em>junk food <\/em>e n\u00e3o sabemos diferenciar o que \u00e9 preciso ser degustado do que \u00e9 dispens\u00e1vel. No final, n\u00e3o digerimos nada, nem absorvemos o que consumimos de bom.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\u00c9 delicioso conversar com algu\u00e9m com pluralidade de assuntos. E, mais do que isso, estar por dentro de todas as pautas discutidas num bate-papo. Aliena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel para quem quer fazer a diferen\u00e7a. Mas, ser\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que n\u00e3o passamos do ponto? A necessidade de saber falar sobre qualquer tema, ainda que superficialmente, diz muito sobre o nosso ego. Esquecemos que conversas s\u00e3o trocas e a sensa\u00e7\u00e3o de aprender \u00e9 t\u00e3o gostosa quanto a de ensinar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">A vulnerabilidade e a honestidade de podermos dizer \u201cn\u00e3o li esse livro\u201d, \u201cn\u00e3o conhe\u00e7o esse autor\u201d ou \u201cn\u00e3o estou sabendo dessa not\u00edcia\u201d criam conex\u00f5es e oportunidades de di\u00e1logos sinceros. Talvez tenhamos perdido o real <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito de nos mantermos informados. Nos submetemos a uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o para dialogarmos melhor, mas para travarmos uma batalha. Isto \u00e9: ganha quem sabe mais, ainda que saber seja somente ter ouvido falar a respeito...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supervalorizamos a mente, negligenciamos nossos instintos. Esquecemos que somos, de fato, nativos selvagens pertencentes \u00e0 natureza. Precisamos encontrar meios de alimentar essa alma primitiva e reeducar nosso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>intelecto guloso. Caso contr\u00e1rio, sucumbiremos \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o, com cabe\u00e7as pesadas e cora\u00e7\u00f5es desnutridos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/leitores\/excesso-de-informacoes-e-o-spa-para-o-cerebro\/. Acesso em: 18 out. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio profissional do assistente social \u00e9 inevitavelmente polarizado pelos interesses das classes sociais em disputa e est\u00e1 inserido em uma trama contradit\u00f3ria, na qual o mesmo movimento que permite a reprodu\u00e7\u00e3o e o prosseguimento da sociedade de classes gera as possibilidades de sua transforma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64063,"cargo":{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-diretor-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Diretor T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1983727,"hashId":"7bbd5649f9b1c7d2aebdb387be124553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio profissional do assistente social \u00e9 inevitavelmente polarizado pelos interesses das classes sociais em disputa e est\u00e1 inserido em uma trama contradit\u00f3ria, na qual o mesmo movimento que permite a reprodu\u00e7\u00e3o e o prosseguimento da sociedade de classes gera as possibilidades de sua transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7701654,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7701654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7701655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das dimens\u00f5es pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da profiss\u00e3o de assistente social, julgue os itens 81 e 82.","id":485057,"enunciado":"<p>Acerca das dimens\u00f5es pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da profiss\u00e3o de assistente social, julgue os itens <strong>81<\/strong> e<strong> 82.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, sobre fatores de risco, analisar os itens abaixo: I. H\u00e1 v\u00e1rios fatores de risco que afetam o trabalhador no desenvolvimento de suas tarefas di\u00e1rias. II. Os principais tipos de risco que afetam os trabalhadores de um modo geral s\u00e3o os classificados em agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893915,"hashId":"dcc971b6f769a7a223ee6b54f6142fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, sobre fatores de risco, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 v\u00e1rios fatores de risco que afetam o trabalhador no desenvolvimento de suas tarefas di\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os principais tipos de risco que afetam os trabalhadores de um modo geral s\u00e3o os classificados em agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":7297447,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7297447,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7297448,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7297449,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7297450,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carolina comprou 25,46m de tecido. Ela utilizou 4,25m para fazer uma pe\u00e7a de roupa e 7,34m para fazer toalhas de mesa. Sendo assim, ao todo, quantos metros de tecido sobraram?","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893812,"hashId":"7393b1dd236eed73ba505b7657709b34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina comprou 25,46m de tecido. Ela utilizou 4,25m para fazer uma pe\u00e7a de roupa e 7,34m para fazer toalhas de mesa. Sendo assim, ao todo, quantos metros de tecido sobraram?<\/p>","resposta":7296988,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,21m","id":7296985,"corpo":"<p>13,21m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13,43m","id":7296986,"corpo":"<p>13,43m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,65m","id":7296987,"corpo":"<p>13,65m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,87m","id":7296988,"corpo":"<p>13,87m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre reciclagem, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A reciclagem gera economia de mat\u00e9rias-primas, \u00e1gua e energia.( ) Um material recicl\u00e1vel pode ser transformado em outro novo material.","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893919,"hashId":"822e16de7f42ede16ab82e031864e3dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre reciclagem, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A reciclagem gera economia de mat\u00e9rias-primas, \u00e1gua e energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um material recicl\u00e1vel pode ser transformado em outro novo material.<\/p>","resposta":7297466,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C.","id":7297465,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C.","id":7297466,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":7297467,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":7297468,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893769,"hashId":"1fa153c18173a81cfc120ffc2c6ab673","enunciado":"<p>Conforme o texto, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7296793,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome Stupendemys sugere que a tartaruga n\u00e3o \u00e9 estupenda.","id":7296792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome <em>Stupendemys <\/em>sugere que a tartaruga n\u00e3o \u00e9 estupenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 existia, entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, uma tartaruga que podia pesar 1,25 toneladas.","id":7296793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 existia, entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, uma tartaruga que podia pesar 1,25 toneladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cientistas n\u00e3o registraram o local onde o f\u00f3ssil da tartaruga Stupendemys geographicus foi encontrado.","id":7296794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas n\u00e3o registraram o local onde o f\u00f3ssil da tartaruga <em>Stupendemys geographicus<\/em> foi encontrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As tartarugas de Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores j\u00e1 encontradas.","id":7296795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tartarugas de Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores j\u00e1 encontradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas encontram f\u00f3ssil de tartaruga de 2,4 metros Se voc\u00ea acha que as tartarugas das Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores de todas, sentimos lhe informar que voc\u00ea est\u00e1 enganado. Entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s (pouqu\u00edssimo tempo em escala geol\u00f3gica), a Stupendemys geographicus, uma tartaruga que podia alcan\u00e7ar quatro metros e pesar 1,25 tonelada, j\u00e1 existia.\tE agora, cientistas encontraram um (baita) f\u00f3ssil do animal. Os registros estavam no deserto de Tatacoa (Col\u00f4mbia) e na regi\u00e3o de Urumaco (Venezuela), que na \u00e9poca eram uma floresta tropical \u2013 uma protoamaz\u00f4nia, digamos.\tA Stupendemys, como o nome sugere, \u00e9 realmente estupenda. S\u00f3 pra ter uma ideia, o novo f\u00f3ssil \u00e9 100 vezes maior que seu parente mais pr\u00f3ximo, a tartaruga-de-cabe\u00e7a-grande-do-amazonas. (Site: Abril - adaptado.)","id":474950,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas encontram f\u00f3ssil de tartaruga de 2,4 metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe voc\u00ea acha que as tartarugas das Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores de todas, sentimos lhe informar que voc\u00ea est\u00e1 enganado. Entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s (pouqu\u00edssimo tempo em escala geol\u00f3gica), a <em>Stupendemys geographicus<\/em>, uma tartaruga que podia alcan\u00e7ar quatro metros e pesar 1,25 tonelada, j\u00e1 existia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tE agora, cientistas encontraram um (baita) f\u00f3ssil do animal. Os registros estavam no deserto de Tatacoa (Col\u00f4mbia) e na regi\u00e3o de Urumaco (Venezuela), que na \u00e9poca eram uma floresta tropical \u2013 uma protoamaz\u00f4nia, digamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA <em>Stupendemys<\/em>, como o nome sugere, \u00e9 realmente estupenda. S\u00f3 pra ter uma ideia, o novo f\u00f3ssil \u00e9 100 vezes maior que seu parente mais pr\u00f3ximo, a tartaruga-de-cabe\u00e7a-grande-do-amazonas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t(Site: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893778,"hashId":"c6ac45c40346c9d6d7c9c10e202aff2b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7296833,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dureza.","id":7296833,"corpo":"<p>Dureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dezarme.","id":7296834,"corpo":"<p>Dezarme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defeza.","id":7296835,"corpo":"<p>Defeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duqueza.","id":7296836,"corpo":"<p>Duqueza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas encontram f\u00f3ssil de tartaruga de 2,4 metros Se voc\u00ea acha que as tartarugas das Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores de todas, sentimos lhe informar que voc\u00ea est\u00e1 enganado. Entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s (pouqu\u00edssimo tempo em escala geol\u00f3gica), a Stupendemys geographicus, uma tartaruga que podia alcan\u00e7ar quatro metros e pesar 1,25 tonelada, j\u00e1 existia.\tE agora, cientistas encontraram um (baita) f\u00f3ssil do animal. Os registros estavam no deserto de Tatacoa (Col\u00f4mbia) e na regi\u00e3o de Urumaco (Venezuela), que na \u00e9poca eram uma floresta tropical \u2013 uma protoamaz\u00f4nia, digamos.\tA Stupendemys, como o nome sugere, \u00e9 realmente estupenda. S\u00f3 pra ter uma ideia, o novo f\u00f3ssil \u00e9 100 vezes maior que seu parente mais pr\u00f3ximo, a tartaruga-de-cabe\u00e7a-grande-do-amazonas. (Site: Abril - adaptado.)","id":474950,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas encontram f\u00f3ssil de tartaruga de 2,4 metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe voc\u00ea acha que as tartarugas das Gal\u00e1pagos s\u00e3o as maiores de todas, sentimos lhe informar que voc\u00ea est\u00e1 enganado. Entre 13 e 7 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s (pouqu\u00edssimo tempo em escala geol\u00f3gica), a <em>Stupendemys geographicus<\/em>, uma tartaruga que podia alcan\u00e7ar quatro metros e pesar 1,25 tonelada, j\u00e1 existia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tE agora, cientistas encontraram um (baita) f\u00f3ssil do animal. Os registros estavam no deserto de Tatacoa (Col\u00f4mbia) e na regi\u00e3o de Urumaco (Venezuela), que na \u00e9poca eram uma floresta tropical \u2013 uma protoamaz\u00f4nia, digamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA <em>Stupendemys<\/em>, como o nome sugere, \u00e9 realmente estupenda. S\u00f3 pra ter uma ideia, o novo f\u00f3ssil \u00e9 100 vezes maior que seu parente mais pr\u00f3ximo, a tartaruga-de-cabe\u00e7a-grande-do-amazonas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t(Site: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro vende erva para chimarr\u00e3o na sua regi\u00e3o. O pre\u00e7o do pacote que ele vende \u00e9 R$ 13,50. Assinalar a alternativa que apresenta o valor total semanal recebido em reais por Pedro, se ele vender 13 pacotes de erva na semana:","provas":[{"id":61980,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 15:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893825,"hashId":"3a266322af47b7d3454b759a12415b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro vende erva para chimarr\u00e3o na sua regi\u00e3o. O pre\u00e7o do pacote que ele vende \u00e9 R$ 13,50. Assinalar a alternativa que apresenta o valor total semanal recebido em reais por Pedro, se ele vender 13 pacotes de erva na semana:<\/p>","resposta":7297046,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 175,00","id":7297044,"corpo":"<p>R$ 175,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 176,00","id":7297045,"corpo":"<p>R$ 176,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 175,50","id":7297046,"corpo":"<p>R$ 175,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 177,00","id":7297047,"corpo":"<p>R$ 177,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, marque a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":81716,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"","id":5815,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-pr-2021-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Catanduvas - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 17:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2414027,"hashId":"d01ffe2135166b899cc25fdd57f96b60","enunciado":"<p> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, marque a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9564297,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre filosofia e ceticismo. ","id":9564296,"corpo":"<p>O autor estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre filosofia e ceticismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto eleva o ceticismo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de \u00fanica intelig\u00eancia verdadeira.","id":9564297,"corpo":"<p>O texto eleva o ceticismo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de \u00fanica intelig\u00eancia verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trecho apresenta uma vis\u00e3o pessimista em rela\u00e7\u00e3o ao saber filos\u00f3fico.","id":9564298,"corpo":"<p>O trecho apresenta uma vis\u00e3o pessimista em rela\u00e7\u00e3o ao saber filos\u00f3fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para o autor, a religi\u00e3o e a poesia s\u00e3o melhores do que a ci\u00eancia e a filosofia. ","id":9564299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, a religi\u00e3o e a poesia s\u00e3o melhores do que a ci\u00eancia e a filosofia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir foi extra\u00eddo do livro O p\u00e1roco de aldeia, de Alexandre Herculano. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cComo a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! Como a florinha do campo, a alma por onde passou a procela da filosofia, esse turbilh\u00e3o transit\u00f3rio de doutrinas, de sistemas, de opini\u00f5es, de argumentos, pende desanimada e tristonha; e na claridade ba\u00e7a do ceticismo, que torna pesada e fria a atmosfera da intelig\u00eancia, n\u00e3o pode aquecer-se aos raios espl\u00eandidos do sol de uma cren\u00e7a viva. Com Kant, o universo \u00e9 uma d\u00favida: com Locke, \u00e9 d\u00favida o nosso esp\u00edrito: e num destes abismos v\u00eam precipitar-se todas as antologias. Como a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! A \u00e1rvore da ci\u00eancia, transplantada do \u00c9den, trouxe consigo a dor, a condena\u00e7\u00e3o e a morte; mas a sua pior pe\u00e7onha guardou-se para o presente: foi o ceticismo. Feliz a intelig\u00eancia vulgar e rude, que segue os caminhos da vida com os olhos fitos na luz e na esperan\u00e7a postas pela religi\u00e3o al\u00e9m da morte, sem que um momento vacile, sem que um momento a luz se apague ou a esperan\u00e7a se desvane\u00e7a! Feliz a alma vulgar e rude que cr\u00ea e nem sequer sabe que a d\u00favida existe no mundo! Para ela, as noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos, nem os dias a medita\u00e7\u00f5es febris em que o c\u00e9tico involunt\u00e1rio se debate na orla do poss\u00edvel, que toca por um lado nas solid\u00f5es do nada, por outro na imensidade de Deus. Mas ainda mais feliz a intelig\u00eancia superior \u00e0s do vulgo, aquela que a Provid\u00eancia destinou \u00e0 miss\u00e3o do poeta, nos anos da inf\u00e2ncia e da juventude, antes que o bafo \u00e1rido da ci\u00eancia a queimasse, passando por cima dela!\u201d (Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).","id":533835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir foi extra\u00eddo do livro O p\u00e1roco de aldeia, de Alexandre Herculano. Leia-o atentamente para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cComo a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! Como a florinha do campo, a alma por onde passou a procela da filosofia, esse turbilh\u00e3o transit\u00f3rio de doutrinas, de sistemas, de opini\u00f5es, de argumentos, pende desanimada e tristonha; e na claridade ba\u00e7a do ceticismo, que torna pesada e fria a atmosfera da intelig\u00eancia, n\u00e3o pode aquecer-se aos raios espl\u00eandidos do sol de uma cren\u00e7a viva. Com Kant, o universo \u00e9 uma d\u00favida: com Locke, \u00e9 d\u00favida o nosso esp\u00edrito: e num destes abismos v\u00eam precipitar-se todas as antologias. Como a filosofia \u00e9 triste e \u00e1rida! A \u00e1rvore da ci\u00eancia, transplantada do \u00c9den, trouxe consigo a dor, a condena\u00e7\u00e3o e a morte; mas a sua pior pe\u00e7onha guardou-se para o presente: foi o ceticismo. Feliz a intelig\u00eancia vulgar e rude, que segue os caminhos da vida com os olhos fitos na luz e na esperan\u00e7a postas pela religi\u00e3o al\u00e9m da morte, sem que um momento vacile, sem que um momento a luz se apague ou a esperan\u00e7a se desvane\u00e7a! Feliz a alma vulgar e rude que cr\u00ea e nem sequer sabe que a d\u00favida existe no mundo! Para ela, as noites n\u00e3o t\u00eam os pesadelos monstruosos, nem os dias a medita\u00e7\u00f5es febris em que o c\u00e9tico involunt\u00e1rio se debate na orla do poss\u00edvel, que toca por um lado nas solid\u00f5es do nada, por outro na imensidade de Deus. Mas ainda mais feliz a intelig\u00eancia superior \u00e0s do vulgo, aquela que a Provid\u00eancia destinou \u00e0 miss\u00e3o do poeta, nos anos da inf\u00e2ncia e da juventude, antes que o bafo \u00e1rido da ci\u00eancia a queimasse, passando por cima dela!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Trecho com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2414027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia e as atribui\u00e7\u00f5es que exercer\u00e3o a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, em seu \u00e2mbito administrativo, leia o apresentado a seguir e identifique a sequ\u00eancia correta: I. Elabora\u00e7\u00e3o de normas t\u00e9cnicas e estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade e par\u00e2metros de custos que caracterizam a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. II. Elabora\u00e7\u00e3o de normas para regular as atividades de servi\u00e7os privados de sa\u00fade, tendo em vista a sua relev\u00e2ncia p\u00fablica. III. Decidir sobre os aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada do SUS, em conformidade com a defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica consubstanciada em planos de sa\u00fade, aprovados pelos conselhos de sa\u00fade. IV. Conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":54586,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-bioquimico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 12:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1640209,"hashId":"2b72ac7595685907489d221ba81249f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia e as atribui\u00e7\u00f5es que exercer\u00e3o a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, em seu \u00e2mbito administrativo, leia o apresentado a seguir e identifique a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elabora\u00e7\u00e3o de normas t\u00e9cnicas e estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade e par\u00e2metros de custos que caracterizam a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elabora\u00e7\u00e3o de normas para regular as atividades de servi\u00e7os privados de sa\u00fade, tendo em vista a sua relev\u00e2ncia p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Decidir sobre os aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada do SUS, em conformidade com a defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica consubstanciada em planos de sa\u00fade, aprovados pelos conselhos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6173429,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":6173426,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6173427,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":6173428,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":6173429,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","oab":false,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424072,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-atribuicoes-comuns-art-15"}],"slug":"direito-constitucional\/1640209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correio eletr\u00f4nico necessita ser usado devidamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse sentido, assinale a alternativa que aponta uso indevido de correio eletr\u00f4nico na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","provas":[{"id":65603,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:05:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2044384,"hashId":"6b0503cf399743ed9082cbcd1061cde1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O correio eletr\u00f4nico necessita ser usado devidamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa que aponta uso <strong>indevido<\/strong> de correio eletr\u00f4nico na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","resposta":7971879,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O envio de mensagens profissionais \u00e0 chefia imediata para relatar o andamento do trabalho. ","id":7971877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envio de mensagens profissionais \u00e0 chefia imediata para relatar o andamento do trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O envio de mensagens com conte\u00fado profissional ao colega de trabalho, com o intuito de inform\u00e1-lo acerca de mudan\u00e7a administrativa. ","id":7971878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envio de mensagens com conte\u00fado profissional ao colega de trabalho, com o intuito de inform\u00e1-lo acerca de mudan\u00e7a administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O envio de mensagens que possam ser consideradas ofensivas e que visem atingir a respeitabilidade do destinat\u00e1rio. ","id":7971879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envio de mensagens que possam ser consideradas ofensivas e que visem atingir a respeitabilidade do destinat\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O envio de mensagens que disponham de documentos oficiais anexados, atendendo solicita\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio. ","id":7971880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envio de mensagens que disponham de documentos oficiais anexados, atendendo solicita\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O envio de mensagens a usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos com o intuito de explicar situa\u00e7\u00e3o ou acontecimento ocorrido na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7971881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envio de mensagens a usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos com o intuito de explicar situa\u00e7\u00e3o ou acontecimento ocorrido na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que Manoela n\u00e3o corra riscos em seu ambiente de trabalho e para que seja mantida a seguran\u00e7a de todos, \u00e9 importante:","provas":[{"id":65532,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":65545,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Financeiro - 2021"},{"id":65552,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":65587,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2021"},{"id":65603,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":65590,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:05:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2010921,"hashId":"8eded2e29d7db45af573e22673ff1540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que Manoela n\u00e3o corra riscos em seu ambiente de trabalho e para que seja mantida a seguran\u00e7a de todos, \u00e9 importante:<\/p>","resposta":7825353,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar sinaliza\u00e7\u00e3o sonora e visual como alerta de riscos.","id":7825353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar sinaliza\u00e7\u00e3o sonora e visual como alerta de riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizar m\u00e1quinas sem a devida manuten\u00e7\u00e3o.","id":7825354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar m\u00e1quinas sem a devida manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar ferramentas inadequadas para cada servi\u00e7o efetuado.","id":7825355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar ferramentas inadequadas para cada servi\u00e7o efetuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter o local de trabalho sempre sujo e desorganizado.","id":7825356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o local de trabalho sempre sujo e desorganizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter o ar-condicionado sujo e sem manuten\u00e7\u00e3o.","id":7825357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o ar-condicionado sujo e sem manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) de acordo com o texto. ( ) O p\u00e1ssaro do texto constr\u00f3i sua casa para conquistar uma f\u00eamea. ( ) Em todo o mundo se encontra essa esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro. ( ) O tipo de p\u00e1ssaro de que fala o texto \u00e9 muito alegre. ( ) A casa do p\u00e1ssaro \u00e9 decorada com sementes amassadas. ( ) A decora\u00e7\u00e3o da casa vai se alterando para melhor receber a luz do dia. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65532,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":65545,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Financeiro - 2021"},{"id":65552,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":65587,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2021"},{"id":65603,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":65590,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:05:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2010776,"hashId":"b3c478b94921263a358ae8cb48c2e7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O p\u00e1ssaro do texto constr\u00f3i sua casa para conquistar uma f\u00eamea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em todo o mundo se encontra essa esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tipo de p\u00e1ssaro de que fala o texto \u00e9 muito alegre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A casa do p\u00e1ssaro \u00e9 decorada com sementes amassadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A decora\u00e7\u00e3o da casa vai se alterando para melhor receber a luz do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7824640,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7824638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7824639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":7824640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":7824641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7824642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto.P\u00e1ssaros A casa, constru\u00e7\u00e3o de palha e ramagem, \u00e9 muito maior que seu habitante. Mas erguer a casa, no meio do mato espinhoso, leva apenas um par de semanas. A arte, por sua vez, exige muito tempo de trabalho.N\u00e3o existem duas casas iguais. Cada um pinta sua casa como quer, com pintura feita de sementes amassadas, e cada um a decora \u00e0 sua maneira. Os arredores s\u00e3o cercados com tesouros arrancados da montanha ou do lixo de alguma cidade vizinha: as pedrinhas, as flores, os cascos de carac\u00f3is, as ervas e os musgos se colocam buscando harmonia; e as tampas de cerveja e os pedacinhos de vidros coloridos, de prefer\u00eancia azuis, desenham an\u00e9is ou leques no ch\u00e3o. As coisas v\u00e3o mudando mil vezes de lugar, at\u00e9 encontrar o melhor para receber a luz de cada dia.N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esses p\u00e1ssaros s\u00e3o chamados de caseirinhos. Eles s\u00e3o os arquitetos mais alegres de todas as ilhas da Oceania.Quando conclui a cria\u00e7\u00e3o de sua casa e de seu jardim, cada p\u00e1ssaro espera. Espera, cantando, que passem as p\u00e1ssaras. E que uma delas detenha seu voo e veja sua obra. E o escolha.(Eduardo Galeano)","id":488018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>P\u00e1ssaros <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A casa, constru\u00e7\u00e3o de palha e ramagem, \u00e9 muito maior que seu habitante. Mas erguer a casa, no meio do mato espinhoso, leva apenas um par de semanas. A arte, por sua vez, exige muito tempo de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem duas casas iguais. Cada um pinta sua casa como quer, com pintura feita de sementes amassadas, e cada um a decora \u00e0 sua maneira. Os arredores s\u00e3o cercados com tesouros arrancados da montanha ou do lixo de alguma cidade vizinha: as pedrinhas, as flores, os cascos de carac\u00f3is, as ervas e os musgos se colocam buscando harmonia; e as tampas de cerveja e os pedacinhos de vidros coloridos, de prefer\u00eancia azuis, desenham an\u00e9is ou leques no ch\u00e3o. As coisas v\u00e3o mudando mil vezes de lugar, at\u00e9 encontrar o melhor para receber a luz de cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esses p\u00e1ssaros s\u00e3o chamados de caseirinhos. Eles s\u00e3o os arquitetos mais alegres de todas as ilhas da Oceania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando conclui a cria\u00e7\u00e3o de sua casa e de seu jardim, cada p\u00e1ssaro espera. Espera, cantando, que passem as p\u00e1ssaras. E que uma delas detenha seu voo e veja sua obra. E o escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Eduardo Galeano)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 5\u00ba da Lei 13.460, de 2017, descreve diretrizes que devem reger a adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.Assinale a alternativa que descreve corretamente as diretrizes expressas nesse trecho da legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65603,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:05:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2044357,"hashId":"e557e3387b1b8bab849da8c37e99261c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 5\u00ba da Lei 13.460, de 2017, descreve diretrizes que devem reger a adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve <strong>corretamente<\/strong> as diretrizes expressas nesse trecho da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7971752,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Urbanidade, respeito, acessibilidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.","id":7971752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urbanidade, respeito, acessibilidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Urbanismo, respeito, opacidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.","id":7971753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urbanismo, respeito, opacidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respeito, pressa, acessibilidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.","id":7971754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito, pressa, acessibilidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Urbanismo, opacidade, informalidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.","id":7971755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urbanismo, opacidade, informalidade e cortesia no atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Urbanismo, respeito, acessibilidade e pressa no atendimento aos usu\u00e1rios.","id":7971756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urbanismo, respeito, acessibilidade e pressa no atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422931,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-460-2017-lei-dos-usuarios-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2044357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as no ambiente de trabalho, \u00e9 indispens\u00e1vel:","provas":[{"id":65532,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":65590,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":65603,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio","id":20630,"slug":"assistente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":65587,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2021"},{"id":65552,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":65545,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:05:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2010929,"hashId":"6f6e29be39f190638b7895482e855217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as no ambiente de trabalho, \u00e9 indispens\u00e1vel:<\/p>","resposta":7825395,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser sedent\u00e1rio.","id":7825392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser sedent\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estar com vacinas atrasadas.","id":7825393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar com vacinas atrasadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o realizar exames preventivos.","id":7825394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o realizar exames preventivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":7825395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nunca utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":7825396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nunca utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Senhor Jo\u00e3o, de 65 anos, precisa receber Amoxicilina suspens\u00e3o, por via oral, devendo ser administrados 500 mg de 8\/8 horas. A apresenta\u00e7\u00e3o da Amoxicilina \u00e9 de 250 mg em cada 5 ml. Quantos ml devem ser administrados em cada dose?","provas":[{"id":65599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2037788,"hashId":"189036c150fb9e487905d0c2334de004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Senhor Jo\u00e3o, de 65 anos, precisa receber Amoxicilina suspens\u00e3o, por via oral, devendo ser administrados 500 mg de 8\/8 horas. A apresenta\u00e7\u00e3o da Amoxicilina \u00e9 de 250 mg em cada 5 ml. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos ml devem ser administrados em cada dose?<\/p>","resposta":7943740,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 ml","id":7943736,"corpo":"<p>1,0 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5 ml","id":7943737,"corpo":"<p>2,5 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 ml","id":7943738,"corpo":"<p>4 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 ml ","id":7943739,"corpo":"<p>5 ml <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 ml","id":7943740,"corpo":"<p>10 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que resume o assunto da cr\u00f4nica.","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037814,"hashId":"a6a43bdd67ae55857440334fade2c6d2","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que resume o assunto da cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":7943864,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confiss\u00f5es amorosas de um cronista.","id":7943861,"corpo":"<p>Confiss\u00f5es amorosas de um cronista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As reclama\u00e7\u00f5es de um amigo do narrador.","id":7943862,"corpo":"<p>As reclama\u00e7\u00f5es de um amigo do narrador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As queixas do povo sobre o descuido da cidade.","id":7943863,"corpo":"<p>As queixas do povo sobre o descuido da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um cronista e suas reflex\u00f5es sobre suas cr\u00f4nicas.","id":7943864,"corpo":"<p>Um cronista e suas reflex\u00f5es sobre suas cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um cronista fala da necessidade de apontar as coisas ruins na cidade.","id":7943865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cronista fala da necessidade de apontar as coisas ruins na cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica. A nuvem \u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. (Rubem Braga)","id":491113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A nuvem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Rubem Braga)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa deseja comprar 3 \u00f3culos de sol entre 12 \u00f3culos de sol diferentes dispon\u00edveis \u00e0 venda em uma \u00f3tica. De quantas maneiras diferentes essa pessoa pode escolher os 3 \u00f3culos de sol para comprar?","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037825,"hashId":"2b7ae325763a1c926291cba39028e093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa deseja comprar 3 \u00f3culos de sol entre 12 \u00f3culos de sol diferentes dispon\u00edveis \u00e0 venda em uma \u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantas maneiras diferentes essa pessoa pode escolher os 3 \u00f3culos de sol para comprar?<\/p>","resposta":7943916,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais que 215","id":7943916,"corpo":"<p>Mais que 215<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais que 200 e menos que 215 ","id":7943917,"corpo":"<p>Mais que 200 e menos que 215 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais que 185 e menos que 200","id":7943918,"corpo":"<p>Mais que 185 e menos que 200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais que 170 e menos de 185","id":7943919,"corpo":"<p>Mais que 170 e menos de 185<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos de 170","id":7943920,"corpo":"<p>Menos de 170<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/2037825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037820,"hashId":"9accd83e3aac18a1ec335be96e58ec3d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7943891,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses cronistas, n\u00e3o os conhe\u00e7o.","id":7943891,"corpo":"<p>Esses cronistas, n\u00e3o os conhe\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o havia por\u00e9m, motivos para aquela atitude, naquela hora!","id":7943892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havia por\u00e9m, motivos para aquela atitude, naquela hora!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando ele, sai do trabalho, tudo lhe parece melhor.","id":7943893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ele, sai do trabalho, tudo lhe parece melhor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9, Maria e seus filhos, foram embora daquela cidade?","id":7943894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, Maria e seus filhos, foram embora daquela cidade?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele, que era o cronista indicado n\u00e3o compareceu \u00e0 premia\u00e7\u00e3o?","id":7943895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele, que era o cronista indicado n\u00e3o compareceu \u00e0 premia\u00e7\u00e3o?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica. A nuvem \u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. (Rubem Braga)","id":491113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A nuvem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Rubem Braga)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zoonose e seu agente etiol\u00f3gico:","provas":[{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037847,"hashId":"aa91b83634271b3fe2a2c21cb939859d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zoonose e seu agente etiol\u00f3gico:<\/p>","resposta":7944026,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raiva - Lyssavirus","id":7944026,"corpo":"<p>Raiva - Lyssavirus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leptospirose - Flaviv\u00edrus","id":7944027,"corpo":"<p>Leptospirose - Flaviv\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre Amarela - Oxi\u00faros","id":7944028,"corpo":"<p>Febre Amarela - Oxi\u00faros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas - Espiroquetas","id":7944029,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas - Espiroquetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana - Trypanosoma cruzi","id":7944030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose Tegumentar Americana - Trypanosoma cruzi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a organiza\u00e7\u00e3o, criada em 1945, composta por 190 pa\u00edses e que possui como um dos seus objetivos promover a coopera\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria internacional.","provas":[{"id":65599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037784,"hashId":"030d81cac924b1978d57880da52e2d11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a organiza\u00e7\u00e3o, criada em 1945, composta por 190 pa\u00edses e que possui como um dos seus objetivos promover a coopera\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria internacional.<\/p>","resposta":7943717,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Europeia","id":7943716,"corpo":"<p>Uni\u00e3o Europeia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional","id":7943717,"corpo":"<p>Fundo Monet\u00e1rio Internacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio","id":7943718,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte","id":7943719,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":7943720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2037784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) feitas sobre os dois textos. ( ) O texto 2 apresenta uma esp\u00e9cie de explica\u00e7\u00e3o para o texto 1. ( ) O texto 1 usa uma hist\u00f3ria com animais para mostrar que nem todo ser humano \u00e9 bondoso. ( ) Os dois textos trazem basicamente a mesma ideia: o homem age de acordo com sua pr\u00f3pria \u00edndole. ( ) No texto 1, o sapo mostra que o car\u00e1ter do homem \u00e9 imut\u00e1vel. ( ) Os textos mostram que o homem n\u00e3o pode negar sua natureza, mesmo que a situa\u00e7\u00e3o o desfavore\u00e7a. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:04:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037767,"hashId":"c663d0aa3c961919a1507eb8e16e0d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) feitas sobre os dois textos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto 2 apresenta uma esp\u00e9cie de explica\u00e7\u00e3o para o texto 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto 1 usa uma hist\u00f3ria com animais para mostrar que nem todo ser humano \u00e9 bondoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dois textos trazem basicamente a mesma ideia: o homem age de acordo com sua pr\u00f3pria \u00edndole. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 1, o sapo mostra que o car\u00e1ter do homem \u00e9 imut\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os textos mostram que o homem n\u00e3o pode negar sua natureza, mesmo que a situa\u00e7\u00e3o o desfavore\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7943639,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7943638,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7943639,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7943640,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":7943641,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7943642,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos 1 e 2. Texto 1. Era uma vez um escorpi\u00e3o que estava na beira de um rio, quando a vegeta\u00e7\u00e3o da margem come\u00e7ou a queimar. Ele ficou desesperado, pois, se pulasse na \u00e1gua, morreria afogado e, se permanecesse onde estava, morreria queimado. Nisso, viu um sapo que estava se preparando para saltar no rio, e, assim, livrar-se do fogo. Pediu-lhe, ent\u00e3o, que o transportasse nas costas para o outro lado. O sapo respondeu-lhe que n\u00e3o faria de jeito nenhum o que ele estava solicitando, porque ele poderia dar-lhe uma ferroada, levando-o \u00e0 morte por envenenamento. O escorpi\u00e3o retrucou que o sapo precisaria guiar-se pela l\u00f3gica; ele n\u00e3o poderia dar-lhe uma ferroada, pois, se o sapo morresse, ele tamb\u00e9m morreria porque se afogaria. O sapo disse que o escorpi\u00e3o estava certo e concordou em lev\u00e1-lo at\u00e9 a outra margem. No meio do rio, o escorpi\u00e3o pica o sapo. Este, sentindo a a\u00e7\u00e3o do veneno, vira-se para aquele e diz que s\u00f3 gostaria de entender os motivos que fizeram que ele o picasse, j\u00e1 que o ato era prejudicial tamb\u00e9m ao escorpi\u00e3o. Este, ent\u00e3o, responde que simplesmente n\u00e3o podia negar a sua natureza. (conto popular) Texto 2. Cada ser humano tem uma \u00edndole, uma propens\u00e3o natural,e ela n\u00e3o muda, manifesta-se em todas as circunst\u00e2ncias da vida, at\u00e9 mesmo quando essa manifesta\u00e7\u00e3o contraria o bom-senso. (Plat\u00e3o&amp;Fiorin)","id":491106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos 1 e 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um escorpi\u00e3o que estava na beira de um rio, quando a vegeta\u00e7\u00e3o da margem come\u00e7ou a queimar. Ele ficou desesperado, pois, se pulasse na \u00e1gua, morreria afogado e, se permanecesse onde estava, morreria queimado. Nisso, viu um sapo que estava se preparando para saltar no rio, e, assim, livrar-se do fogo. Pediu-lhe, ent\u00e3o, que o transportasse nas costas para o outro lado. O sapo respondeu-lhe que n\u00e3o faria de jeito nenhum o que ele estava solicitando, porque ele poderia dar-lhe uma ferroada, levando-o \u00e0 morte por envenenamento. O escorpi\u00e3o retrucou que o sapo precisaria guiar-se pela l\u00f3gica; ele n\u00e3o poderia dar-lhe uma ferroada, pois, se o sapo morresse, ele tamb\u00e9m morreria porque se afogaria. O sapo disse que o escorpi\u00e3o estava certo e concordou em lev\u00e1-lo at\u00e9 a outra margem. No meio do rio, o escorpi\u00e3o pica o sapo. Este, sentindo a a\u00e7\u00e3o do veneno, vira-se para aquele e diz que s\u00f3 gostaria de entender os motivos que fizeram que ele o picasse, j\u00e1 que o ato era prejudicial tamb\u00e9m ao escorpi\u00e3o. Este, ent\u00e3o, responde que simplesmente n\u00e3o podia negar a sua natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(conto popular) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada ser humano tem uma \u00edndole, uma propens\u00e3o natural,e ela n\u00e3o muda, manifesta-se em todas as circunst\u00e2ncias da vida, at\u00e9 mesmo quando essa manifesta\u00e7\u00e3o contraria o bom-senso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Plat\u00e3o&amp;Fiorin)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de propaga\u00e7\u00e3o assexuada conhecida por juntar duas plantas ou partes da planta de tal maneira que elas possam se unir e continuar seu crescimento, e que consiste na prepara\u00e7\u00e3o de um fragmento de um ramo com uma gema e parte do lenho (enxerto), e sua inser\u00e7\u00e3o em um porta enxerto com uma fissura de tamanho id\u00eantico, \u00e9 denominada de enxertia:","provas":[{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:04:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037804,"hashId":"1f822a84152266a7ffce9f2ec576e0cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de propaga\u00e7\u00e3o assexuada conhecida por juntar duas plantas ou partes da planta de tal maneira que elas possam se unir e continuar seu crescimento, e que consiste na prepara\u00e7\u00e3o de um fragmento de um ramo com uma gema e parte do lenho (enxerto), e sua inser\u00e7\u00e3o em um porta enxerto com uma fissura de tamanho id\u00eantico, \u00e9 denominada de enxertia:<\/p>","resposta":7943813,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De borbulia anelar.","id":7943811,"corpo":"<p>De borbulia anelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De borbulia em \u201cT\u201d invertido.","id":7943812,"corpo":"<p>De borbulia em \u201cT\u201d invertido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De borbulia de gema com lenho.","id":7943813,"corpo":"<p>De borbulia de gema com lenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por garfagem em fenda simples.","id":7943814,"corpo":"<p>Por garfagem em fenda simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por garfagem com fenda cheia. ","id":7943815,"corpo":"<p>Por garfagem com fenda cheia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037831,"hashId":"321bebfd6756088a2d908713c56db16a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7943947,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria do turismo \u00e9 o maior destaque da economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul.","id":7943946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria do turismo \u00e9 o maior destaque da economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul \u00e9 baseada especialmente na agricultura, caracterizada por pequenas propriedades.","id":7943947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul \u00e9 baseada especialmente na agricultura, caracterizada por pequenas propriedades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas principais da economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul \u00e9 ser pautada por grandes propriedades.","id":7943948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas principais da economia do munic\u00edpio de Caxambu do Sul \u00e9 ser pautada por grandes propriedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria extrativista \u00e9 destaque no munic\u00edpio de Caxambu do Sul.","id":7943949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria extrativista \u00e9 destaque no munic\u00edpio de Caxambu do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de arroz em \u00e1reas mais \u00edngremes \u00e9 o ponto central da economia no munic\u00edpio de Caxambu do Sul. ","id":7943950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de arroz em \u00e1reas mais \u00edngremes \u00e9 o ponto central da economia no munic\u00edpio de Caxambu do Sul. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037832,"hashId":"f2b5569fa4b1c37b9a7f784b1b191fba","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7943953,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Leste, Santa Catarina \u00e9 o \u00fanico Estado que tem limites com a Prov\u00edncia paraguaia.","id":7943951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leste, Santa Catarina \u00e9 o \u00fanico Estado que tem limites com a Prov\u00edncia paraguaia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Estado de Santa Catarina faz divisa com o Estado do Paran\u00e1 ao Sul e \u00e9 banhado pelo Oceano Atl\u00e2ntico a Oeste.","id":7943952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina faz divisa com o Estado do Paran\u00e1 ao Sul e \u00e9 banhado pelo Oceano Atl\u00e2ntico a Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Santa Catarina localiza-se no centro da regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, e \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil.","id":7943953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina localiza-se no centro da regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, e \u00e9 uma das 27 unidades federativas do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Banhado pelo Oceano Atl\u00e2ntico ao Sul, o Estado de Santa Catarina \u00e9 a 28\u00aa unidade federativa do pa\u00eds.","id":7943954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banhado pelo Oceano Atl\u00e2ntico ao Sul, o Estado de Santa Catarina \u00e9 a 28\u00aa unidade federativa do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Santa Catarina \u00e9 uma das 26 unidades federativas do pa\u00eds. Sua por\u00e7\u00e3o sul \u00e9 lim\u00edtrofe \u00e0 Prov\u00edncia de Missiones. ","id":7943955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina \u00e9 uma das 26 unidades federativas do pa\u00eds. Sua por\u00e7\u00e3o sul \u00e9 lim\u00edtrofe \u00e0 Prov\u00edncia de Missiones. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a frase abaixo: \u201cE olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo!\u201d Assinale a alternativa que apresenta o sentido que ela tem no texto.","provas":[{"id":66226,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-assistente-administrativo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037815,"hashId":"7446b5878b87d281aa75e4daede8b3eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cE olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o sentido que ela tem no texto.<\/p>","resposta":7943866,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cronista fica admirado pelo que acabara de escrever.","id":7943866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista fica admirado pelo que acabara de escrever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cronista fica desanimado pelo que acabara de escrever.","id":7943867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista fica desanimado pelo que acabara de escrever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cronista fica amuado por ter feito uma confiss\u00e3o amorosa.","id":7943868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista fica amuado por ter feito uma confiss\u00e3o amorosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cronista fica feliz por ter se lembrado de sua paix\u00e3o.","id":7943869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista fica feliz por ter se lembrado de sua paix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O cronista fica triste com o que acabara de escrever.","id":7943870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista fica triste com o que acabara de escrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica. A nuvem \u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. (Rubem Braga)","id":491113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A nuvem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Fico admirado como \u00e9 que voc\u00ea, morando nesta cidade, consegue escrever uma semana inteira sem reclamar, sem protestar, sem espinafrar! E meu amigo falou da \u00e1gua, telefone, Light em geral, carne, batata, transporte, custo de vida, buracos na rua, etc. etc. etc. Meu amigo est\u00e1, como dizem as pessoas exageradas, gr\u00e1vido de raz\u00f5es. Mas que posso fazer? At\u00e9 que tenho reclamado muito isto e aquilo. Mas se eu for ficar rezingando todo dia, estou roubado: quem \u00e9 que vai aguentar me ler? Acho que o leitor gosta de ver suas queixas no jornal, mas em termos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a verdade n\u00e3o est\u00e1 apenas nos buracos das ruas e outras mazelas. N\u00e3o \u00e9 verdade que as amendoeiras neste inverno deram um show luxuoso de folhas vermelhas voando no ar? E ficaria demasiado feio eu confessar que h\u00e1 uma jovem gostando de mim? Ah, bem sei que esses encantamentos de mo\u00e7a por um senhor maduro duram pouco. S\u00e3o caprichos de certa fase. Mas que importa? Esse carinho me faz bem; eu o recebo terna e gravemente; sem melancolia, porque sem ilus\u00e3o. Ele se ir\u00e1 como veio, leve nuvem solta na brisa, que se tinge um instante de p\u00farpura sobre as cinzas de meu crep\u00fasculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E olhem s\u00f3 que tipo de frase estou escrevendo! Tome ten\u00eancia, velho Braga. Deixe a nuvem, olhe para o ch\u00e3o \u2013 e seus tradicionais buracos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Rubem Braga)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre nutri\u00e7\u00e3o de plantas: 1. Na cultura da alface, as defici\u00eancias de \u201cCa e K\u201d n\u00e3o interferem em seu crescimento. 2. A defici\u00eancia de \u201cN\u201d na cebola causa, inicialmente, redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento da parte a\u00e9rea e sistema radicular. 3. O \u201cP\u201d na cultura do tomate \u00e9 importante para transfer\u00eancia de energia, s\u00edntese proteica e metabolismo de carboidratos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:04:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037812,"hashId":"32dfb5262214a3aec484083682fc0125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre nutri\u00e7\u00e3o de plantas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na cultura da alface, as defici\u00eancias de \u201cCa e K\u201d n\u00e3o interferem em seu crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A defici\u00eancia de \u201cN\u201d na cebola causa, inicialmente, redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento da parte a\u00e9rea e sistema radicular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O \u201cP\u201d na cultura do tomate \u00e9 importante para transfer\u00eancia de energia, s\u00edntese proteica e metabolismo de carboidratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7943854,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7943851,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7943852,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7943853,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7943854,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7943855,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 o respons\u00e1vel por fazer a aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais dos pacientes ao chegarem na Unidade B\u00e1sica de Saude. Assinale a alternativa que cont\u00e9m valores de sinais vitais considerados normais em uma pessoa adulta, sem comorbidades.","provas":[{"id":66237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-saude-publica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037849,"hashId":"c50cbf9d4d80cf4431fc025ad110a7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 o respons\u00e1vel por fazer a aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais dos pacientes ao chegarem na Unidade B\u00e1sica de Saude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m valores de sinais vitais considerados normais em uma pessoa adulta, sem comorbidades.<\/p>","resposta":7944037,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 100\/50 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 47 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 6 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 99%.","id":7944036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 100\/50 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 47 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 6 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 99%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 120\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 98 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 97%.","id":7944037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 120\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 98 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 97%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 120\/90 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 97 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 26 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 86%.","id":7944038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 120\/90 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 97 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 26 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 86%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 130\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 121 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 82%.","id":7944039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 130\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 121 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 82%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 170\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 140 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 13 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 98%.","id":7944040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o Arterial Sist\u00eamica de 170\/80 mmHg, Frequ\u00eancia Card\u00edaca de 140 bpm, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 13 rpm, Satura\u00e7\u00e3o de Oxig\u00eanio de 98%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 7.584, de 2019, que regulamenta o com\u00e9rcio ambulante no \u00e2mbito municipal, s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es do vendedor ambulante: 1. N\u00e3o vender e nem fazer uso de bebidas alco\u00f3licas. 2. Encobrir os produtos comercializados com apologia sexual. 3. N\u00e3o gritar, utilizar instrumentos ou dispositivos eletr\u00f4nicos que perturbem o sossego p\u00fablico. 4. Manter a assiduidade no trabalho. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65628,"cargo":{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-fiscal-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2012430,"hashId":"14865f7f0e3bffa146e4d1c9d85ed2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 7.584, de 2019, que regulamenta o com\u00e9rcio ambulante no \u00e2mbito municipal, s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es do vendedor ambulante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o vender e nem fazer uso de bebidas alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Encobrir os produtos comercializados com apologia sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. N\u00e3o gritar, utilizar instrumentos ou dispositivos eletr\u00f4nicos que perturbem o sossego p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Manter a assiduidade no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7832703,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7832701,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7832702,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7832703,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7832704,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7832705,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396414,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei Municipal n\u00ba 7.609, de 2019 (C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Crici\u00fama), em todas as obras ser\u00e1 sempre obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de tapumes, constru\u00eddos a partir do ch\u00e3o, com altura m\u00ednima de:","provas":[{"id":65628,"cargo":{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-fiscal-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2012391,"hashId":"db0646d8e0354b2504c665225671ba20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei Municipal n\u00ba 7.609, de 2019 (C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Crici\u00fama), em todas as obras ser\u00e1 sempre obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de tapumes, constru\u00eddos a partir do ch\u00e3o, com altura m\u00ednima de:<\/p>","resposta":7832515,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00 m.","id":7832513,"corpo":"<p>1,00 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,50 m.","id":7832514,"corpo":"<p>1,50 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,00 m.","id":7832515,"corpo":"<p>2,00 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,75 m.","id":7832516,"corpo":"<p>3,75 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,00 m.","id":7832517,"corpo":"<p>5,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396414,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.080\/90, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es da sa\u00fade no Brasil, determina diretrizes para que os servi\u00e7os desenvolvam as a\u00e7\u00f5es de acordo com determinados princ\u00edpios. Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio de forma correta.","provas":[{"id":65627,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010910,"hashId":"f55ce613a5b4a9f0ecc3f01b3e53f680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.080\/90, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es da sa\u00fade no Brasil, determina diretrizes para que os servi\u00e7os desenvolvam as a\u00e7\u00f5es de acordo com determinados princ\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio de forma <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7825300,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":7825300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e saneamento b\u00e1sico.","id":7825301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e pontual das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, exigidos para cada caso no n\u00edvel da alta complexidade do sistema.","id":7825302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e pontual das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, exigidos para cada caso no n\u00edvel da alta complexidade do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es presentes nos servi\u00e7os da complexidade b\u00e1sica para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":7825303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es presentes nos servi\u00e7os da complexidade b\u00e1sica para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos especificamente dos Estados e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":7825304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos especificamente dos Estados e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 45","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pesquisa Qualitativa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":65627,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010909,"hashId":"532614fe1a41a450c18fc85c6cca3a7c","enunciado":"<p>Sobre a Pesquisa Qualitativa, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7825296,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 realizada por uma grava\u00e7\u00e3o neutra da realidade pesquisada.","id":7825295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A documenta\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 realizada por uma grava\u00e7\u00e3o neutra da realidade pesquisada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pesquisa qualitativa trabalha com os dados verbais que s\u00e3o coletados e entrevistas semiestruturadas ou narrativas.","id":7825296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa qualitativa trabalha com os dados verbais que s\u00e3o coletados e entrevistas semiestruturadas ou narrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O embasamento da pesquisa qualitativa envolve o pesquisador para avaliar exclusivamente a probabilidade do processo de pesquisa.","id":7825297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O embasamento da pesquisa qualitativa envolve o pesquisador para avaliar exclusivamente a probabilidade do processo de pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os dados visuais podem ser utilizados com a aplica\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo apenas, denominado etnografia.","id":7825298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados visuais podem ser utilizados com a aplica\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo apenas, denominado etnografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 realizada somente para codifica\u00e7\u00e3o e categoriza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":7825299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o dos dados \u00e9 realizada somente para codifica\u00e7\u00e3o e categoriza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 45","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) se caracteriza como um trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter continuado, com a finalidade de fortalecer a fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de direitos e contribuir para a melhoria de sua qualidade de vida. Sobre esse servi\u00e7o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":65627,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010928,"hashId":"825878ff50f3a1e0b1deeefe9e47b9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) se caracteriza como um trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter continuado, com a finalidade de fortalecer a fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de direitos e contribuir para a melhoria de sua qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse servi\u00e7o, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7825389,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolve exclusivamente a\u00e7\u00f5es culturais para o cumprimento de seus objetivos, de modo a ampliar o universo informacional e proporcionar novas viv\u00eancias \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias do servi\u00e7o.","id":7825387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolve exclusivamente a\u00e7\u00f5es culturais para o cumprimento de seus objetivos, de modo a ampliar o universo informacional e proporcionar novas viv\u00eancias \u00e0s fam\u00edlias usu\u00e1rias do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas fundamentam-se na cultura do di\u00e1logo, no combate a todas as formas de viol\u00eancia, de preconceito, de discrimina\u00e7\u00e3o e de estigmatiza\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre os amigos da escola e do trabalho.","id":7825388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas fundamentam-se na cultura do di\u00e1logo, no combate a todas as formas de viol\u00eancia, de preconceito, de discrimina\u00e7\u00e3o e de estigmatiza\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre os amigos da escola e do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prev\u00ea o desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, por meio de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter preventivo, protetivo e proativo.","id":7825389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea o desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, por meio de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter preventivo, protetivo e proativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realiza a\u00e7\u00f5es com fam\u00edlias que possuem pessoas que precisam de cuidado, com foco na troca de informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es espec\u00edficas sobre o envelhecimento e defici\u00eancias a fim de promover espa\u00e7os para troca de experi\u00eancias.","id":7825390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza a\u00e7\u00f5es com fam\u00edlias que possuem pessoas que precisam de cuidado, com foco na troca de informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es espec\u00edficas sobre o envelhecimento e defici\u00eancias a fim de promover espa\u00e7os para troca de experi\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do PAIF possuem car\u00e1ter terap\u00eautico baseado no respeito \u00e0 heterogeneidade dos arranjos familiares, aos valores, cren\u00e7as e identidades das fam\u00edlias.","id":7825391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es do PAIF possuem car\u00e1ter terap\u00eautico baseado no respeito \u00e0 heterogeneidade dos arranjos familiares, aos valores, cren\u00e7as e identidades das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 45","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Municipal n\u00ba 6.797, de 2016, compete ao empreendedor do parcelamento do solo a implanta\u00e7\u00e3o: 1. da pavimenta\u00e7\u00e3o de todas as ruas projetadas. 2. da rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. 3. da rede de distribui\u00e7\u00e3o de telecomunica\u00e7\u00f5es. 4. das galerias de \u00e1guas pluviais. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65628,"cargo":{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-fiscal-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:08:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2012426,"hashId":"f01227d03d640dbcef9fe339d3db6dcd","enunciado":"<p>Com base na Lei Municipal n\u00ba 6.797, de 2016, compete ao empreendedor do parcelamento do solo a implanta\u00e7\u00e3o: <\/p><p><br><\/p><p>1. da pavimenta\u00e7\u00e3o de todas as ruas projetadas. <\/p><p>2. da rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. <\/p><p>3. da rede de distribui\u00e7\u00e3o de telecomunica\u00e7\u00f5es. <\/p><p>4. das galerias de \u00e1guas pluviais. <\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7832682,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7832681,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7832682,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7832683,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7832684,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7832685,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396414,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a t\u00e9cnica de sons vibrantes na terapia vocal.","provas":[{"id":65632,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2021-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:09:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2010411,"hashId":"beb8a167747295da521d8d458b1a7dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a t\u00e9cnica de sons vibrantes na terapia vocal.<\/p>","resposta":7822917,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo corporal.","id":7822913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo de \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios.","id":7822914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo de \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo de compet\u00eancia fonat\u00f3ria.","id":7822915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de sons vibrantes faz parte do m\u00e9todo de compet\u00eancia fonat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O principal objetivo da t\u00e9cnica de sons vibrantes \u00e9 favorecer o afastamento das pregas vestibulares da linha m\u00e9dia da glote.","id":7822916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da t\u00e9cnica de sons vibrantes \u00e9 favorecer o afastamento das pregas vestibulares da linha m\u00e9dia da glote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de vibra\u00e7\u00e3o de l\u00edngua e vibra\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios s\u00e3o parte da t\u00e9cnica de sons vibrantes e s\u00e3o considerados exerc\u00edcios de trato vocal semioclu\u00eddo.","id":7822917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios de vibra\u00e7\u00e3o de l\u00edngua e vibra\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios s\u00e3o parte da t\u00e9cnica de sons vibrantes e s\u00e3o considerados exerc\u00edcios de trato vocal semioclu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 45","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do Ensino Fundamental, o ensino de Arte deve organizar-se de modo que os alunos, ao longo da escolaridade, possam se desenvolver e aprofundar conhecimento em cada linguagem art\u00edstica. Nesse sentido \u00e9 importante que os alunos sejam capazes de:","provas":[{"id":65927,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-artes-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:38:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2023849,"hashId":"2f169c6462b38aea12659388c2feae23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do Ensino Fundamental, o ensino de Arte deve organizar-se de modo que os alunos, ao longo da escolaridade, possam se desenvolver e aprofundar conhecimento em cada linguagem art\u00edstica. Nesse sentido \u00e9 importante que os alunos sejam capazes de:<\/p>","resposta":7881682,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar, investigar e compreender a verdadeira fun\u00e7\u00e3o da arte.","id":7881680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar, investigar e compreender a verdadeira fun\u00e7\u00e3o da arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"construir uma rela\u00e7\u00e3o de autoconfian\u00e7a com sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, desconsiderando as cr\u00edticas do professor e dos colegas.","id":7881681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir uma rela\u00e7\u00e3o de autoconfian\u00e7a com sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, desconsiderando as cr\u00edticas do professor e dos colegas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecer e utilizar a arte como linguagem, mantendo uma atitude de pesquisa pessoal e\/ou coletiva, realizando e fruindo produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.","id":7881682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer e utilizar a arte como linguagem, mantendo uma atitude de pesquisa pessoal e\/ou coletiva, realizando e fruindo produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identificar e compreender arte como fato isolado, respeitando as produ\u00e7\u00f5es de seu grupo cultural.","id":7881683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar e compreender arte como fato isolado, respeitando as produ\u00e7\u00f5es de seu grupo cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"observar as rela\u00e7\u00f5es entre arte e realidade de forma sens\u00edvel, isto \u00e9, sem indagar ou refletir sobre.","id":7881684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar as rela\u00e7\u00f5es entre arte e realidade de forma sens\u00edvel, isto \u00e9, sem indagar ou refletir sobre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405517,"slug":"pedagogia-organizacao-do-trabalho-pedagogico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os elementos das linguagens art\u00edsticas que formulam a imensa variedade de obras de arte. 1. A composi\u00e7\u00e3o de uma textura visual \u00e9 feita por meio da utiliza\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o de linhas e pontos e tamb\u00e9m com manchas e efeitos gr\u00e1ficos. 2. Dura\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade do som que permite reconhecer sua origem, sabermos se o som veio de uma flauta, um piano ou de uma voz. 3. Movimento corporal, implica o movimento do corpo ou parte dele num determinado tempo e espa\u00e7o. 4. A\u00e7\u00f5es s\u00e3o constru\u00eddas pelos personagens no espa\u00e7o c\u00eanico. 5. As cores pigmento prim\u00e1rias, quando misturadas uma com a outra na mesma propor\u00e7\u00e3o, criam cores terci\u00e1rias.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65927,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-artes-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:38:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2023805,"hashId":"4b8baf34ced948767760e61cc4a4f3fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os elementos das linguagens art\u00edsticas que formulam a imensa variedade de obras de arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A composi\u00e7\u00e3o de uma textura visual \u00e9 feita por meio da utiliza\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o de linhas e pontos e tamb\u00e9m com manchas e efeitos gr\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dura\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade do som que permite reconhecer sua origem, sabermos se o som veio de uma flauta, um piano ou de uma voz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Movimento corporal, implica o movimento do corpo ou parte dele num determinado tempo e espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A\u00e7\u00f5es s\u00e3o constru\u00eddas pelos personagens no espa\u00e7o c\u00eanico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As cores pigmento prim\u00e1rias, quando misturadas uma com a outra na mesma propor\u00e7\u00e3o, criam cores terci\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7881523,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7881520,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":7881521,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7881522,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7881523,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":7881524,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao recolher, sistematizar e dar vida nova ao folclore brasileiro, com arranjos e adapta\u00e7\u00f5es inventivas, o compositor e maestro carioca Heitor Villa-Lobos solidificou um legado importante da nossa heran\u00e7a musical. Seu projeto Canto Orfe\u00f4nico introduziu a educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas, resultando na forma\u00e7\u00e3o de diversos:","provas":[{"id":65927,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-artes-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:38:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2023859,"hashId":"5a705f9c7d41f91db7233a9154b88d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao recolher, sistematizar e dar vida nova ao folclore brasileiro, com arranjos e adapta\u00e7\u00f5es inventivas, o compositor e maestro carioca Heitor Villa-Lobos solidificou um legado importante da nossa heran\u00e7a musical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu projeto <em>Canto Orfe\u00f4nico<\/em> introduziu a educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas, resultando na forma\u00e7\u00e3o de diversos:<\/p>","resposta":7881709,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corais infantis.","id":7881709,"corpo":"<p>corais infantis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1lbuns infantis.","id":7881710,"corpo":"<p>\u00e1lbuns infantis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sons nacionais.","id":7881711,"corpo":"<p>sons nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grupos musicais.","id":7881712,"corpo":"<p>grupos musicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concertos populares.","id":7881713,"corpo":"<p>concertos populares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Folclore","oab":false,"nome":"Folclore","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425032,"slug":"artes-folclore"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Os bichinhos Ra\u2019ng\u00e3 i, esculpidos em ____________, entalhados com faquinhas afiadas, representam uma forte caracter\u00edstica da cultura dos \u00edndios Guarani. Entretanto, n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticos de todas as comunidades Guarani, apenas de alguns grupos, como \u00e9 o caso dos Guarani Mby\u00e1 de Morro dos Cavalos. Reproduzidas pelas m\u00e3os dos \u00edndios, as esculturas s\u00e3o decoradas atrav\u00e9s da t\u00e9cnica _______________, que consiste em desenhar, texturizar e pintar com ferro em brasa. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":65927,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-artes-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:38:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2023757,"hashId":"50adc951ae91dd02e1ddf8c31a4a9cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bichinhos Ra\u2019ng\u00e3 i, esculpidos em ____________, entalhados com faquinhas afiadas, representam uma forte caracter\u00edstica da cultura dos \u00edndios Guarani. Entretanto, n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticos de todas as comunidades Guarani, apenas de alguns grupos, como \u00e9 o caso dos Guarani Mby\u00e1 de Morro dos Cavalos. Reproduzidas pelas m\u00e3os dos \u00edndios, as esculturas s\u00e3o decoradas atrav\u00e9s da t\u00e9cnica _______________, que consiste em desenhar, texturizar e pintar com ferro em brasa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7881320,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argila \u2022 do engobe","id":7881316,"corpo":"<p>argila \u2022 do engobe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pedra \u2022 do carimbo","id":7881317,"corpo":"<p>pedra \u2022 do carimbo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"couro \u2022 do carimbo","id":7881318,"corpo":"<p>couro \u2022 do carimbo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gesso \u2022 da frotagem","id":7881319,"corpo":"<p>gesso \u2022 da frotagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"madeira \u2022 da pirogravura","id":7881320,"corpo":"<p>madeira \u2022 da pirogravura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Arte Ind\u00edgena","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398956,"slug":"artes-arte-indigena"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas letras e n\u00fameros s\u00e3o igualmente representados na cela na grafia do sistema Braille. Assinale a dupla que corresponde corretamente:","provas":[{"id":65928,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-especial-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:39:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023067,"hashId":"86d695376af4811e030414e69e53e1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas letras e n\u00fameros s\u00e3o igualmente representados na cela na grafia do sistema Braille. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a dupla que corresponde <strong>corretamente<\/strong>:<\/p>","resposta":7878957,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D e 5","id":7878955,"corpo":"<p>D e 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F e 3","id":7878956,"corpo":"<p>F e 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H e 8","id":7878957,"corpo":"<p>H e 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L e 2","id":7878958,"corpo":"<p>L e 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M e 7","id":7878959,"corpo":"<p>M e 7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contraturno escolar, realizado na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, temos a pr\u00e1tica do:","provas":[{"id":65928,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-especial-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 13:39:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023037,"hashId":"6298a46637b52913c8684e961294292b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contraturno escolar, realizado na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, temos a pr\u00e1tica do:<\/p>","resposta":7878857,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento escolarizado elementar.","id":7878856,"corpo":"<p>Atendimento escolarizado elementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado.","id":7878857,"corpo":"<p>Atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento individualizado escolar.","id":7878858,"corpo":"<p>Acompanhamento individualizado escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento instrucional para deficientes.","id":7878859,"corpo":"<p>Acompanhamento instrucional para deficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ensino assistencialista educacional.","id":7878860,"corpo":"<p>Ensino assistencialista educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}