{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3754,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21735,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a express\u00e3o (91\u200b)\u2212n = 16, poderemos ter para o valor de 3n :","provas":[{"id":68797,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21735,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2092462,"hashId":"cfc537a4c2c5fe446ba7deac7960c052","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{9}\\right)^{-n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36124em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01123em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 16, poderemos ter para o valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3^n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.664392em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> :<\/p>","resposta":8180101,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8180099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":8180100,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":8180101,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6","id":8180102,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u20132","id":8180103,"corpo":"<p>\u20132<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2092462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida com argamassa com aditivo hidr\u00f3fugo numa laje de cobertura determinou e fiscalizou a execu\u00e7\u00e3o da seguinte sequ\u00eancia de atividades:umedecer o substrato (laje de concreto) e aplicar sobre ele uma camada de chapisco;preparar na obra da argamassa com aditivo hidr\u00f3fugo;aplicar uma primeira camada de argamassa de 15 mm;sarrafear a primeira camada; aplicar uma segunda camada de argamassa de 15 mm no dia seguinte;executar o acabamento da segunda camada com desempenadeira e realizar a cura \u00famida da argamassa por mais tr\u00eas dias.Dessa forma, pode-se considerar que a conduta do engenheiro foi:","provas":[{"id":68276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-criminal-area-engenharia-civil-4","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076862,"hashId":"575d997fa33044b38af997064485b8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida com argamassa com aditivo hidr\u00f3fugo numa laje de cobertura determinou e fiscalizou a execu\u00e7\u00e3o da seguinte sequ\u00eancia de atividades:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>umedecer o substrato (laje de concreto) e aplicar sobre ele uma camada de chapisco;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preparar na obra da argamassa com aditivo hidr\u00f3fugo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aplicar uma primeira camada de argamassa de 15 mm;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sarrafear a primeira camada; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aplicar uma segunda camada de argamassa de 15 mm no dia seguinte;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>executar o acabamento da segunda camada com desempenadeira e realizar a cura \u00famida da argamassa por mais tr\u00eas dias.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, pode-se considerar que a conduta do engenheiro foi:<\/p>","resposta":8114966,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois as recomenda\u00e7\u00f5es normativas para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o foram atendidas;","id":8114962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois as recomenda\u00e7\u00f5es normativas para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o foram atendidas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois o umedecimento favorece e o chapisco pr\u00e9vio do substrato prejudica a ader\u00eancia entre o substrato e a argamassa imperme\u00e1vel;","id":8114963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois o umedecimento favorece e o chapisco pr\u00e9vio do substrato prejudica a ader\u00eancia entre o substrato e a argamassa imperme\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois o acabamento da primeira camada deveria ser desempenado e o da segunda camada, sarrafeado;","id":8114964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois o acabamento da primeira camada deveria ser desempenado e o da segunda camada, sarrafeado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois a espessura m\u00ednima de cada uma das camadas deveria ser de 25 mm;","id":8114965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois a espessura m\u00ednima de cada uma das camadas deveria ser de 25 mm;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois a segunda camada n\u00e3o poderia ser aplicada em outro dia sem ser precedida de chapisco.","id":8114966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois a segunda camada n\u00e3o poderia ser aplicada em outro dia sem ser precedida de chapisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 75","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2076862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o profissional na atividade educativa enfatiza a forma\u00e7\u00e3o humana do cidad\u00e3o como busca de emancipa\u00e7\u00e3o, o sujeito que pensa sua atividade profissional e domina os pressupostos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos do seu fazer profissional.","provas":[{"id":69413,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2111963,"hashId":"8287da5ccd571290496ee0e8bcb88fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o profissional na atividade educativa enfatiza a forma\u00e7\u00e3o humana do cidad\u00e3o como busca de emancipa\u00e7\u00e3o, o sujeito que pensa sua atividade profissional e domina os pressupostos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos do seu fazer profissional.<\/p>","resposta":8255763,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255763,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255764,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 95 quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":500082,"enunciado":"<p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o profissional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95 <\/strong>quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2111963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases, o curso de educa\u00e7\u00e3o profissional poder\u00e1 ser organizado por disciplinas, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes componentes formativos, observadas as normas do respectivo sistema e do n\u00edvel de ensino.","provas":[{"id":69413,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2111967,"hashId":"c0c52a968d17c3cf0e4b1e6097b88f48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Diretrizes e Bases, o curso de educa\u00e7\u00e3o profissional poder\u00e1 ser organizado por disciplinas, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes componentes formativos, observadas as normas do respectivo sistema e do n\u00edvel de ensino.<\/p>","resposta":8255772,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255771,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255772,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 95 quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":500082,"enunciado":"<p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o profissional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cen\u00e1rio mundial do trabalho apresenta mudan\u00e7as e propostas arrojadas para a profissionaliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e, por isso, convoca todas as institui\u00e7\u00f5es e instituintes para o desafio de promover uma educa\u00e7\u00e3o profissional de qualidade. V\u00e1rios f\u00f3runs internacionais, como, por exemplo, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, orientam sua atividade na consolida\u00e7\u00e3o do trabalho docente e disponibilizam pautas e referenciais para a melhoria de uma educa\u00e7\u00e3o para o trabalho no Brasil e no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/www.cre.se.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95 <\/strong>quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2111967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.","provas":[{"id":69413,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674,"slug":"professor-substituto-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2111988,"hashId":"bc9f123586a8983c482a4b9334d4b0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.<\/p>","resposta":8255829,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255829,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255830,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado. Internet:&lt;http:\/\/forumeja.org.br&gt; . Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.o 5.840\/2006, julgue os itens de 96 a 100.","id":500085,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;http:\/\/forumeja.org.br&gt; . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.<sup>o<\/sup> 5.840\/2006, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418879,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-840-2006-institui-no-ambito-federal-o-programa-nacional-de-integracao-da-educacao-profissional-com-a-educacao-basica-na-modalidade-de-educacao-de-jovens-e-adultos-proeja-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2111988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente de combate \u00e0s endemias (ACE) dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos para o exerc\u00edcio da atividade: ","provas":[{"id":69830,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135828,"hashId":"fb8ecb7b28513a438568a365c280d20b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente de combate \u00e0s endemias (ACE) dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos para o exerc\u00edcio da atividade: <\/p>","resposta":8360543,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter conclu\u00eddo o ensino fundamental.","id":8360542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter conclu\u00eddo o ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.","id":8360543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter feito curso de especializa\u00e7\u00e3o em combate de endemias.","id":8360544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter feito curso de especializa\u00e7\u00e3o em combate de endemias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"morar obrigatoriamente, em sua micro\u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":8360545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morar obrigatoriamente, em sua micro\u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter feito qualquer gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":8360546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter feito qualquer gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2135828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es mais recentes na pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade mental, com destaque para a Portaria GM\/MS n\u00ba 3.588\/2017, aprofundaram um movimento que produz um deslocamento na referida pol\u00edtica (...).Este deslocamento","provas":[{"id":65286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1997856,"hashId":"1369380c758cf9c548db6428abb835ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es mais recentes na pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade mental, com destaque para a Portaria GM\/MS n\u00ba 3.588\/2017, aprofundaram um movimento que produz um deslocamento na referida pol\u00edtica (...).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este <em>deslocamento<\/em><\/p>","resposta":7765736,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destaca a atua\u00e7\u00e3o centrada em equipe multiprofissional no cuidado ao usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia, numa perspectiva de totalidade socioassistencial.","id":7765734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destaca a atua\u00e7\u00e3o centrada em equipe multiprofissional no cuidado ao usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia, numa perspectiva de totalidade socioassistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privilegia a vertente que enfatiza o uso e o abuso de drogas il\u00edcitas, tendo o seu combate adquirido primazia na Pol\u00edtica de Sa\u00fade Mental.","id":7765735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegia a vertente que enfatiza o uso e o abuso de drogas il\u00edcitas, tendo o seu combate adquirido primazia na Pol\u00edtica de Sa\u00fade Mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"substitui o paradigma da aten\u00e7\u00e3o psicossocial e dos CAPS como organizadores do cuidado em sa\u00fade mental, pela reatualiza\u00e7\u00e3o do modelo asilar e de isolamento dos usu\u00e1rios.","id":7765736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui o paradigma da aten\u00e7\u00e3o psicossocial e dos CAPS como organizadores do cuidado em sa\u00fade mental, pela reatualiza\u00e7\u00e3o do modelo asilar e de isolamento dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adota a concep\u00e7\u00e3o basagliana de hospital-dia, sobrepujando a concep\u00e7\u00e3o lombrosiana de tratamento da doen\u00e7a e do doente mental.","id":7765737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adota a concep\u00e7\u00e3o basagliana de hospital-dia, sobrepujando a concep\u00e7\u00e3o lombrosiana de tratamento da doen\u00e7a e do doente mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reconhece o indiv\u00edduo portador de sofrimento mental como detentor de direitos e merecedor de cuidados de sa\u00fade, psicol\u00f3gicos e sociais.","id":7765738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhece o indiv\u00edduo portador de sofrimento mental como detentor de direitos e merecedor de cuidados de sa\u00fade, psicol\u00f3gicos e sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1997856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que os indica.","provas":[{"id":65286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1997882,"hashId":"55297188c6a8f2150105bee7ed6a7693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que os indica.<\/p>","resposta":7765865,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo, a detec\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a coletividade e o meio ambiente.","id":7765864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo, a detec\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a coletividade e o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia, as interven\u00e7\u00f5es ambientais e as pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade. ","id":7765865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia, as interven\u00e7\u00f5es ambientais e as pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise socioespacial de morbidades e o monitoramento das a\u00e7\u00f5es.","id":7765866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise socioespacial de morbidades e o monitoramento das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e a assist\u00eancia complementar.","id":7765867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e a assist\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico, a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e o tratamento.","id":7765868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico, a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e o tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1997882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o parte das Comiss\u00f5es Permanentes de integra\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de ensino profissional e superior. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o aos Conselhos de Sa\u00fade.","provas":[{"id":65307,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1998808,"hashId":"9bfe96eaf742fc26e925b1b9dbf0007c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o parte das Comiss\u00f5es Permanentes de integra\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de ensino profissional e superior. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o aos Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":7770353,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura-se como uma inst\u00e2ncia colegiada, deliberativa e permanente do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ","id":7770349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura-se como uma inst\u00e2ncia colegiada, deliberativa e permanente do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.","id":7770350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os conselheiros s\u00e3o definidos pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo por lei, obedecendo: 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios; 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade; 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":7770351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselheiros s\u00e3o definidos pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo por lei, obedecendo: 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios; 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade; 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as esferas do Governo devem garantir a autonomia administrativa para o pleno funcionamento do Conselho de Sa\u00fade, dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.","id":7770352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as esferas do Governo devem garantir a autonomia administrativa para o pleno funcionamento do Conselho de Sa\u00fade, dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os munic\u00edpios devem estabelecer seus Conselhos Locais de Sa\u00fade, fazendo parte integrativa do executivo municipal.","id":7770353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os munic\u00edpios devem estabelecer seus Conselhos Locais de Sa\u00fade, fazendo parte integrativa do executivo municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Conselhos de sa\u00fade","pai":428272,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428274,"slug":"enfermagem-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1998808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para assistir os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201dDe acordo com a norma culta padr\u00e3o, a reg\u00eancia do verbo destacado, nesse contexto, est\u00e1","provas":[{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":67925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Topografia - 2021"},{"id":67921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":67922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067051,"hashId":"9834ba54e31bfa61d3e92764f38ac7d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para <strong>assistir <\/strong>os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma culta padr\u00e3o, a reg\u00eancia do verbo destacado, nesse contexto, est\u00e1<\/p>","resposta":8072640,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois o verbo \u00e9 transitivo direto.","id":8072639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois o verbo \u00e9 transitivo direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois o verbo \u00e9 transitivo indireto.","id":8072640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois o verbo \u00e9 transitivo indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"correta, pois o verbo \u00e9 bitransitivo.","id":8072641,"corpo":"<p>correta, pois o verbo \u00e9 bitransitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incorreta, pois o verbo \u00e9 transitivo direto e indireto.","id":8072642,"corpo":"<p>incorreta, pois o verbo \u00e9 transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.TEXTO I Um \u201caperto no peito\u201d e a adrenalina do carnaval contida na escola Vai-Vai, a mais antiga de S\u00e3o Paulo A mais antiga escola de samba de S\u00e3o Paulo celebraria neste ano a volta ao grupo especial. Agremia\u00e7\u00e3o perdeu 30 integrantes para a Covid-19 e viu comunidade ter de se virar para sobreviver Na manh\u00e3 da sexta-feira de Carnaval, s\u00f3 se ouvia, l\u00e1 longe, um martelo batendo num ferro em algum dos barrac\u00f5es da Liga das Escolas de Samba de S\u00e3o Paulo, na zona norte da cidade. Um ano antes, o lugar estaria tomado de pessoas correndo de um lado para o outro, em uma cacofonia de sons que marcariam os \u00faltimos ajustes antes das noites de desfile. A pandemia de Covid-19 privou o Brasil de sua festa mais tradicional e mudou a vida de quem faz Carnaval o ano todo, n\u00e3o s\u00f3 em fevereiro. No caso do Gr\u00eamio Recreativo Cultural Vai-Vai, o aperto no peito \u00e9 maior: a escola de samba mais antiga de S\u00e3o Paulo voltaria ao grupo especial em 2021, depois de levar o t\u00edtulo no ano passado com um enredo em homenagem aos seus 90 anos de hist\u00f3ria.\u201c\u00c9 o primeiro ano em que estou sem fazer nada no Carnaval. Aqui dentro est\u00e1 apertado.\u201d Fernando Penteado, de 74 anos, diretor cultural do Vai-Vai, faz um gesto com a m\u00e3o fechada sobre o peito. Neto de Frederico Penteado, um dos cinco fundadores da escola (que nasceu em 1930), Fernando come\u00e7ou a desfilar aos cinco anos com as cores preto e branco do bairro do Bixiga e hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de entidade da escola.No ch\u00e3o de um dos barrac\u00f5es do Vai-Vai, fantasias e adere\u00e7os de anos anteriores formavam uma pequena montanha. Em uma parede, dezenas de rolos de fita de muitas cores e brilhos estavam organizadas em estante. Peda\u00e7os de tecido e moldes de gesso repousavam sobre duas grandes mesas de trabalho colocadas em cantos opostos do local fechado, onde apenas cinco pessoas trabalhavam nas alegorias. \u201cHoje era para ter mais de 100 pessoas aqui\u201d, lamenta Fernando. \u00c0 ang\u00fastia da comunidade, soma-se a crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus, que fez com que muitos membros da escola perdessem sua principal fonte de renda.\u201cMuitos dos nossos est\u00e3o vendendo lanche ou fazendo artesanato para sobreviver. Tinha gente desesperada querendo fazer o desfile porque suas casas s\u00e3o ateli\u00eas de Carnaval, elas vivem disso e queriam trabalhar. Mas eu dizia que, se elas trabalhassem, o dinheiro seria s\u00f3 para comprar o caix\u00e3o\u201d, conta Fernando. Apesar de lamentar o primeiro Carnaval em mais de seis d\u00e9cadas sem pisar no samb\u00f3dromo, ele n\u00e3o considera seguro ou apropriado fazer festa quando muitas pessoas est\u00e3o adoecendo ou morrendo de Covid-19. A escola, conta Fernando, perdeu 30 pessoas para a doen\u00e7a, entre diretores, baianas, velha guarda e demais componentes. \u201cDe agosto a novembro, morriam dois ou tr\u00eas por m\u00eas. \u00c9 imposs\u00edvel brincar em fevereiro diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\u201dO diretor cultural tamb\u00e9m lembra das outras mazelas causadas por essa mudan\u00e7a na rotina da comunidade: \u201cTem gente que est\u00e1 tomando rem\u00e9dio, entrando em depress\u00e3o, tristeza mesmo. Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para assistir os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201d (a TV Globo vai transmitir uma sele\u00e7\u00e3o, os maiores desfiles da hist\u00f3ria de S\u00e3o Paulo e do Rio, um convite \u00e0 nostalgia, mas tamb\u00e9m \u00e0 festa em casa).Em uma das grandes mesas do barrac\u00e3o senta Luciana Mazola, de 42 anos, aderecista e decoradora respons\u00e1vel pelas alegorias do Vai-Vai, que s\u00f3 reassumiu seu posto de trabalho nos \u00faltimos meses e trabalha com uma equipe pequena para o pr\u00f3ximo Carnaval. Ela, que h\u00e1 28 anos largou o emprego de vendedora de autom\u00f3veis para viver de Carnaval, teve que deixar a quadra para costurar m\u00e1scaras em uma ONG e depois fazer telemarketing em uma empresa de internet e, assim, conseguir pagar as contas. \u201cH\u00e1 20 anos na escola minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar e garantir que a cria\u00e7\u00e3o do carnavalesco vai sair do papel. Quando perdi isso, consegui pagar os boletos, por\u00e9m foi como se tivessem tirado um \u00f3rg\u00e3o do meu corpo. Perdi a adrenalina que tinha na minha rotina\u201d, diz ela.Luciana trabalha com as mesmas pessoas na sua equipe h\u00e1, no m\u00ednimo, 10 anos. Quando a escola fechou os barrac\u00f5es e a quadra, ela passou os dados de todos para a dire\u00e7\u00e3o do Vai-Vai, que organizou cestas b\u00e1sicas, kits de higiene e fraldas de crian\u00e7a paras serem entregues a esses trabalhadores. \u201cQuem era aderecista, virou faxineira. Quem era forrador foi trabalhar em hospital, todo mundo tentou se manter\u201d, conta. A solidariedade \u00e9 um tra\u00e7o natural da escola de samba, onde muitos dos membros convivem mais entre si do que com suas pr\u00f3prias fam\u00edlias. \u201cVoc\u00ea acaba passando mais tempo aqui do que em casa. A cozinheira vira sua m\u00e3e, o diretor de barrac\u00e3o \u00e9 como seu pai\u201d, acrescenta.[...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/bityli.com\/vvBU3&gt;.Acesso em: 19 fev. 2021 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":494623,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um \u201caperto no peito\u201d e a adrenalina do carnaval <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>contida na escola Vai-Vai, a mais antiga de <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00e3o Paulo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A mais antiga escola de samba de S\u00e3o Paulo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>celebraria neste ano a volta ao grupo especial. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Agremia\u00e7\u00e3o perdeu 30 integrantes para a Covid-19 <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>e viu comunidade ter de se virar para sobreviver <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na manh\u00e3 da sexta-feira de Carnaval, s\u00f3 se ouvia, l\u00e1 longe, um martelo batendo num ferro em algum dos barrac\u00f5es da Liga das Escolas de Samba de S\u00e3o Paulo, na zona norte da cidade. Um ano antes, o lugar estaria tomado de pessoas correndo de um lado para o outro, em uma cacofonia de sons que marcariam os \u00faltimos ajustes antes das noites de desfile. A pandemia de Covid-19 privou o Brasil de sua festa mais tradicional e mudou a vida de quem faz Carnaval o ano todo, n\u00e3o s\u00f3 em fevereiro. No caso do Gr\u00eamio Recreativo Cultural Vai-Vai, o aperto no peito \u00e9 maior: a escola de samba mais antiga de S\u00e3o Paulo voltaria ao grupo especial em 2021, depois de levar o t\u00edtulo no ano passado com um enredo em homenagem aos seus 90 anos de hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o primeiro ano em que estou sem fazer nada no Carnaval. Aqui dentro est\u00e1 apertado.\u201d Fernando Penteado, de 74 anos, diretor cultural do Vai-Vai, faz um gesto com a m\u00e3o fechada sobre o peito. Neto de Frederico Penteado, um dos cinco fundadores da escola (que nasceu em 1930), Fernando come\u00e7ou a desfilar aos cinco anos com as cores preto e branco do bairro do Bixiga e hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de entidade da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ch\u00e3o de um dos barrac\u00f5es do Vai-Vai, fantasias e adere\u00e7os de anos anteriores formavam uma pequena montanha. Em uma parede, dezenas de rolos de fita de muitas cores e brilhos estavam organizadas em estante. Peda\u00e7os de tecido e moldes de gesso repousavam sobre duas grandes mesas de trabalho colocadas em cantos opostos do local fechado, onde apenas cinco pessoas trabalhavam nas alegorias. \u201cHoje era para ter mais de 100 pessoas aqui\u201d, lamenta Fernando. \u00c0 ang\u00fastia da comunidade, soma-se a crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus, que fez com que muitos membros da escola perdessem sua principal fonte de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitos dos nossos est\u00e3o vendendo lanche ou fazendo artesanato para sobreviver. Tinha gente desesperada querendo fazer o desfile porque suas casas s\u00e3o ateli\u00eas de Carnaval, elas vivem disso e queriam trabalhar. Mas eu dizia que, se elas trabalhassem, o dinheiro seria s\u00f3 para comprar o caix\u00e3o\u201d, conta Fernando. Apesar de lamentar o primeiro Carnaval em mais de seis d\u00e9cadas sem pisar no samb\u00f3dromo, ele n\u00e3o considera seguro ou apropriado fazer festa quando muitas pessoas est\u00e3o adoecendo ou morrendo de Covid-19. A escola, conta Fernando, perdeu 30 pessoas para a doen\u00e7a, entre diretores, baianas, velha guarda e demais componentes. \u201cDe agosto a novembro, morriam dois ou tr\u00eas por m\u00eas. \u00c9 imposs\u00edvel brincar em fevereiro diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor cultural tamb\u00e9m lembra das outras mazelas causadas por essa mudan\u00e7a na rotina da comunidade: \u201cTem gente que est\u00e1 tomando rem\u00e9dio, entrando em depress\u00e3o, tristeza mesmo. Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para assistir os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201d (a TV Globo vai transmitir uma sele\u00e7\u00e3o, os maiores desfiles da hist\u00f3ria de S\u00e3o Paulo e do Rio, um convite \u00e0 nostalgia, mas tamb\u00e9m \u00e0 festa em casa).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma das grandes mesas do barrac\u00e3o senta Luciana Mazola, de 42 anos, aderecista e decoradora respons\u00e1vel pelas alegorias do Vai-Vai, que s\u00f3 reassumiu seu posto de trabalho nos \u00faltimos meses e trabalha com uma equipe pequena para o pr\u00f3ximo Carnaval. Ela, que h\u00e1 28 anos largou o emprego de vendedora de autom\u00f3veis para viver de Carnaval, teve que deixar a quadra para costurar m\u00e1scaras em uma ONG e depois fazer <em>telemarketing <\/em>em uma empresa de internet e, assim, conseguir pagar as contas. \u201cH\u00e1 20 anos na escola minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar e garantir que a cria\u00e7\u00e3o do carnavalesco vai sair do papel. Quando perdi isso, consegui pagar os boletos, por\u00e9m foi como se tivessem tirado um \u00f3rg\u00e3o do meu corpo. Perdi a adrenalina que tinha na minha rotina\u201d, diz ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luciana trabalha com as mesmas pessoas na sua equipe h\u00e1, no m\u00ednimo, 10 anos. Quando a escola fechou os barrac\u00f5es e a quadra, ela passou os dados de todos para a dire\u00e7\u00e3o do Vai-Vai, que organizou cestas b\u00e1sicas, kits de higiene e fraldas de crian\u00e7a paras serem entregues a esses trabalhadores. \u201cQuem era aderecista, virou faxineira. Quem era forrador foi trabalhar em hospital, todo mundo tentou se manter\u201d, conta. A solidariedade \u00e9 um tra\u00e7o natural da escola de samba, onde muitos dos membros convivem mais entre si do que com suas pr\u00f3prias fam\u00edlias. \u201cVoc\u00ea acaba passando mais tempo aqui do que em casa. A cozinheira vira sua m\u00e3e, o diretor de barrac\u00e3o \u00e9 como seu pai\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/bityli.com\/vvBU3&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 19 fev. 2021 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832,"slug":"professor-adjunto-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica inter-relacionamse e desdobram-se no tratamento did\u00e1tico proposto para as tr\u00eas etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio), articulando-se na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, no desenvolvimento de habilidades e na forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores, nos termos da LDB. Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia geral da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":67629,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832,"slug":"professor-adjunto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-adjunto-area-artes","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:49:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2067120,"hashId":"7a485377d1ba025b8068d4650fc71663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica inter-relacionamse e desdobram-se no tratamento did\u00e1tico proposto para as tr\u00eas etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio), articulando-se na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, no desenvolvimento de habilidades e na forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores, nos termos da LDB. Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia geral da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p>","resposta":8072936,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.","id":8072932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.","id":8072933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercitar a curiosidade intelectual e recorrer \u00e0 abordagem pr\u00f3pria das ci\u00eancias, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o, a reflex\u00e3o, a an\u00e1lise cr\u00edtica, a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade, para investigar causas, elaborar e testar hip\u00f3teses, formular e resolver problemas e criar solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) com base nos conhecimentos das diferentes \u00e1reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural.","id":8072934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar diferentes linguagens \u2013 verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital \u2013, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.","id":8072935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar diferentes linguagens \u2013 verbal (oral ou visual-motora, como Libras, e escrita), corporal, visual, sonora e digital \u2013, bem como conhecimentos das linguagens art\u00edstica, matem\u00e1tica e cient\u00edfica, para se expressar e partilhar informa\u00e7\u00f5es, experi\u00eancias, ideias e sentimentos em diferentes contextos e produzir sentidos que levem ao entendimento m\u00fatuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contextualizar os conte\u00fados dos componentes curriculares, identificando estrat\u00e9gias para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, com base na realidade do lugar e do tempo nos quais as aprendizagens est\u00e3o situadas.","id":8072936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextualizar os conte\u00fados dos componentes curriculares, identificando estrat\u00e9gias para apresent\u00e1-los, represent\u00e1-los, exemplific\u00e1-los, conect\u00e1-los e torn\u00e1-los significativos, com base na realidade do lugar e do tempo nos quais as aprendizagens est\u00e3o situadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2067120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832,"slug":"professor-adjunto-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto do Magist\u00e9rio de Porto Feliz, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 36 (trinta e seis) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observado os seguintes fatores, exceto:","provas":[{"id":67629,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832,"slug":"professor-adjunto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-adjunto-area-artes","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:49:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2067128,"hashId":"8b0441d238af293b676557aea5ae0905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto do Magist\u00e9rio de Porto Feliz, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 36 (trinta e seis) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observado os seguintes fatores, exceto:<\/p>","resposta":8072970,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assiduidade.","id":8072968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disciplina.","id":8072969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacidade de reflex\u00e3o.","id":8072970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produtividade.","id":8072971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Responsabilidade. ","id":8072972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio dePorto Feliz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430118,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-feliz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2067128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento das caracter\u00edsticas estruturais e ultramorfol\u00f3gicas de cada parte envolvida na ades\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que se consiga o m\u00e1ximo de desempenho do procedimento restaurador adesivo. A respeito dos substratos envolvidos no processo de ades\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67835,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":2067858,"hashId":"8fc84dc460f31ef57bf6ae66984733c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento das caracter\u00edsticas estruturais e ultramorfol\u00f3gicas de cada parte envolvida na ades\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que se consiga o m\u00e1ximo de desempenho do procedimento restaurador adesivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos substratos envolvidos no processo de ades\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076230,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dentina \u00e9 composta por, aproximadamente, 88% de mineral, 2% de matriz org\u00e2nica e 10% de \u00e1gua (em volume).","id":8076228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dentina \u00e9 composta por, aproximadamente, 88% de mineral, 2% de matriz org\u00e2nica e 10% de \u00e1gua (em volume).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os procedimentos adesivos no esmalte s\u00e3o considerados mais imprevis\u00edveis, devido ao seu alto conte\u00fado mineral.","id":8076229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os procedimentos adesivos no esmalte s\u00e3o considerados mais imprevis\u00edveis, devido ao seu alto conte\u00fado mineral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a morfologia da smear layer \u00e9 determinada, principalmemte, pelo tipo de instrumento utilizado e pela zona da dentina na qual \u00e9 formada.","id":8076230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morfologia da <em>smear layer<\/em> \u00e9 determinada, principalmemte, pelo tipo de instrumento utilizado e pela zona da dentina na qual \u00e9 formada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o t\u00fabulo dentin\u00e1rio apresenta formato c\u00f4nico e seu di\u00e2metro aumenta \u00e0 medida que se aproxima da jun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria, tornando a dentina profunda menos perme\u00e1vel e suscept\u00edvel \u00e0 sensibilidade.","id":8076231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00fabulo dentin\u00e1rio apresenta formato c\u00f4nico e seu di\u00e2metro aumenta \u00e0 medida que se aproxima da jun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria, tornando a dentina profunda menos perme\u00e1vel e suscept\u00edvel \u00e0 sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Adesivos","oab":false,"nome":"Sistemas Adesivos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417651,"slug":"odontologia-sistemas-adesivos"}],"slug":"odontologia\/2067858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Classe","id":5914,"slug":"auxiliar-de-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o escolar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve estar estruturado para promover um ambiente que favore\u00e7a a identidade das crian\u00e7as, o seu desenvolvimento e aprendizagens, a oportunidade para movimentos corporais, contato com outras crian\u00e7as, professores(as) e demais trabalhadores da institui\u00e7\u00e3o. O ambiente da institui\u00e7\u00e3o deve promover a estimula\u00e7\u00e3o dos sentidos, a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e confian\u00e7a nas crian\u00e7as. Sobre a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, considere as assertivas abaixo:I- A organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa estar a servi\u00e7o do desenvolvimento e da aprendizagem da crian\u00e7a e, nesse sentido, pode ser vista como uma dimens\u00e3o a ser considerada na constru\u00e7\u00e3o dos saberes das crian\u00e7as que frequentam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.II- De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998), a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o deve ser feita em coopera\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a que brinca, pois na organiza\u00e7\u00e3o dos brinquedos e espa\u00e7os a crian\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 imprimindo a sua personalidade, seus desejos e sonhos, mas tamb\u00e9m reconstruindo em pequena escala sua representa\u00e7\u00e3o de mundo.III- As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem oferecer espa\u00e7os adequados de atividades l\u00fadicas.IV- Assim, como o planejamento das aulas deve ser flex\u00edvel, a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar tamb\u00e9m pode ser. Por isso mesmo, a crian\u00e7a n\u00e3o deve expressar seus desejos quanto a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar, principalmente com rela\u00e7\u00e3o ao mobili\u00e1rio.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":67877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Classe","id":5914,"slug":"auxiliar-de-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-auxiliar-de-classe","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Auxiliar de Classe - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:49:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2068235,"hashId":"0fd9d0007dd28454e257c41562389d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o escolar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve estar estruturado para promover um ambiente que favore\u00e7a a identidade das crian\u00e7as, o seu desenvolvimento e aprendizagens, a oportunidade para movimentos corporais, contato com outras crian\u00e7as, professores(as) e demais trabalhadores da institui\u00e7\u00e3o. O ambiente da institui\u00e7\u00e3o deve promover a estimula\u00e7\u00e3o dos sentidos, a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e confian\u00e7a nas crian\u00e7as. Sobre a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, considere as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa estar a servi\u00e7o do desenvolvimento e da aprendizagem da crian\u00e7a e, nesse sentido, pode ser vista como uma dimens\u00e3o a ser considerada na constru\u00e7\u00e3o dos saberes das crian\u00e7as que frequentam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998), a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o deve ser feita em coopera\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a que brinca, pois na organiza\u00e7\u00e3o dos brinquedos e espa\u00e7os a crian\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 imprimindo a sua personalidade, seus desejos e sonhos, mas tamb\u00e9m reconstruindo em pequena escala sua representa\u00e7\u00e3o de mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem oferecer espa\u00e7os adequados de atividades l\u00fadicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Assim, como o planejamento das aulas deve ser flex\u00edvel, a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar tamb\u00e9m pode ser. Por isso mesmo, a crian\u00e7a n\u00e3o deve expressar seus desejos quanto a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar, principalmente com rela\u00e7\u00e3o ao mobili\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8077776,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I E IV","id":8077773,"corpo":"<p>I E IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II E IV","id":8077774,"corpo":"<p>I, II E IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III E IV","id":8077775,"corpo":"<p>I, III E IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II E III","id":8077776,"corpo":"<p>I, II E III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III E IV","id":8077777,"corpo":"<p>I, II, III E IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2068235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado abrigo de idosos, h\u00e1 a orienta\u00e7\u00e3o profissional de que a idosa Maria deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 4 horas, j\u00e1 o idoso Jo\u00e3o deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 5 horas e o idoso Jos\u00e9 deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 3 horas. Considerando que todos tomaram o medicamento \u201cX\u201d \u00e0s 8 horas do domingo, \u00e9 correto afirmar que o medicamento \u201cX\u201d dever\u00e1 ser fornecido a Maria, Jo\u00e3o e Jos\u00e9 concomitantemente \u00e0s:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:50:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892532,"hashId":"007e56a4aa632330758980ad5f4b24c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado abrigo de idosos, h\u00e1 a orienta\u00e7\u00e3o profissional de que a idosa Maria deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 4 horas, j\u00e1 o idoso Jo\u00e3o deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 5 horas e o idoso Jos\u00e9 deve tomar o medicamento \u201cX\u201d a cada 3 horas. Considerando que todos tomaram o medicamento \u201cX\u201d \u00e0s 8 horas do domingo, \u00e9 correto afirmar que o medicamento \u201cX\u201d dever\u00e1 ser fornecido a Maria, Jo\u00e3o e Jos\u00e9 concomitantemente \u00e0s:<\/p>","resposta":7291410,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 horas do domingo.","id":7291407,"corpo":"<p>20 horas do domingo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9 horas da segunda-feira.","id":7291408,"corpo":"<p>9 horas da segunda-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 horas da ter\u00e7a-feira.","id":7291409,"corpo":"<p>12 horas da ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 horas da ter\u00e7a-feira.","id":7291410,"corpo":"<p>20 horas da ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1892532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos profissionais somente t\u00eam iniciada a contagem de seus prazos processuais a partir de sua intima\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 de ser sempre pessoal.","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:50:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892979,"hashId":"2398eff14b4578f0bf8d39a9fa2e8db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos profissionais somente t\u00eam iniciada a contagem de seus prazos processuais a partir de sua intima\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 de ser sempre pessoal.<\/p>","resposta":7293080,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7293079,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7293080,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, julgue os itens de 101 a 105 quanto aos reflexos processuais da natureza jur\u00eddica dos conselhos profissionais.","id":474872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong> quanto aos reflexos processuais da natureza jur\u00eddica dos conselhos profissionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contagem e Flu\u00eancia do Prazo","oab":false,"nome":"Contagem e Flu\u00eancia do Prazo","pai":423046,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423070,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contagem-e-fluencia-do-prazo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1892979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente foi um marco no processo de reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o destes, como seres humanos dotados de desejos e necessidades, portanto, esta lei disp\u00f5e sobre:","provas":[{"id":62048,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:50:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1893096,"hashId":"b3970392efafb2b20875c15cc482fe56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente foi um marco no processo de reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o destes, como seres humanos dotados de desejos e necessidades, portanto, esta lei disp\u00f5e sobre:<\/p>","resposta":7293562,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de doa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as cujas fam\u00edlias n\u00e3o desejam mais entre os seus.","id":7293560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de doa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as cujas fam\u00edlias n\u00e3o desejam mais entre os seus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O papel da crian\u00e7a como parte contribuinte da economia familiar.","id":7293561,"corpo":"<p>O papel da crian\u00e7a como parte contribuinte da economia familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","id":7293562,"corpo":"<p>A prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As regras para o trabalho infantil.","id":7293563,"corpo":"<p>As regras para o trabalho infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1893096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal, sobre as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, analisar os itens abaixo: I. Integram uma rede regionalizada e hierarquizada.II. Constituem um sistema \u00fanico.III. A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 uma de suas diretrizes. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":61982,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893844,"hashId":"122ae90780d645fffd7c16672aa2bd70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica Municipal, sobre as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Integram uma rede regionalizada e hierarquizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constituem um sistema \u00fanico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 uma de suas diretrizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7297131,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7297128,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7297129,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7297130,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7297131,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1893844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a publica\u00e7\u00e3o Controle de Infec\u00e7\u00f5es e a Pr\u00e1tica Odontol\u00f3gica em Tempos de AIDS, sobre o progn\u00f3stico do caso no tratamento odontol\u00f3gico de rotina, analisar os itens abaixo:I. De modo geral, o tratamento seguir\u00e1 a mesma sequ\u00eancia, respectivamente: atendimento das necessidades est\u00e9ticas; restaura\u00e7\u00e3o da forma e da fun\u00e7\u00e3o; e al\u00edvio da dor. II. O que vai determinar o tipo de tratamento a ser institu\u00eddo ser\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o do paciente em cumpri-lo.","provas":[{"id":61982,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Martins","sigla":"","id":4901,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-martins-sc-2021-objetiva-concursos-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Coronel Martins - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1893848,"hashId":"c805f737561548c0891028273ad45aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a publica\u00e7\u00e3o Controle de Infec\u00e7\u00f5es e a Pr\u00e1tica Odontol\u00f3gica em Tempos de AIDS, sobre o progn\u00f3stico do caso no tratamento odontol\u00f3gico de rotina, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De modo geral, o tratamento seguir\u00e1 a mesma sequ\u00eancia, respectivamente: atendimento das necessidades est\u00e9ticas; restaura\u00e7\u00e3o da forma e da fun\u00e7\u00e3o; e al\u00edvio da dor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O que vai determinar o tipo de tratamento a ser institu\u00eddo ser\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o do paciente em cumpri-lo.<\/p>","resposta":7297148,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":7297146,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7297147,"corpo":"<p> Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto. ","id":7297148,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7297149,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1893848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085,"slug":"tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente s\u00e3o utilizadas duas tecnologias para armazenamento permanente de dados em computadores pessoais: HDD (hard disk drive) e SSD (solid-state drive). A troca do HDD por um dispositivo SSD tem sido usada como uma solu\u00e7\u00e3o para aumentar a vida \u00fatil de computadores pessoais. Considere as seguintes afirmativas a respeito dessas tecnologias: I - A interface e as dimens\u00f5es do SSD comum permitem a f\u00e1cil substitui\u00e7\u00e3o do HDD, j\u00e1 que tem especifica\u00e7\u00f5es similares. II - O custo do SSD mais elevado que o do HDD ainda tem sido uma barreira para sua ampla aplica\u00e7\u00e3o. III - Os SSD t\u00eam um consumo de energia mais elevado por se tratarem de uma mem\u00f3ria de base eletr\u00f4nica. IV - Os SSD s\u00e3o mais dur\u00e1veis do que os HDD, mas os SSD s\u00e3o mais sens\u00edveis a choques mec\u00e2nicos. V - A grande vantagem do SSD sobre o HDD \u00e9 que o primeiro tem uma velocidade de acesso aos dados muito maior. As afirmativas CORRETAS s\u00e3o: ","provas":[{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085,"slug":"tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2159328,"hashId":"1c24bf75361386e1822de77e2a7a181b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente s\u00e3o utilizadas duas tecnologias para armazenamento permanente de dados em computadores pessoais: HDD (hard disk drive) e SSD (<em>solid-state drive<\/em>). A troca do HDD por um dispositivo SSD tem sido usada como uma solu\u00e7\u00e3o para aumentar a vida \u00fatil de computadores pessoais. Considere as seguintes afirmativas a respeito dessas tecnologias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A interface e as dimens\u00f5es do SSD comum permitem a f\u00e1cil substitui\u00e7\u00e3o do HDD, j\u00e1 que tem especifica\u00e7\u00f5es similares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O custo do SSD mais elevado que o do HDD ainda tem sido uma barreira para sua ampla aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os SSD t\u00eam um consumo de energia mais elevado por se tratarem de uma mem\u00f3ria de base eletr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os SSD s\u00e3o mais dur\u00e1veis do que os HDD, mas os SSD s\u00e3o mais sens\u00edveis a choques mec\u00e2nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A grande vantagem do SSD sobre o HDD \u00e9 que o primeiro tem uma velocidade de acesso aos dados muito maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas <strong>CORRETAS <\/strong>s\u00e3o: <\/p>","resposta":8460817,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III, apenas.","id":8460813,"corpo":"<p> I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":8460814,"corpo":"<p> I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, IV e V, apenas.","id":8460815,"corpo":"<p> II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" III, IV e V, apenas.","id":8460816,"corpo":"<p> III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e V, apenas.","id":8460817,"corpo":"<p> I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2159328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":65667,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2159987,"hashId":"539a5ecba4548edcfbd960d9281206d3","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":8464066,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00facleo do sujeito simples da primeira ora\u00e7\u00e3o do (4\u00ba\u00a7) e do (5\u00ba\u00a7) est\u00e1 representado por substantivo abstrato.","id":8464064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo do sujeito simples da primeira ora\u00e7\u00e3o do (4\u00ba\u00a7) e do (5\u00ba\u00a7) est\u00e1 representado por substantivo abstrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No (2\u00ba\u00a7), temos exemplo de pr\u00f3clise e de \u00eanclise.","id":8464065,"corpo":"<p>No (2\u00ba\u00a7), temos exemplo de pr\u00f3clise e de \u00eanclise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O (2\u00ba\u00a7) inicia com hip\u00e9rbole e eufemismo.","id":8464066,"corpo":"<p>O (2\u00ba\u00a7) inicia com hip\u00e9rbole e eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o do (3\u00ba\u00a7) est\u00e1 escrita com os termos essenciais dispostos na ordem direta e o predicado exemplifica verbo intransitivo de segunda conjuga\u00e7\u00e3o.","id":8464067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o do (3\u00ba\u00a7) est\u00e1 escrita com os termos essenciais dispostos na ordem direta e o predicado exemplifica verbo intransitivo de segunda conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. A IDEALIZA\u00c7\u00c3O DO AMOR (1\u00ba\u00a7) Eu estava a pensar na forma como se poder\u00e1 entender o amor, \u00e0 luz da minha forma\u00e7\u00e3o. A minha perspectiva depende daquilo que o outro representa, se o outro \u00e9 um prolongamento nosso, \u00e9 uma parte nossa, como acontece muitas vezes, ou \u00e9 uma idealiza\u00e7\u00e3o do eu de que falaria o Freud. No sentido psicanal\u00edtico, poder-se-ia dizer que o amor corresponde ao EU IDEAL e, portanto, \u00e0 procura de qualquer coisa de ideal que n\u00f3s colocamos atrav\u00e9s de um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o projetiva no outro. (2\u00ba\u00a7) Portanto, \u00e0 luz de uma perspectiva cient\u00edfica, como \u00e9 apesar de tudo a psicanal\u00edtica, o problema come\u00e7a a p\u00f4r-se de uma forma um bocado diferente. Nesse sentido e na medida em que o objeto amado \u00e9 sempre idealizado e nunca \u00e9 um objetivo real, a gente, de fato, nunca se est\u00e1 a relacionar com pessoas reais, estamos sempre a relacionarmo-nos com pessoas ideias e com fantasmas. (3\u00ba\u00a7) A gente vive, de fato, num mundo de fantasmas: os amigos s\u00e3o fantasmas que t\u00eam para n\u00f3s determinada configura\u00e7\u00e3o, ou os pais, ou os filhos, etc. Portanto, devemos refletir sobre este fantasmag\u00f3rico mundo em que vimos. (...) (4\u00ba\u00a7) O amor \u00e9 uma coisa que tem que ver de tal forma com todo um mundo de fantasmas, com todo um mundo irreal, com todo um mundo inventado que n\u00f3s carregamos conosco desde a inf\u00e2ncia, que at\u00e9 poder\u00e1 haver, eventualmente, amor sem objeto. Reflitamos, entendamos, procuremos conviver com os fantasmas que nos cercam na vastid\u00e3o do mundo. (5\u00ba\u00a7) O amor n\u00e3o ser\u00e1, assim, necessariamente, uma luta corpo a corpo, ou uma luta corporal, mas pode ter que ver realmente com outras coisas, uma idealiza\u00e7\u00e3o, um desejo de encontrar qualquer coisa de perdido, nosso, que \u00e9 normalmente isso que se passa, no amor neur\u00f3tico, ou mesmo n\u00e3o neur\u00f3tico. Quer dizer, \u00e9 a procura de encontrarmos qualquer coisa que a n\u00f3s nos falta e que tentamos encontrar no outro e nesse caso tem muito mais que ver conosco do que com a outra pessoa. Normalmente, isso passa-se assim e tamb\u00e9m n\u00e3o vejo que seja mau que, de fato, se passe assim. (Ant\u00f3nio Lobo Antunes, in Di\u00e1rio Popular - 2019)","id":505787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A IDEALIZA\u00c7\u00c3O DO AMOR <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Eu estava a pensar na forma como se poder\u00e1 entender o amor, \u00e0 luz da minha forma\u00e7\u00e3o. A minha perspectiva depende daquilo que o outro representa, se o outro \u00e9 um prolongamento nosso, \u00e9 uma parte nossa, como acontece muitas vezes, ou \u00e9 uma idealiza\u00e7\u00e3o do eu de que falaria o Freud. No sentido psicanal\u00edtico, poder-se-ia dizer que o amor corresponde ao EU IDEAL e, portanto, \u00e0 procura de qualquer coisa de ideal que n\u00f3s colocamos atrav\u00e9s de um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o projetiva no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Portanto, \u00e0 luz de uma perspectiva cient\u00edfica, como \u00e9 apesar de tudo a psicanal\u00edtica, o problema come\u00e7a a p\u00f4r-se de uma forma um bocado diferente. Nesse sentido e na medida em que o objeto amado \u00e9 sempre idealizado e nunca \u00e9 um objetivo real, a gente, de fato, nunca se est\u00e1 a relacionar com pessoas reais, estamos sempre a relacionarmo-nos com pessoas ideias e com fantasmas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) A gente vive, de fato, num mundo de fantasmas: os amigos s\u00e3o fantasmas que t\u00eam para n\u00f3s determinada configura\u00e7\u00e3o, ou os pais, ou os filhos, etc. Portanto, devemos refletir sobre este fantasmag\u00f3rico mundo em que vimos. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) O amor \u00e9 uma coisa que tem que ver de tal forma com todo um mundo de fantasmas, com todo um mundo irreal, com todo um mundo inventado que n\u00f3s carregamos conosco desde a inf\u00e2ncia, que at\u00e9 poder\u00e1 haver, eventualmente, amor sem objeto. Reflitamos, entendamos, procuremos conviver com os fantasmas que nos cercam na vastid\u00e3o do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) O amor n\u00e3o ser\u00e1, assim, necessariamente, uma luta corpo a corpo, ou uma luta corporal, mas pode ter que ver realmente com outras coisas, uma idealiza\u00e7\u00e3o, um desejo de encontrar qualquer coisa de perdido, nosso, que \u00e9 normalmente isso que se passa, no amor neur\u00f3tico, ou mesmo n\u00e3o neur\u00f3tico. Quer dizer, \u00e9 a procura de encontrarmos qualquer coisa que a n\u00f3s nos falta e que tentamos encontrar no outro e nesse caso tem muito mais que ver conosco do que com a outra pessoa. Normalmente, isso passa-se assim e tamb\u00e9m n\u00e3o vejo que seja mau que, de fato, se passe assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ant\u00f3nio Lobo Antunes, in Di\u00e1rio Popular - 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2159987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a diferen\u00e7a entre o maior valor e o menor valor das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o - x\u00b2 + 2x + 8 = 0 \u00e9 exatamente a idade de Luan, quantos anos ele tem?","provas":[{"id":65667,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2159990,"hashId":"e69ecbffa0da4fb34a65a725c0c46137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a diferen\u00e7a entre o maior valor e o menor valor das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o - x\u00b2 + 2x + 8 = 0 \u00e9 exatamente a idade de Luan, quantos anos ele tem?<\/p>","resposta":8464079,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele tem 2 anos.","id":8464077,"corpo":"<p>Ele tem 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele tem 8 anos.","id":8464078,"corpo":"<p>Ele tem 8 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele tem 6 anos.","id":8464079,"corpo":"<p>Ele tem 6 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele tem 4 anos.","id":8464080,"corpo":"<p>Ele tem 4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2159990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma terminologia comumente empregada para descrever o resultado, tanto de hidr\u00f3lise ineficiente de nutrientes (m\u00e1 digest\u00e3o) quanto de defeitos na absor\u00e7\u00e3o intestinal pela mucosa (m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o propriamente dita) e no transporte de nutrientes para a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea (no caso dos carboidratos e prote\u00ednas) e linf\u00e1tica (no caso das gorduras). A designa\u00e7\u00e3o, no entanto, pode dar a falsa ideia de que somente problemas na absor\u00e7\u00e3o intestinal propriamente dita causam essa condi\u00e7\u00e3o. Contudo, problemas na digest\u00e3o e no transporte de nutrientes tamb\u00e9m causam m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o destes, com consequente comprometimento do estado nutricional do paciente. Trata-se da","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:51:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1827009,"hashId":"0b5e3725c019896c17f077c6c19ade72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma terminologia comumente empregada para descrever o resultado, tanto de hidr\u00f3lise ineficiente de nutrientes (m\u00e1 digest\u00e3o) quanto de defeitos na absor\u00e7\u00e3o intestinal pela mucosa (m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o propriamente dita) e no transporte de nutrientes para a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea (no caso dos carboidratos e prote\u00ednas) e linf\u00e1tica (no caso das gorduras). A designa\u00e7\u00e3o, no entanto, pode dar a falsa ideia de que somente problemas na absor\u00e7\u00e3o intestinal propriamente dita causam essa condi\u00e7\u00e3o. Contudo, problemas na digest\u00e3o e no transporte de nutrientes tamb\u00e9m causam m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o destes, com consequente comprometimento do estado nutricional do paciente. Trata-se da<\/p>","resposta":7008725,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera p\u00e9ptica.","id":7008722,"corpo":"<p>\u00falcera p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":7008723,"corpo":"<p>doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","id":7008724,"corpo":"<p>s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o.","id":7008725,"corpo":"<p>s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1827009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engajamento das partes no desenvolvimento da pr\u00e1tica letiva vem sendo entendido como um fator de forte influ\u00eancia sobre os resultados obtidos e, para que este engajamento ocorra, admite-se hoje ser de extrema import\u00e2ncia uma rela\u00e7\u00e3o harmoniosa entre professor e aluno. Uma das justificativas que fundamentam essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que: ","provas":[{"id":64122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1963967,"hashId":"464eaef8a753c5453e6f6bf5db69e85f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engajamento das partes no desenvolvimento da pr\u00e1tica letiva vem sendo entendido como um fator de forte influ\u00eancia sobre os resultados obtidos e, para que este engajamento ocorra, admite-se hoje ser de extrema import\u00e2ncia uma rela\u00e7\u00e3o harmoniosa entre professor e aluno. Uma das justificativas que fundamentam essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que: <\/p>","resposta":7610844,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 constru\u00edda em bases fortes de amizade. ","id":7610841,"corpo":"<p>A educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 constru\u00edda em bases fortes de amizade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A falta de intimidade entre professor e aluno proporciona desinteresse de ambas as partes.","id":7610842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de intimidade entre professor e aluno proporciona desinteresse de ambas as partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A empatia n\u00e3o \u00e9 suficiente para que o di\u00e1logo entre professor e aluno seja construtivo.","id":7610843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empatia n\u00e3o \u00e9 suficiente para que o di\u00e1logo entre professor e aluno seja construtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A troca de experi\u00eancias, informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos \u00e9 fundamental para que a aprendizagem aconte\u00e7a de forma significativa.","id":7610844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca de experi\u00eancias, informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos \u00e9 fundamental para que a aprendizagem aconte\u00e7a de forma significativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"}],"slug":"pedagogia\/1963967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir.\"\u00c9 papel fundamental do professor trazer para sala de aula a cultura de seus alunos assim como mostrar um ingl\u00eas internacional que n\u00e3o pertence apenas a um povo ou cultura. Para tanto, \u00e9 importante que o professor esteja pronto para questionar o que o livro traz e incitar que seus alunos fa\u00e7am o mesmo. Tamb\u00e9m \u00e9 importante trazer exemplos que mostrem a exist\u00eancia de outras vers\u00f5es diferentes da que o livro prop\u00f5e [...].\" Fonte: DAGIOS, M. G.; BRUZ I. M.; MULIK, K. B.; FERNANDES, K. A. R. C. de M. O livro did\u00e1tico de l\u00edngua inglesa e quest\u00f5es de cultura e interculturalidade. XI Congresso Nacional de Educa\u00e7\u00e3o . Educere, 2013, p. 17046.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/educere.bruc.com.br\/ANAIS2013\/pdf\/9605_6126.pdf&gt;O trecho acima enfatiza a import\u00e2ncia do ensino e aprendizagem de L\u00edngua Inglesa com \u00eanfase no\/na:","provas":[{"id":64121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1964005,"hashId":"a3e1f920797a6a4cc971a63d6afac25a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 papel fundamental do professor trazer para sala de aula a cultura de seus alunos assim como mostrar um ingl\u00eas internacional que n\u00e3o pertence apenas a um povo ou cultura. Para tanto, \u00e9 importante que o professor esteja pronto para questionar o que o livro traz e incitar que seus alunos fa\u00e7am o mesmo. Tamb\u00e9m \u00e9 importante trazer exemplos que mostrem a exist\u00eancia de outras vers\u00f5es diferentes da que o livro prop\u00f5e [...].\" Fonte: DAGIOS, M. G.; BRUZ I. M.; MULIK, K. B.; FERNANDES, K. A. R. C. de M. O livro did\u00e1tico de l\u00edngua inglesa e quest\u00f5es de cultura e interculturalidade.<strong> XI Congresso Nacional de Educa\u00e7\u00e3o <\/strong>. Educere, 2013, p. 17046.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/educere.bruc.com.br\/ANAIS2013\/pdf\/9605_6126.pdf&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima enfatiza a import\u00e2ncia do ensino e aprendizagem de L\u00edngua Inglesa com \u00eanfase no\/na:<\/p>","resposta":7611000,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade.","id":7610998,"corpo":"<p>Interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afetividade.","id":7610999,"corpo":"<p>Afetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Multiculturalismo.","id":7611000,"corpo":"<p>Multiculturalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transversalidade.","id":7611001,"corpo":"<p>Transversalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 14","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1964005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do COSO (Comit\u00ea das Organiza\u00e7\u00f5es Patrocinadoras da Comiss\u00e3o Treadway), controle interno caracteriza-se como","provas":[{"id":71743,"cargo":{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista legislativo - \u00c1rea:  Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2193222,"hashId":"c6b252b590ad7a8631c63fab6a5fd34e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do COSO (Comit\u00ea das Organiza\u00e7\u00f5es Patrocinadoras da Comiss\u00e3o Treadway), controle interno caracteriza-se como<\/p>","resposta":8610272,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um processo voltado ao desenvolvimento, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de controles nos n\u00edveis estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":8610272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo voltado ao desenvolvimento, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de controles nos n\u00edveis estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um processo que deve estar sob a gest\u00e3o da auditoria interna, destinando-se a auxiliar no alcance dos resultados organizacionais.","id":8610273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo que deve estar sob a gest\u00e3o da auditoria interna, destinando-se a auxiliar no alcance dos resultados organizacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um conjunto de orienta\u00e7\u00f5es destinadas a organiza\u00e7\u00f5es de grande e m\u00e9dio portes, apresentando pouca efic\u00e1cia nas de pequeno porte.","id":8610274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de orienta\u00e7\u00f5es destinadas a organiza\u00e7\u00f5es de grande e m\u00e9dio portes, apresentando pouca efic\u00e1cia nas de pequeno porte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um conjunto de princ\u00edpios, regras e orienta\u00e7\u00f5es destinado a garantir que os objetivos organizacionais sejam alcan\u00e7ados.","id":8610275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de princ\u00edpios, regras e orienta\u00e7\u00f5es destinado a garantir que os objetivos organizacionais sejam alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma estrutura de regras e procedimentos destinada \u00e0 melhoria dos controles das organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0 total elimina\u00e7\u00e3o dos riscos aos quais est\u00e3o expostas.","id":8610276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma estrutura de regras e procedimentos destinada \u00e0 melhoria dos controles das organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0 total elimina\u00e7\u00e3o dos riscos aos quais est\u00e3o expostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2193222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O organograma de uma organiza\u00e7\u00e3o com grande amplitude de controle cont\u00e9m","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193394,"hashId":"77ff6703122075893ffe56e73310c47e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O organograma de uma organiza\u00e7\u00e3o com grande amplitude de controle cont\u00e9m<\/p>","resposta":8611127,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e elevado n\u00famero de subordinados por setor.","id":8611126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e elevado n\u00famero de subordinados por setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e elevado n\u00famero de subordinados por setor. ","id":8611127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e elevado n\u00famero de subordinados por setor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e baixo n\u00famero de subordinados a um s\u00f3 chefe.","id":8611128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e baixo n\u00famero de subordinados a um s\u00f3 chefe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e n\u00famero mediano de subordinados por departamento.","id":8611129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e n\u00famero mediano de subordinados por departamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e baixo n\u00famero de subordinados a um s\u00f3 chefe. ","id":8611130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos e baixo n\u00famero de subordinados a um s\u00f3 chefe. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplitude de controle","oab":false,"nome":"Amplitude de controle","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417231,"slug":"administracao-geral-amplitude-de-controle"}],"slug":"administracao-geral\/2193394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dados mostrados no texto 1A2-I, o valor correto das despesas de capital \u00e9","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193532,"hashId":"59321d8bfe369355a74e2d841a1f6850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados mostrados no texto 1A2-I, o valor correto das despesas de capital \u00e9<\/p>","resposta":8611785,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.500.000.","id":8611782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.500.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 8.000.000.","id":8611783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.000.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 7.500.000.","id":8611784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7.500.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 7.000.000.","id":8611785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7.000.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 6.000.000.","id":8611786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 6.000.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A2-I Determinada entidade do setor p\u00fablico apresentou o demonstrativo financeiro relativo a receitas e despesas recebidas em 2019, conforme o quadro hipot\u00e9tico seguinte.receitasdespesasreceita patrimonialR$ 500.000pessoal ativoR$ 10.000.000receita industrialR$ 100.000amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de LPR$ 1.000.000opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditoR$ 1.000.000aquisi\u00e7\u00e3o de material de expedienteR$ 100.000aliena\u00e7\u00e3o de bensR$ 100.000Juros sobre a d\u00edvida por contratoR$ 1.000.000amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimosR$ 100.000aquisi\u00e7\u00e3o de pneus para frota de ve\u00edculosR$ 200.000receita tribut\u00e1riaR$ 10.000.000aluguel de ve\u00edculoR$ 100.000transfer\u00eancias de capitalR$ 1.000.000obriga\u00e7\u00f5es patronaisR$ 1.000.000transfer\u00eancias correntesR$ 5.000.000constru\u00e7\u00e3o de unidade b\u00e1sica de sa\u00fadeR$ 5.000.000receita de contribui\u00e7\u00f5esR$ 1.000.000aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis para instala\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fadeR$ 1.000.000receita de servi\u00e7osR$ 1.100.000encargos sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditoR$ 500.000","id":509353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A2-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinada entidade do setor p\u00fablico apresentou o demonstrativo financeiro relativo a receitas e despesas recebidas em 2019, conforme o quadro hipot\u00e9tico seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 426px;\"><colgroup><col width=\"106\"><col width=\"100\"><col width=\"120\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-c96t\"><td data-row=\"row-c96t\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c96t\" data-cell=\"cell-96el\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>receitas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-c96t\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c96t\" data-cell=\"cell-ninf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>despesas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-okji\"><td data-row=\"row-okji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okji\" data-cell=\"cell-ra89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"row-okji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okji\" data-cell=\"cell-a7my\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-okji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okji\" data-cell=\"cell-0i7d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pessoal ativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-okji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okji\" data-cell=\"cell-j9er\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 10.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u3th\"><td data-row=\"row-u3th\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u3th\" data-cell=\"cell-yo94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita industrial<\/p><\/td><td data-row=\"row-u3th\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u3th\" data-cell=\"cell-qhk8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-u3th\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u3th\" data-cell=\"cell-woks\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de LP<\/p><\/td><td data-row=\"row-u3th\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u3th\" data-cell=\"cell-a6id\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w69x\"><td data-row=\"row-w69x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w69x\" data-cell=\"cell-4mth\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-w69x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w69x\" data-cell=\"cell-b6nx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-w69x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w69x\" data-cell=\"cell-627n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aquisi\u00e7\u00e3o de material de expediente<\/p><\/td><td data-row=\"row-w69x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w69x\" data-cell=\"cell-ekk5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vb60\"><td data-row=\"row-vb60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vb60\" data-cell=\"cell-s3y4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aliena\u00e7\u00e3o de bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-vb60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vb60\" data-cell=\"cell-7wwj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-vb60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vb60\" data-cell=\"cell-fbrf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros sobre a d\u00edvida por contrato<\/p><\/td><td data-row=\"row-vb60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vb60\" data-cell=\"cell-q9sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-40bp\"><td data-row=\"row-40bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40bp\" data-cell=\"cell-bhmi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"row-40bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40bp\" data-cell=\"cell-j8u9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-40bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40bp\" data-cell=\"cell-20x5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aquisi\u00e7\u00e3o de pneus para frota de ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"row-40bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40bp\" data-cell=\"cell-j64e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 200.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gnvm\"><td data-row=\"row-gnvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gnvm\" data-cell=\"cell-3ymr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita tribut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-gnvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gnvm\" data-cell=\"cell-x3oj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 10.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-gnvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gnvm\" data-cell=\"cell-zb6m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aluguel de ve\u00edculo<\/p><\/td><td data-row=\"row-gnvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gnvm\" data-cell=\"cell-9k8q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sgeu\"><td data-row=\"row-sgeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgeu\" data-cell=\"cell-2s5y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancias de capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-sgeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgeu\" data-cell=\"cell-0nt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-sgeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgeu\" data-cell=\"cell-7rzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">obriga\u00e7\u00f5es patronais<\/p><\/td><td data-row=\"row-sgeu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgeu\" data-cell=\"cell-dwe4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eim8\"><td data-row=\"row-eim8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eim8\" data-cell=\"cell-5mzz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancias correntes<\/p><\/td><td data-row=\"row-eim8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eim8\" data-cell=\"cell-paam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eim8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eim8\" data-cell=\"cell-4hof\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">constru\u00e7\u00e3o de unidade b\u00e1sica de sa\u00fade<\/p><\/td><td data-row=\"row-eim8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eim8\" data-cell=\"cell-fkx3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-38c9\"><td data-row=\"row-38c9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38c9\" data-cell=\"cell-r26g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita de contribui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-38c9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38c9\" data-cell=\"cell-77k4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-38c9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38c9\" data-cell=\"cell-izfl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis para instala\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade<\/p><\/td><td data-row=\"row-38c9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38c9\" data-cell=\"cell-evuc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-150k\"><td data-row=\"row-150k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-150k\" data-cell=\"cell-t8s2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita de servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-150k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-150k\" data-cell=\"cell-ollg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.100.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-150k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-150k\" data-cell=\"cell-4kmq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">encargos sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-150k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-150k\" data-cell=\"cell-yd53\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/2193532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) e na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, caso o setor de minera\u00e7\u00e3o brasileiro recorra ao Governo Federal com o objetivo de obter empr\u00e9stimo para poder se capitalizar e aumentar a sua produ\u00e7\u00e3o mineral, o empr\u00e9stimo solicitado","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193543,"hashId":"ee3ed94a7c1dc5b22ebd98a7e7eba4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) e na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, caso o setor de minera\u00e7\u00e3o brasileiro recorra ao Governo Federal com o objetivo de obter empr\u00e9stimo para poder se capitalizar e aumentar a sua produ\u00e7\u00e3o mineral, o empr\u00e9stimo solicitado<\/p>","resposta":8611835,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, devido a proibi\u00e7\u00e3o expressa na LRF.","id":8611832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, devido a proibi\u00e7\u00e3o expressa na LRF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser contratado na forma de adiantamento de receitas or\u00e7ament\u00e1rias, para quita\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 31 de dezembro do mesmo exerc\u00edcio financeiro.","id":8611833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser contratado na forma de adiantamento de receitas or\u00e7ament\u00e1rias, para quita\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 31 de dezembro do mesmo exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, em virtude de proibi\u00e7\u00e3o expressa na Lei n.\u00ba 4.320\/1964. ","id":8611834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, em virtude de proibi\u00e7\u00e3o expressa na Lei n.\u00ba 4.320\/1964. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser efetivado, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o em lei espec\u00edfica, observ\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da LDO e previs\u00e3o na LOA ou em cr\u00e9dito adicional.","id":8611835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser efetivado, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o em lei espec\u00edfica, observ\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da LDO e previs\u00e3o na LOA ou em cr\u00e9dito adicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser efetivado diretamente pelo Poder Executivo, j\u00e1 que independe de aprova\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8611836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser efetivado diretamente pelo Poder Executivo, j\u00e1 que independe de aprova\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos de Empr\u00e9stimos Capitaliz\u00e1veis","oab":false,"nome":"Custos de Empr\u00e9stimos Capitaliz\u00e1veis","pai":412664,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412668,"slug":"contabilidade-publica-custos-de-emprestimos-capitalizaveis"}],"slug":"contabilidade-publica\/2193543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens quanto aos modelos relacionados \u00e0s caracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas. I No modelo de gest\u00e3o autocr\u00e1tico, caracterizado pela centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es organizacionais nas chefias, os colaboradores s\u00e3o tratados como meras ferramentas, o que deflagra tend\u00eancia \u00e0 objetifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios. II O modelo de gest\u00e3o flexibilizado possibilita maior participa\u00e7\u00e3o dos colaboradores nas tomadas de decis\u00e3o, embora mantenha aspectos de uma estrutura verticalizada e hier\u00e1rquica. III No modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancia, busca-se identificar, valorizar e potencializar as compet\u00eancias individuais e coletivas dos colaboradores. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193592,"hashId":"45aac27e9d0bc9d4a8447fd0971beb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens quanto aos modelos relacionados \u00e0s caracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I No modelo de gest\u00e3o autocr\u00e1tico, caracterizado pela centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es organizacionais nas chefias, os colaboradores s\u00e3o tratados como meras ferramentas, o que deflagra tend\u00eancia \u00e0 objetifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O modelo de gest\u00e3o flexibilizado possibilita maior participa\u00e7\u00e3o dos colaboradores nas tomadas de decis\u00e3o, embora mantenha aspectos de uma estrutura verticalizada e hier\u00e1rquica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancia, busca-se identificar, valorizar e potencializar as compet\u00eancias individuais e coletivas dos colaboradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8612057,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":8612053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":8612054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":8612055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8612056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":8612057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417311,"slug":"administracao-geral-evolucao-dos-modelos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2193592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443,"slug":"professor-area-praticas-zootecnicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440,"slug":"professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:De acordo com os estudos de Vigotski, a _____________exerce papel fundamental no processo de desenvolvimento do psiquismo humano.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":65030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":65019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":65026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":65022,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2021"},{"id":65129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443,"slug":"professor-area-praticas-zootecnicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-zootecnicas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas - 2021"},{"id":65098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440,"slug":"professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais - 2021"},{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"},{"id":65024,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":65023,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":65032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":65020,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1991678,"hashId":"5479840e8655afb3ca60bd438565260e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os estudos de Vigotski, a _____________exerce papel fundamental no processo de desenvolvimento do psiquismo humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7738852,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meritocracia","id":7738848,"corpo":"<p>meritocracia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conforma\u00e7\u00e3o","id":7738849,"corpo":"<p>conforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espontaneidade","id":7738850,"corpo":"<p>espontaneidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o","id":7738851,"corpo":"<p>segrega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cultura","id":7738852,"corpo":"<p>cultura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1991678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica e deontologia \u00e9 dever do fisioterapeuta:","provas":[{"id":65007,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1992105,"hashId":"f603b960912dd783d75c44ad6c5d36c1","enunciado":"<p><strong>De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica e deontologia \u00e9 dever do fisioterapeuta:<\/strong><\/p>","resposta":7740932,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o coibi-la, mesmo a t\u00edtulo gratuito, de seu nome ou de sociedade que seja s\u00f3cio, para atos que impliquem na mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da Fisioterapia em detrimento da responsabilidade social e s\u00f3cio-ambiental.","id":7740931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o coibi-la, mesmo a t\u00edtulo gratuito, de seu nome ou de sociedade que seja s\u00f3cio, para atos que impliquem na mercantiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da Fisioterapia em detrimento da responsabilidade social e s\u00f3cio-ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exercer sua atividade com zelo, probidade e decoro e obedecer aos preceitos da \u00e9tica profissional, da moral, do civismo e das leis em vigor, preservando a honra, o prest\u00edgio e as tradi\u00e7\u00f5es de sua profiss\u00e3o.","id":7740932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer sua atividade com zelo, probidade e decoro e obedecer aos preceitos da \u00e9tica profissional, da moral, do civismo e das leis em vigor, preservando a honra, o prest\u00edgio e as tradi\u00e7\u00f5es de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prescrever tratamento fisioterap\u00eautico sem realiza\u00e7\u00e3o de consulta, exceto em caso de indubit\u00e1vel urg\u00eancia.","id":7740933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever tratamento fisioterap\u00eautico sem realiza\u00e7\u00e3o de consulta, exceto em caso de indubit\u00e1vel urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o manter segredo sobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional e exigir o mesmo comportamento do pessoal sob sua dire\u00e7\u00e3o, salvo situa\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":7740934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o manter segredo sobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional e exigir o mesmo comportamento do pessoal sob sua dire\u00e7\u00e3o, salvo situa\u00e7\u00f5es previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1992105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Especializado Financeiro \/ Cont\u00e1bil","id":23795,"slug":"assistente-especializado-financeiro-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o n.o 3\/2007 do Conselho Federal de Psicologia, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 publicidade do trabalho de psic\u00f3logo.","provas":[{"id":65050,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":65048,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":65049,"cargo":{"descricao":"Assistente Especializado Financeiro \/ Cont\u00e1bil","id":23795,"slug":"assistente-especializado-financeiro-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-assistente-especializado-financeiro-contabil-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente Especializado Financeiro \/ Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1992278,"hashId":"2232e6e59e85b9ba695ca3f8e4494eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 3\/2007 do Conselho Federal de Psicologia, assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 publicidade do trabalho de psic\u00f3logo.<\/p>","resposta":7741752,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada qualquer previs\u00e3o sobre os resultados de seus servi\u00e7os.","id":7741748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada qualquer previs\u00e3o sobre os resultados de seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o vedados o recurso e a men\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e cl\u00ednicas.","id":7741749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vedados o recurso e a men\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a autopromo\u00e7\u00e3o.","id":7741750,"corpo":"<p>\u00c9 vedada a autopromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado esclarecer a natureza particular de seus servi\u00e7os.","id":7741751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado esclarecer a natureza particular de seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o recurso a conte\u00fados sensacionalistas.","id":7741752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o recurso a conte\u00fados sensacionalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"psicologia\/1992278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, how did the cyberbully react when Martha first confronted him?\u201d","provas":[{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1992465,"hashId":"caa52301ec91983bd4d774c199bffd43","enunciado":"<p>According to the text, how did the cyberbully react when Martha first confronted him?\u201d<\/p>","resposta":7742663,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"He overreacted.","id":7742660,"corpo":"<p>He overreacted.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"His best friend was jealous.","id":7742661,"corpo":"<p>His best friend was jealous.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"He was very disappointed with Martha and his friend.","id":7742662,"corpo":"<p>He was very disappointed with Martha and his friend.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"At first, he didn\u2019t want to talk about the situation.","id":7742663,"corpo":"<p>At first, he didn\u2019t want to talk about the situation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eventually he didn\u2019t agree to talk about the bullying situation.","id":7742664,"corpo":"<p>Eventually he didn\u2019t agree to talk about the bullying situation.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Offensive mediaIn recent years, the growth of online social media, such as Facebook and Twitter, has been explosive. For example, since its launch in 2004, Facebook\u2019s user base has grown .............. a small number of US college students ............. 900 million users worldwide. Sites like these undoubtedly help us keep ............. touch with friends, and express our opinions freely: however, it is also true that a minority ............. social media users misuse this freedom of expression.For young people who regularly send text messages and use social networking websites, \u201ccyberbullying\u201d is a problem they may well have encountered. Cyberbullies are people who try to hurt their victims by sending them unpleasant messages \u2013 usually anonymously \u2013 or spreading false rumors about them. Studies have shown that about one in three teens have experienced cyberbullying at some point. Martha is a typical victim of cyberbullying. A few months ago, someone started writing offensive messages on her Facebook page. The anonymous cyberbully warned her that she was going to get hurt, and told her to stay away from school. Later, Martha discovered who the bully was: it was a boy from another class in her school. \u201cHe admitted that he had sent the messages,\u201d said Martha. \u201cI asked him why he had done it. At first, he said he didn\u2019t want to talk about it, but eventually he admitted that he was jealous because I had started dating his best friend the week before.\u201d The boy promised that he would never do it again, but Martha\u2019s friends advised her to tell the boy\u2019s teachers, because they thought he could start bullying other people.Bullying isn\u2019t the only problem in the online world. Some Twitter users, for example, take advantage of their anonymity to send offensive tweets. British soccer player Stan Collymore was one victim: he reported racist tweets he had received to the police, who contacted Twitter and tracked down the person who had sent the abusive messages. The perpetrator, a law student, was arrested, convicted, and sentenced to two years\u2019 community service.In another case, two young men posted messages on Facebook encouraging people in their hometowns to start a riot, though they didn\u2019t take part in the illegal protest. The police traced the owners of the Facebook pages, and the two men were punished with four-year prison sentences. The police explained that people who used social media to incite crimes would be treated in the same way as other offenders. They warned people to be aware that their actions on social networks could be seen and read by large numbers of people, and added: \u201cOur advice is to behave online as you would in real life. And to the minority of users with bad intentions, our message is this: you may not be as anonymous as you think!\u201dWhat did Martha\u2019s friends think she should do?","id":485905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Offensive media<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In recent years, the growth of online social media, such as Facebook and Twitter, has been explosive. For example, since <strong>its <\/strong><u>launch<\/u> in 2004, Facebook\u2019s user base has grown .............. a small number of US college students ............. 900 million users worldwide. Sites like these undoubtedly help <strong>us <\/strong>keep ............. touch with friends, and express <strong>our <\/strong>opinions <u>freely<\/u>: however, it is also true that a minority ............. social media users misuse this freedom of expression.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For young people <strong>who <\/strong>regularly send text messages and use social networking websites, \u201ccyberbullying\u201d is a problem they may well have <u>encountered<\/u>. Cyberbullies are people who try to hurt their victims by sending them unpleasant messages \u2013 usually anonymously \u2013 or spreading false rumors about them. Studies have shown that about one in three teens have experienced cyberbullying at some point. Martha is a typical victim of cyberbullying. A few months ago, someone started writing offensive messages on her Facebook page. The anonymous cyberbully warned her that she was going to get hurt, and told her to stay away from school. Later, Martha discovered who the bully was: it was a boy from another class in her school. \u201cHe admitted that he had sent the messages,\u201d said Martha. \u201cI asked him why he had done it. At first, he said he didn\u2019t want to talk about it, but eventually he admitted that he was jealous because I had started dating his best friend the week before.\u201d The boy promised that he would never do it again, but Martha\u2019s friends advised her to tell the boy\u2019s teachers, because they thought he could start bullying other people.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bullying isn\u2019t the only problem in the online world. Some Twitter users, for example, take advantage of their anonymity to send offensive tweets. British soccer player Stan Collymore was one victim: he reported racist tweets he had received to the police, who contacted Twitter and tracked down the person who had sent the abusive messages. The perpetrator, a law student, was arrested, convicted, and sentenced to two years\u2019 community service.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In another case, two young men posted messages on Facebook encouraging people in their hometowns to start a riot, though they didn\u2019t take part in the illegal protest. The police <u>traced<\/u> the owners of the Facebook pages, and the two men were punished with four-year prison sentences. The police explained that people who used social media to incite crimes would be treated in the same way as other offenders. They warned people <u>to be aware<\/u> that their actions on social networks could be seen and read by large numbers of people, and added: \u201cOur advice is to behave online as you would in real life. And to the minority of users with bad intentions, our message is this: you may not be as anonymous as you think!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">What did Martha\u2019s friends think she should do?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 41","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1992465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"There are two important strategies to help students of the English Language to speed up their Reading: Skimming and Scanning. Read the sentences below and choose the correct alternative about them.","provas":[{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1992469,"hashId":"56cd947e4db43ba82d0aa716ca79ea9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">There are two important strategies to help students of the English Language to speed up their Reading: Skimming and Scanning. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Read the sentences below and choose the <strong>correct <\/strong>alternative about them.<\/p>","resposta":7742681,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Skimming and Scanning are reading strategies used to overlook some words.","id":7742680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skimming and Scanning are reading strategies used to overlook some words.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Skimming is the action of reading something quickly so as to note only the important points.","id":7742681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skimming is the action of reading something quickly so as to note only the important points.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Skimming is done at a slow speed with normal comprehension.","id":7742682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skimming is done at a slow speed with normal comprehension.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Scanning, you look only for a general fact or information without reading everything.","id":7742683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scanning, you look only for a general fact or information without reading everything.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Scanning is very helpful in locating general information. ","id":7742684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scanning is very helpful in locating general information. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1992469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas em L\u00edngua Estrangeira Moderna (ingl\u00eas): ","provas":[{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1992483,"hashId":"d5bab245aedf4308d053d9135449746c","enunciado":"<p>S\u00e3o compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas em L\u00edngua Estrangeira Moderna (ingl\u00eas): <\/p>","resposta":7742752,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contextualiza\u00e7\u00e3o das variantes lingu\u00edsticas.","id":7742750,"corpo":"<p>Contextualiza\u00e7\u00e3o das variantes lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Analisar os recursos orais da l\u00edngua verbal materna utilizada em sala de aula.","id":7742751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os recursos orais da l\u00edngua verbal materna utilizada em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar os mecanismos de coer\u00eancia e coes\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o oral e\/ou escrita.","id":7742752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar os mecanismos de coer\u00eancia e coes\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o oral e\/ou escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecer e utilizar as l\u00ednguas estrangeiras modernas como \u00fanico instrumento de acesso a outras culturas.","id":7742753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer e utilizar as l\u00ednguas estrangeiras modernas como \u00fanico instrumento de acesso a outras culturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comparar as l\u00ednguas estrangeiras modernas com a l\u00edngua materna de acordo com as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","id":7742754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparar as l\u00ednguas estrangeiras modernas com a l\u00edngua materna de acordo com as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1992483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) As L\u00ednguas Estrangeiras Modernas (ingl\u00eas) n\u00e3o s\u00e3o mais vistas como disciplinas isoladas no curr\u00edculo, mas sim inseridas numa \u00e1rea. ( ) Comunicamo-nos apenas por palavras; os gestos e tradi\u00e7\u00f5es culturais de um povo, assim como as similitudes, sempre ocorrem dentro de um contexto variado. ( ) A aprendizagem de uma L\u00edngua Estrangeira (ingl\u00eas) adquire novas perspectivas interdisciplinares com contextos simulados em sala de aula. ( ) O ensino de l\u00ednguas perde seu sentido quando seu objetivo \u00e9 apenas o dom\u00ednio consciente de regras gramaticais. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1992484,"hashId":"826daca21dd686abcea38d73d664e53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As L\u00ednguas Estrangeiras Modernas (ingl\u00eas) n\u00e3o s\u00e3o mais vistas como disciplinas isoladas no curr\u00edculo, mas sim inseridas numa \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comunicamo-nos apenas por palavras; os gestos e tradi\u00e7\u00f5es culturais de um povo, assim como as similitudes, sempre ocorrem dentro de um contexto variado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aprendizagem de uma L\u00edngua Estrangeira (ingl\u00eas) adquire novas perspectivas interdisciplinares com contextos simulados em sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino de l\u00ednguas perde seu sentido quando seu objetivo \u00e9 apenas o dom\u00ednio consciente de regras gramaticais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7742756,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7742755,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7742756,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7742757,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7742758,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7742759,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1992484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x)= 18 \u2013 35x \u00e9 uma:","provas":[{"id":65171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-em-saude-bucal-esf","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2021"},{"id":65014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":65001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":65016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992926,"hashId":"46feb9ee1689498262579428b775fba3","enunciado":"<p>O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x)= 18 \u2013 35x \u00e9 uma:<\/p>","resposta":7744702,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1bola com concavidade para cima","id":7744699,"corpo":"<p>Par\u00e1bola com concavidade para cima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma reta crescente","id":7744700,"corpo":"<p>Uma reta crescente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1bola com concavidade para baixo","id":7744701,"corpo":"<p>Par\u00e1bola com concavidade para baixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma reta decrescente","id":7744702,"corpo":"<p>Uma reta decrescente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","pai":403845,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408752,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-afim"}],"slug":"matematica\/1992926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico realiza, em cinco dias \u00fateis de uma determinada semana, respectivamente, 15, 20, 25, 27 e 28 atendimentos di\u00e1rios. A m\u00e9dia di\u00e1ria de atendimentos \u00e9 de:","provas":[{"id":65171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-em-saude-bucal-esf","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2021"},{"id":65014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":65001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":65016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequitib\u00e1","sigla":"","id":5101,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg"},"banca":{"nome":"Creative Group","descricao":"Creative Group","sigla":"","oab":false,"id":1384,"slug":"creative-group"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequitiba-mg-2021-creative-group-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Creative Group - Prefeitura de Jequitib\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992938,"hashId":"b7aa42f6d65d07b2fb9f8224176c6ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9dico realiza, em cinco dias \u00fateis de uma determinada semana, respectivamente, 15, 20, 25, 27 e 28 atendimentos di\u00e1rios. A m\u00e9dia di\u00e1ria de atendimentos \u00e9 de:<\/p>","resposta":7744754,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23.","id":7744754,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25.","id":7744755,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"27.","id":7744756,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28.","id":7744757,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1992938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"},{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338,"slug":"agente-universitario-area-psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as assertivas e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta de tipos de alinhamentos de par\u00e1grafos. I. Alinhamento \u00e0 esquerda \u2013 o alinhamento \u00e0 esquerda faz com que todas as linhas do par\u00e1grafo sejam iniciadas na mesma coluna da esquerda, e margem direita fica irregular. II. Alinhamento \u00e0 direita - o alinhamento \u00e0 direita faz com que todas as linhas do par\u00e1grafo terminem na mesma coluna da direita, e a margem esquerda fica irregular. III. Alinhamento compactado \u2013 o alinhamento compactado faz que com que as margens direita e esquerda do par\u00e1grafo fiquem alinhadas simultaneamente.","provas":[{"id":62630,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":58878,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2021"},{"id":58469,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":59377,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermeiro - 2021"},{"id":58866,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338,"slug":"agente-universitario-area-psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2204938,"hashId":"7f0c158495cca436a748f4db3db4d508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as assertivas e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta de tipos de alinhamentos de par\u00e1grafos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alinhamento \u00e0 esquerda \u2013 o alinhamento \u00e0 esquerda faz com que todas as linhas do par\u00e1grafo sejam iniciadas na mesma coluna da esquerda, e margem direita fica irregular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alinhamento \u00e0 direita - o alinhamento \u00e0 direita faz com que todas as linhas do par\u00e1grafo terminem na mesma coluna da direita, e a margem esquerda fica irregular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alinhamento compactado \u2013 o alinhamento compactado faz que com que as margens direita e esquerda do par\u00e1grafo fiquem alinhadas simultaneamente.<\/p>","resposta":8658017,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8658017,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8658018,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8658019,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8658020,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2204938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o da depress\u00e3o \u00e9 feita utilizando v\u00e1rios subtipos de s\u00edndromes e transtornos. No caso da depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica ou end\u00f3gena, s\u00e3o sintomas predominantes, exceto:","provas":[{"id":58469,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2205085,"hashId":"cf9479056efbf7d090ff59be09b12cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordena\u00e7\u00e3o da depress\u00e3o \u00e9 feita utilizando v\u00e1rios subtipos de s\u00edndromes e transtornos. No caso da depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica ou end\u00f3gena, s\u00e3o sintomas predominantes, exceto:<\/p>","resposta":8658608,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de prazer.","id":8658605,"corpo":"<p>perda de prazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"falta de reatividade a est\u00edmulos.","id":8658606,"corpo":"<p>falta de reatividade a est\u00edmulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sentimento de culpa.","id":8658607,"corpo":"<p>sentimento de culpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fuga de ideias.","id":8658608,"corpo":"<p>fuga de ideias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/2205085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquina Barata Teixeira (2009), ao discutir a quest\u00e3o do planejamento das pol\u00edticas sociais, destaca a recorrente confus\u00e3o entre os conceitos de Plano, Programa e Projeto, que s\u00e3o os meios pelos quais o planejamento se expressa. Quanto ao significado dos conceitos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":58878,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2205212,"hashId":"69bd5730068dfcf5aa287766a7339127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquina Barata Teixeira (2009), ao discutir a quest\u00e3o do planejamento das pol\u00edticas sociais, destaca a recorrente confus\u00e3o entre os conceitos de Plano, Programa e Projeto, que s\u00e3o os meios pelos quais o planejamento se expressa. Quanto ao significado dos conceitos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8659143,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano \u00e9 o documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados, dos programas e projetos necess\u00e1rios, dos objetivos, estrat\u00e9gias e metas de um governo, de um Minist\u00e9rio, de uma Secretaria ou de uma Unidade.","id":8659142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano \u00e9 o documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados, dos programas e projetos necess\u00e1rios, dos objetivos, estrat\u00e9gias e metas de um governo, de um Minist\u00e9rio, de uma Secretaria ou de uma Unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa \u00e9 o documento que indica um conjunto de projetos cujos resultados permitem alcan\u00e7ar o objetivo maior de uma pol\u00edtica p\u00fablica, sendo o que apresenta com maior n\u00edvel de detalhes as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas.","id":8659143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa \u00e9 o documento que indica um conjunto de projetos cujos resultados permitem alcan\u00e7ar o objetivo maior de uma pol\u00edtica p\u00fablica, sendo o que apresenta com maior n\u00edvel de detalhes as a\u00e7\u00f5es a serem realizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto \u00e9 a menor unidade do processo de planejamento. Trata-se de um instrumento t\u00e9cnico-administrativo de execu\u00e7\u00e3o de empreendimentos espec\u00edficos, direcionados para as mais variadas atividades interventivas e de pesquisa no espa\u00e7o p\u00fablico e no espa\u00e7o privado.","id":8659144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto \u00e9 a menor unidade do processo de planejamento. Trata-se de um instrumento t\u00e9cnico-administrativo de execu\u00e7\u00e3o de empreendimentos espec\u00edficos, direcionados para as mais variadas atividades interventivas e de pesquisa no espa\u00e7o p\u00fablico e no espa\u00e7o privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A distin\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre plano, programa e projeto est\u00e1 no n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es e no detalhamento das opera\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ou seja, o plano tem maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es que o programa e este, mais que o projeto. Por outro lado, o projeto tem maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas que o programa e este, mais que o plano.","id":8659145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre plano, programa e projeto est\u00e1 no n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es e no detalhamento das opera\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ou seja, o plano tem maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es que o programa e este, mais que o projeto. Por outro lado, o projeto tem maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas que o programa e este, mais que o plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/2205212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria","provas":[{"id":58878,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2205246,"hashId":"92ac241bb7e6bffbe3efab85e1428063","enunciado":"<p>\u00c9 dever do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria<\/p>","resposta":8659280,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir responsabilidade por atividade para as quais n\u00e3o esteja capacitado\/a pessoal e tecnicamente.","id":8659279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir responsabilidade por atividade para as quais n\u00e3o esteja capacitado\/a pessoal e tecnicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":8659280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do\/a usu\u00e1rio\/a de participar e decidir livremente sobre seus interesses.","id":8659281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do\/a usu\u00e1rio\/a de participar e decidir livremente sobre seus interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dispor de condi\u00e7\u00f5es de trabalho condignas, seja em entidade p\u00fablica ou privada, de forma a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional.","id":8659282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor de condi\u00e7\u00f5es de trabalho condignas, seja em entidade p\u00fablica ou privada, de forma a garantir a qualidade do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2205246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as entidades de atendimento ao idosos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58878,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2205284,"hashId":"d78e47845d06ff07f4395fbb2ad7e758","enunciado":"<p>Sobre as entidades de atendimento ao idosos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8659439,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades governamentais e n\u00e3o-governamentais de assist\u00eancia ao idoso ficam sujeitas \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de seus programas, junto ao \u00f3rg\u00e3o competente da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Conselho Municipal da Pessoa Idosa, e em sua falta, junto ao Conselho Estadual ou Nacional da Pessoa Idosa, especificando os regimes de atendimento.","id":8659439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades governamentais e n\u00e3o-governamentais de assist\u00eancia ao idoso ficam sujeitas \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de seus programas, junto ao \u00f3rg\u00e3o competente da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Conselho Municipal da Pessoa Idosa, e em sua falta, junto ao Conselho Estadual ou Nacional da Pessoa Idosa, especificando os regimes de atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dirigente de institui\u00e7\u00e3o prestadora de atendimento ao idoso n\u00e3o responde civil e criminalmente pelos atos que praticar em detrimento do idoso.","id":8659440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dirigente de institui\u00e7\u00e3o prestadora de atendimento ao idoso n\u00e3o responde civil e criminalmente pelos atos que praticar em detrimento do idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de celebrar contrato escrito de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o com o idoso, especificando o tipo de atendimento, as obriga\u00e7\u00f5es da entidade e presta\u00e7\u00f5es decorrentes do contrato, com os respectivos pre\u00e7os, se for o caso.","id":8659441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de celebrar contrato escrito de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o com o idoso, especificando o tipo de atendimento, as obriga\u00e7\u00f5es da entidade e presta\u00e7\u00f5es decorrentes do contrato, com os respectivos pre\u00e7os, se for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As entidades que desenvolvam programas de institucionaliza\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia n\u00e3o precisam ofertar atendimento personalizado e em pequenos grupos.","id":8659442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades que desenvolvam programas de institucionaliza\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia n\u00e3o precisam ofertar atendimento personalizado e em pequenos grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406489,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-da-politica-de-atendimento-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Entidades de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Entidades de Atendimento ao Idoso","pai":406489,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410636,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-das-entidades-de-atendimento-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/2205284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido original do texto seria prejudicado, embora sua corre\u00e7\u00e3o gramatical fosse mantida, caso o trecho \u201cUm desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d (terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) fosse reescrito da seguinte forma: Um desdobramento dessa \u00e1rea de pesquisa mais recente da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913890,"hashId":"c9da994a84953ee1dfa45c5bb8e97fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido original do texto seria prejudicado, embora sua corre\u00e7\u00e3o gramatical fosse mantida, caso o trecho \u201cUm desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d (terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) fosse reescrito da seguinte forma: Um desdobramento dessa \u00e1rea de pesquisa mais recente da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":7387532,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387532,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387533,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG Insights comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":477001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG <strong><em>Insights <\/em>comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza<\/strong>, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais s\u00e3o a\u00e7\u00f5es criadas com o intuito de suprir necessidades b\u00e1sicas de uma parcela menos favorecida da sociedade. Dentro deste conceito incluem-se os programas de transfer\u00eancia direta de renda, dos quais muito se tem falado nos \u00faltimos tempos. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o maior destes programas no Brasil \u00e9 o:","provas":[{"id":84034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2475017,"hashId":"9d3f375555d9750657030483ca99d1b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas sociais s\u00e3o a\u00e7\u00f5es criadas com o intuito de suprir necessidades b\u00e1sicas de uma parcela menos favorecida da sociedade. Dentro deste conceito incluem-se os programas de transfer\u00eancia direta de renda, dos quais muito se tem falado nos \u00faltimos tempos. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o maior destes programas no Brasil \u00e9 o:<\/p>","resposta":9827282,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia.","id":9827282,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Renda fam\u00edlia.","id":9827283,"corpo":"<p>Renda fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bolsa escola.","id":9827284,"corpo":"<p>Bolsa escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio social.","id":9827285,"corpo":"<p>Aux\u00edlio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o.","id":9827286,"corpo":"<p>Aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsa Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Bolsa Fam\u00edlia","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427823,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bolsa-familia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2475017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto do Art. 12 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES est\u00e1 escrito. \"O Governo Municipal \u00e9 constitu\u00eddo pelo __________ e pelo __________, independentes e harm\u00f4nicos, vedada a delega\u00e7\u00e3o de poderes entre si.\" Os termos que completam corretamente o texto acima designam os poderes que constituem o Governo Municipal. Quais s\u00e3o estes termos?","provas":[{"id":84034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2475022,"hashId":"b8311fd3c4135c74efd99e974db89fbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto do Art. 12 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina\/ES est\u00e1 escrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O Governo Municipal \u00e9 constitu\u00eddo pelo __________ e pelo __________, independentes e harm\u00f4nicos, vedada a delega\u00e7\u00e3o de poderes entre si.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que completam corretamente o texto acima designam os poderes que constituem o Governo Municipal. Quais s\u00e3o estes termos?<\/p>","resposta":9827307,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Legislativo e Poder Municipal. ","id":9827306,"corpo":"<p>Poder Legislativo e Poder Municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poder Legislativo e Poder Executivo.","id":9827307,"corpo":"<p>Poder Legislativo e Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio e Poder Executivo.","id":9827308,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio e Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder Municipal e Poder Executivo.","id":9827309,"corpo":"<p>Poder Municipal e Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poder Legislativo e Poder Judici\u00e1rio. ","id":9827310,"corpo":"<p>Poder Legislativo e Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2475022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nomenclaturas b\u00e1sicas s\u00e3o utilizadas na linguagem dos processos de esteriliza\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1. Valor Z.2. Valor F.3. Valor D.( ) \u00c9 o tempo no qual uma popula\u00e7\u00e3o bacteriana \u00e9 reduzida a 10% ou o tempo necess\u00e1rio para reduzir a popula\u00e7\u00e3o a um ciclo logar\u00edtmico a uma dada temperatura. ( ) Equivale ao n\u00famero de graus (C ou F) de mudan\u00e7a de temperatura necess\u00e1rios para a curva de morte microbiana atravessar um ciclo logar\u00edtmico. ( ) Medida da capacidade de inativa\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica de um processo de esteriliza\u00e7\u00e3o por calor.","provas":[{"id":83820,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2021-instituto-aocp-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2475163,"hashId":"43dddf9ed754ff1f2ad2ca1c5c8a2370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomenclaturas b\u00e1sicas s\u00e3o utilizadas na linguagem dos processos de esteriliza\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1. Valor Z.<\/p><p>2. Valor F.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Valor D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o tempo no qual uma popula\u00e7\u00e3o bacteriana \u00e9 reduzida a 10% ou o tempo necess\u00e1rio para reduzir a popula\u00e7\u00e3o a um ciclo logar\u00edtmico a uma dada temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Equivale ao n\u00famero de graus (C ou F) de mudan\u00e7a de temperatura necess\u00e1rios para a curva de morte microbiana atravessar um ciclo logar\u00edtmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medida da capacidade de inativa\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica de um processo de esteriliza\u00e7\u00e3o por calor.<\/p>","resposta":9827987,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9827987,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9827988,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9827989,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9827990,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9827991,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/2475163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o fator de coagula\u00e7\u00e3o mais abundante no sangue, sintetizado no hepat\u00f3cito e com meia-vida de 4 dias. Atua no \u00faltimo est\u00e1gio da coagula\u00e7\u00e3o ao ser convertido em fibrina pela trombina, na agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, na fibrin\u00f3lise e na cicatriza\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 esse fator?","provas":[{"id":83820,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2021-instituto-aocp-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2475253,"hashId":"120f97301d87fc70ab59425d10728cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o fator de coagula\u00e7\u00e3o mais abundante no sangue, sintetizado no hepat\u00f3cito e com meia-vida de 4 dias. Atua no \u00faltimo est\u00e1gio da coagula\u00e7\u00e3o ao ser convertido em fibrina pela trombina, na agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, na fibrin\u00f3lise e na cicatriza\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 esse fator?<\/p>","resposta":9828432,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator I (FI).","id":9828432,"corpo":"<p>Fator I (FI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fator II (protrombina).","id":9828433,"corpo":"<p>Fator II (protrombina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fator V.","id":9828434,"corpo":"<p>Fator V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fator VII.","id":9828435,"corpo":"<p>Fator VII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fator VIII.","id":9828436,"corpo":"<p>Fator VIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2475253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Laborat\u00f3rio","id":13674,"slug":"analista-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sangue \u00e9 a por\u00e7\u00e3o l\u00edquida do meio interno que circula rapidamente dentro de um sistema fechado de vasos denominado sistema circulat\u00f3rio. Considerando a composi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa cujo conte\u00fado refere-se corretamente \u00e0 por\u00e7\u00e3o acelular do sangue:","provas":[{"id":83839,"cargo":{"descricao":"Analista de Laborat\u00f3rio","id":13674,"slug":"analista-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-analista-de-laboratorio-4","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Analista de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2475055,"hashId":"d4073766f65753d069f13d08a46c3414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue \u00e9 a por\u00e7\u00e3o l\u00edquida do meio interno que circula rapidamente dentro de um sistema fechado de vasos denominado sistema circulat\u00f3rio. Considerando a composi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa cujo conte\u00fado refere-se corretamente \u00e0 por\u00e7\u00e3o acelular do sangue:<\/p>","resposta":9827461,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 formada por prote\u00ednas, sais e outros constituintes org\u00e2nicos em dissolu\u00e7\u00e3o.","id":9827460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formada por prote\u00ednas, sais e outros constituintes org\u00e2nicos em dissolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00edda de 91,5% de \u00e1gua que serve de solvente das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e minerais.","id":9827461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00edda de 91,5% de \u00e1gua que serve de solvente das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e minerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 formada 55% de constituintes org\u00e2nicos e prote\u00ednas que servem de ve\u00edculo para as c\u00e9lulas, mol\u00e9culas e \u00edons.","id":9827462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formada 55% de constituintes org\u00e2nicos e prote\u00ednas que servem de ve\u00edculo para as c\u00e9lulas, mol\u00e9culas e \u00edons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equivale a 45% da composi\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.","id":9827463,"corpo":"<p>Equivale a 45% da composi\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2475055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do c\u00e2ncer de cavidade bucal.","provas":[{"id":83820,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia","id":19617,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2021-instituto-aocp-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial- \u00c1rea: Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2475183,"hashId":"d06fc828f9d05356cdacdcc05c60f6c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do c\u00e2ncer de cavidade bucal.<\/p>","resposta":9828084,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer bucal \u00e9 o segundo c\u00e2ncer mais comum de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, perdendo apenas para o c\u00e2ncer de laringe, e \u00e9 muito mais comum em homens do que em mulheres.","id":9828082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer bucal \u00e9 o segundo c\u00e2ncer mais comum de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, perdendo apenas para o c\u00e2ncer de laringe, e \u00e9 muito mais comum em homens do que em mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os programas de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce apresentam alto \u00edndice de sucesso e devem continuar a ser incentivados como forma priorit\u00e1ria para a preven\u00e7\u00e3o de agravos desses tipos de les\u00e3o bucal.","id":9828083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce apresentam alto \u00edndice de sucesso e devem continuar a ser incentivados como forma priorit\u00e1ria para a preven\u00e7\u00e3o de agravos desses tipos de les\u00e3o bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O carcinoma espinocelular perfaz 95% das neoplasias malignas da cavidade bucal, podendo se desenvolver em qualquer regi\u00e3o anat\u00f4mica da boca.","id":9828084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma espinocelular perfaz 95% das neoplasias malignas da cavidade bucal, podendo se desenvolver em qualquer regi\u00e3o anat\u00f4mica da boca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia excisional \u00e9 sempre recomendada no caso de suspeita de neoplasia maligna, com as \u00e1reas necr\u00f3ticas sendo de grande import\u00e2ncia para fechar o diagn\u00f3stico.","id":9828085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia excisional \u00e9 sempre recomendada no caso de suspeita de neoplasia maligna, com as \u00e1reas necr\u00f3ticas sendo de grande import\u00e2ncia para fechar o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sistema de estadiamento para o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o TNM da Uni\u00e3o Internacional de Combate ao C\u00e2ncer, em que o T indica a presen\u00e7a do tumor e tem valores de 0 (quando n\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o presente) e 1 (quando h\u00e1 les\u00e3o presente).","id":9828086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de estadiamento para o c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o TNM da Uni\u00e3o Internacional de Combate ao C\u00e2ncer, em que o T indica a presen\u00e7a do tumor e tem valores de 0 (quando n\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o presente) e 1 (quando h\u00e1 les\u00e3o presente).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/2475183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS): ","provas":[{"id":70580,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2153937,"hashId":"8d72a7bd93ebb3cb374fed1b3f2e73b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS): <\/p>","resposta":8436973,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida, a macro\u00e1rea.","id":8436970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida, a macro\u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cadastrar todas as pessoas de sua macro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.","id":8436971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastrar todas as pessoas de sua macro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar sempre atividades programadas, evitando demanda espont\u00e2nea.","id":8436972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar sempre atividades programadas, evitando demanda espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis. ","id":8436973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acompanhar, por meio de visita \u00e0 unidade de sa\u00fade, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade.","id":8436974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar, por meio de visita \u00e0 unidade de sa\u00fade, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2153937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial para a Peste Su\u00edna Africana dever\u00e1 ser realizado com as seguintes doen\u00e7as: ","provas":[{"id":68210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2154551,"hashId":"f94b0352480faf6cede23f4b5ab531ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial para a Peste Su\u00edna Africana dever\u00e1 ser realizado com as seguintes doen\u00e7as: <\/p>","resposta":8438731,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonelose, Rinite atr\u00f3fica e Febre Aftosa.","id":8438727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salmonelose, Rinite atr\u00f3fica e Febre Aftosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Circovirose, Coccidiose e Salmonelose. ","id":8438728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Circovirose, Coccidiose e Salmonelose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coccidiose, Rinite atr\u00f3fica e Pasteurelose.","id":8438729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coccidiose, Rinite atr\u00f3fica e Pasteurelose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre Aftosa, Coccidiose e Salmonelose.","id":8438730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Aftosa, Coccidiose e Salmonelose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salmonelose, Pasteurelose e Erisipelose.","id":8438731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salmonelose, Pasteurelose e Erisipelose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/2154551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um v\u00edrus de macro pode se esconder em arquivos do Microsoft Word e em arquivos do Microsoft Excel.","provas":[{"id":64464,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":64459,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1976332,"hashId":"5e4773b136990e15fc7e810de5551bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um v\u00edrus de macro pode se esconder em arquivos do Microsoft Word e em arquivos do Microsoft Excel.<\/p>","resposta":7668546,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7668546,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7668547,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que se refere aos conceitos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus de computador, julgue os itens de 23 a 28.","id":484255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos conceitos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus de computador, julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429507,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420182,"slug":"informatica-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420605,"slug":"informatica-virus-de-macro"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1976332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil adotou a teoria da triparti\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es do Estado organizada por Montesquieu e, portanto, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea o funcionamento independente e harm\u00f4nico, entre si, dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":64459,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64464,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1976389,"hashId":"d875b608eccd32e61544c9f2382da419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil adotou a teoria da triparti\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es do Estado organizada por Montesquieu e, portanto, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea o funcionamento independente e harm\u00f4nico, entre si, dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":7668736,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7668736,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7668737,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um Estado de Direito, prevalecem as normas jur\u00eddicas abstratas e gerais, e n\u00e3o a vontade do governante. Mar\u00e7al Justen Filho. Curso de direito administrativo.7.\u00aa ed. Belo Horizonte: Editora F\u00f3rum, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 56 a 60 quanto a Estado, a governo e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":484268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em um Estado de Direito, prevalecem as normas jur\u00eddicas abstratas e gerais, e n\u00e3o a vontade do governante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mar\u00e7al Justen Filho. <strong>Curso de direito administrativo<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">7.\u00aa ed. Belo Horizonte: Editora F\u00f3rum, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60 <\/strong>quanto a Estado, a governo e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1976389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social funcionar como inst\u00e2ncia recursal em situa\u00e7\u00e3o que envolva como denunciado integrante de seu Conselho Pleno.","provas":[{"id":64459,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:30:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1976424,"hashId":"7c2955676ed378293dbbc8416b1b074d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social funcionar como inst\u00e2ncia recursal em situa\u00e7\u00e3o que envolva como denunciado integrante de seu Conselho Pleno.<\/p>","resposta":7668853,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7668853,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7668854,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo Processual de \u00c9tica, julgue os itens de 76 a 80.","id":484275,"enunciado":"<p>Considerando o C\u00f3digo Processual de \u00c9tica, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1976424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto, estruturado em forma dissertativa, trata da necessidade mundial do desenvolvimento de uma responsabilidade coletiva que possibilite a pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias voltadas para a sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:30:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976749,"hashId":"19e8f4ef98b360af635afcf211cff2bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, estruturado em forma dissertativa, trata da necessidade mundial do desenvolvimento de uma responsabilidade coletiva que possibilite a pr\u00e1tica de a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias voltadas para a sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p>","resposta":7669709,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1 ____ A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como4 deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais7 preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.10 ___ O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as13 organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e016 responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,19 de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.22 ___ Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a25 \u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse28 uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um\ttodo.31 ___ Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.Christian Laval. Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,solidariedade e o comum. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":484349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>\u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Christian Laval. <strong>Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>solidariedade e o comum<\/strong>. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cdo que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus\u201d (linha 7), o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d deve-se \u00e0 reg\u00eancia da forma verbal \u201cest\u00e1vamos\u201d.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976765,"hashId":"f16904ee429aadcbcdc30ac73aab210e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cdo que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus\u201d (linha 7), o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d deve-se \u00e0 reg\u00eancia da forma verbal \u201cest\u00e1vamos\u201d.<\/p>","resposta":7669748,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669747,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669748,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1 ____ A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como4 deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais7 preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.10 ___ O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as13 organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e016 responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,19 de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.22 ___ Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a25 \u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse28 uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um\ttodo.31 ___ Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.Christian Laval. Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,solidariedade e o comum. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":484349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>\u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Christian Laval. <strong>Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>solidariedade e o comum<\/strong>. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de que, na primeira rodada, as 3 primeiras cartas pegas sejam vermelhas \u00e9 maior que 60%.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976811,"hashId":"461244553e9209e93323c0b34fe836e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de que, na primeira rodada, as 3 primeiras cartas pegas sejam vermelhas \u00e9 maior que 60%.<\/p>","resposta":7669888,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669887,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669888,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um grupo de crian\u00e7as brinca com um jogo de cartas. Dentre as 20 cartas que comp\u00f5em o jogo, 3 s\u00e3o azuis e as demais s\u00e3o vermelhas, n\u00e3o havendo nenhuma distin\u00e7\u00e3o entre cartas da mesma cor. Antes de iniciar o jogo, todas as cartas s\u00e3o embaralhadas e colocadas na pilha A. Em cada rodada, em seu turno, cada jogador pega uma carta e, se a carta for vermelha, coloca a carta em uma segunda pilha (B), de descarte, e passa sua vez, e, se a carta for azul, deve devolv\u00ea-la \u00e0 pilha A, embaralhar novamente esta pilha e se retirar do jogo, iniciando o turno do jogador seguinte. O jogo continua at\u00e9 que reste apenas um jogador, que ser\u00e1, assim, o vencedor. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 29 a 31.","id":484357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um grupo de crian\u00e7as brinca com um jogo de cartas. Dentre as 20 cartas que comp\u00f5em o jogo, 3 s\u00e3o azuis e as demais s\u00e3o vermelhas, n\u00e3o havendo nenhuma distin\u00e7\u00e3o entre cartas da mesma cor. Antes de iniciar o jogo, todas as cartas s\u00e3o embaralhadas e colocadas na pilha A. Em cada rodada, em seu turno, cada jogador pega uma carta e, se a carta for vermelha, coloca a carta em uma segunda pilha (B), de descarte, e passa sua vez, e, se a carta for azul, deve devolv\u00ea-la \u00e0 pilha A, embaralhar novamente esta pilha e se retirar do jogo, iniciando o turno do jogador seguinte. O jogo continua at\u00e9 que reste apenas um jogador, que ser\u00e1, assim, o vencedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1976811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se 10 impressoras quebrarem, ser\u00e3o necess\u00e1rias 12 h para produzir 2.496 livros.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976815,"hashId":"5d24b8a28c5ef004a380a1ed95569bb3","enunciado":"<p>Se 10 impressoras quebrarem, ser\u00e3o necess\u00e1rias 12 h para produzir 2.496 livros.<\/p>","resposta":7669895,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669895,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669896,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma editora gasta 6,5 L de tinta para produzir um lote de 1.300 livros em 5 h, utilizando 50 impressoras. O custo da tinta usada na impress\u00e3o \u00e9 de R$ 700,00 por litro. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 32 a 34.","id":484359,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma editora gasta 6,5 L de tinta para produzir um lote de 1.300 livros em 5 h, utilizando 50 impressoras. O custo da tinta usada na impress\u00e3o \u00e9 de R$ 700,00 por litro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>32 <\/strong>a <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1976815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denominam-se agentes pol\u00edticos os cidad\u00e3os designados para colaborar transitoriamente com o Estado, mediante presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos, em raz\u00e3o de suas compet\u00eancias profissionais.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976874,"hashId":"51bbe9e0dcefb60f1b8d9bab5b4fa284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominam-se agentes pol\u00edticos os cidad\u00e3os designados para colaborar transitoriamente com o Estado, mediante presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos, em raz\u00e3o de suas compet\u00eancias profissionais.<\/p>","resposta":7670104,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 61 a 65.","id":484369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1976874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agentes delegados s\u00e3o particulares encarregados de exercer atividade, obra ou servi\u00e7o p\u00fablico, em nome pr\u00f3prio, sob fiscaliza\u00e7\u00e3o do poder delegante.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976875,"hashId":"8b25db1d3c550fdfa2ae1c87d1d5cbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes delegados s\u00e3o particulares encarregados de exercer atividade, obra ou servi\u00e7o p\u00fablico, em nome pr\u00f3prio, sob fiscaliza\u00e7\u00e3o do poder delegante.<\/p>","resposta":7670105,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670105,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670106,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 61 a 65.","id":484369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1976875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge da autoridade nomeante ou de servidor, da mesma pessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976877,"hashId":"a959bff68e9c57569fd8588a48653bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge da autoridade nomeante ou de servidor, da mesma pessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":7670109,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 61 a 65.","id":484369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que exerce, ainda que transitoriamente ou sem remunera\u00e7\u00e3o, por elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de investidura ou v\u00ednculo, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.429\/1992, art. 2.\u00ba). Quanto a agentes p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1976877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da especialidade est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 ideia de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. Sendo assim, a lei que cria uma entidade deve estabelecer, com precis\u00e3o, as finalidades que lhe incumbe atender, de modo que n\u00e3o caiba a seus administrados se afastar dos objetivos nela definidos.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976890,"hashId":"fbaad80559141e57088174dc2eaab5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da especialidade est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 ideia de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. Sendo assim, a lei que cria uma entidade deve estabelecer, com precis\u00e3o, as finalidades que lhe incumbe atender, de modo que n\u00e3o caiba a seus administrados se afastar dos objetivos nela definidos.<\/p>","resposta":7670141,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670141,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670142,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 71 a 77.","id":484371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1976890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das autarquias a autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o por lei e a personalidade de direito privado.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976899,"hashId":"cb33f3902193adae6b71fb28b214cd52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas das autarquias a autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o por lei e a personalidade de direito privado.<\/p>","resposta":7670168,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta (estrutura\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos), julgue os itens de 78 a 82.","id":484372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta (estrutura\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos), julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>82<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1976899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas admitem a participa\u00e7\u00e3o de outras pessoas pol\u00edticas ou administrativas como s\u00f3cias, desde que o capital majorit\u00e1rio perten\u00e7a ao ente federativo criador.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976903,"hashId":"3e343073efc9c4861ce37322c1195be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas admitem a participa\u00e7\u00e3o de outras pessoas pol\u00edticas ou administrativas como s\u00f3cias, desde que o capital majorit\u00e1rio perten\u00e7a ao ente federativo criador.<\/p>","resposta":7670180,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670180,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670181,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta (estrutura\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos), julgue os itens de 78 a 82.","id":484372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta (estrutura\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicos), julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>82<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1976903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder vinculado \u00e9 conferido pela lei ao administrador p\u00fablico para a ado\u00e7\u00e3o da melhor solu\u00e7\u00e3o para o caso concreto, com vistas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das finalidades legais, em raz\u00e3o do ju\u00edzo de conveni\u00eancia e de oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976915,"hashId":"6138616e84413ab072933d34e523c03c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder vinculado \u00e9 conferido pela lei ao administrador p\u00fablico para a ado\u00e7\u00e3o da melhor solu\u00e7\u00e3o para o caso concreto, com vistas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das finalidades legais, em raz\u00e3o do ju\u00edzo de conveni\u00eancia e de oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":7670219,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de 86 a 90.","id":484374,"enunciado":"<p>Acerca dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Vinculado","oab":true,"nome":"Poder Vinculado","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404364,"slug":"direito-administrativo-poder-vinculado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1976915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder discricion\u00e1rio do administrador pode surgir quando a legisla\u00e7\u00e3o atribuir compet\u00eancias gen\u00e9ricas ao administrador ou quando a lei apresentar op\u00e7\u00f5es a serem adotadas e conferir ao administrador a liberdade para a elei\u00e7\u00e3o daquela que lhe parecer mais adequada.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976917,"hashId":"abde50a3c1134cbdc51728cbcebf941c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder discricion\u00e1rio do administrador pode surgir quando a legisla\u00e7\u00e3o atribuir compet\u00eancias gen\u00e9ricas ao administrador ou quando a lei apresentar op\u00e7\u00f5es a serem adotadas e conferir ao administrador a liberdade para a elei\u00e7\u00e3o daquela que lhe parecer mais adequada.<\/p>","resposta":7670224,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de 86 a 90.","id":484374,"enunciado":"<p>Acerca dos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"}],"slug":"direito-administrativo\/1976917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o do desempenho permite rever estrat\u00e9gias, processos de trabalho e corre\u00e7\u00f5es de desvios.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:30:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976964,"hashId":"b20a4732cfb1d58d018a47c39317e6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do desempenho permite rever estrat\u00e9gias, processos de trabalho e corre\u00e7\u00f5es de desvios.<\/p>","resposta":7670377,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670377,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670378,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas, desempenho profissional e desenvolvimento de equipes de trabalho, julgue os itens de 115 a 118.","id":484384,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas, desempenho profissional e desenvolvimento de equipes de trabalho, julgue os itens de <strong>115 <\/strong>a <strong>118<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1976964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo de comunica\u00e7\u00e3o, existe um remetente, que recebe a mensagem, um receptor, que codifica a mensagem, e a mensagem, que \u00e9 o c\u00f3digo transmitido.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:30:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1976974,"hashId":"8129e447aa7b320bd1c7234ac0c66673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de comunica\u00e7\u00e3o, existe um remetente, que recebe a mensagem, um receptor, que codifica a mensagem, e a mensagem, que \u00e9 o c\u00f3digo transmitido.<\/p>","resposta":7670415,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 119 e 120, relativos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.","id":484385,"enunciado":"<p>Julgue os itens <strong>119 <\/strong>e <strong>120<\/strong>, relativos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Verbal e N\u00e3o Verbal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Verbal e N\u00e3o Verbal","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425509,"slug":"administracao-geral-comunicacao-verbal-e-nao-verbal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1976974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal","id":21815,"slug":"analista-em-gestao-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos Imposto sobre Produtos Industrializados, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 \u00c9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. II \u2013 \u00c9 seletivo em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade dos produtos. III \u2013 O arrematante de produtos apreendidos ou abandonados, levados a leil\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 contribuinte do imposto. ","provas":[{"id":67473,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal","id":21815,"slug":"analista-em-gestao-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-analista-em-gestao-municipal","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Analista em Gest\u00e3o Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:31:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2056658,"hashId":"8c98e9f56432b1000c95bd51ead1260d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante aos Imposto sobre Produtos Industrializados, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 seletivo em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade dos produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O arrematante de produtos apreendidos ou abandonados, levados a leil\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 contribuinte do imposto. <\/p>","resposta":8024604,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8024600,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8024601,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8024602,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8024603,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8024604,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/2056658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Natur\u00f3logo","id":17830,"slug":"naturologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Segredo","sigla":"","id":5059,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-segredo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo restaurante 4 funcion\u00e1rios lavam um total de 360 pratos em 2 horas de trabalho. Supondo-se o mesmo ritmo, ao todo, quantas horas 3 funcion\u00e1rios levariam para lavar 540 pratos? ","provas":[{"id":68133,"cargo":{"descricao":"Natur\u00f3logo","id":17830,"slug":"naturologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Segredo","sigla":"","id":5059,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-segredo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-segredo-rs-2021-objetiva-concursos-naturologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Segredo - Natur\u00f3logo - 2021"},{"id":68131,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Segredo","sigla":"","id":5059,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-segredo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-segredo-rs-2021-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Segredo - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":68129,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Segredo","sigla":"","id":5059,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-segredo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-segredo-rs-2021-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Segredo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":68130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Segredo","sigla":"","id":5059,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-segredo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-segredo-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Segredo - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":345,"descricao":"Medicina - Naturologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2074420,"hashId":"5d364a3286fe510c25c0f07101771984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo restaurante 4 funcion\u00e1rios lavam um total de 360 pratos em 2 horas de trabalho. Supondo-se o mesmo ritmo, ao todo, quantas horas 3 funcion\u00e1rios levariam para lavar 540 pratos? <\/p>","resposta":8103270,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 4h","id":8103270,"corpo":"<p> 4h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 5h ","id":8103271,"corpo":"<p> 5h <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6h","id":8103272,"corpo":"<p>6h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7h","id":8103273,"corpo":"<p>7h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2074420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viscosidade dos \u00f3leos lubrificantes. ( ) A viscosidade de um \u00f3leo tem influ\u00eancia na lubrifica\u00e7\u00e3o de motores, mas n\u00e3o influencia em sistemas de transmiss\u00e3o. ( ) Maior viscosidade \u00e9 necess\u00e1ria quando se trabalha com grandes cargas ou elevada temperatura. ( ) A viscosidade \u00e9 alterada nos \u00f3leos com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura, sendo menor nas baixas temperaturas e maior nas altas. ( ) Menor viscosidade quando o lubrificante deve envolver pe\u00e7as que se movimentam em altas velocidades. ( ) Os \u00f3leos podem conter aditivos para que tenham uma m\u00ednima varia\u00e7\u00e3o de viscosidade com a mudan\u00e7a de temperatura. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":68974,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":68973,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121687,"hashId":"c31351f091ae0a2d08929e6a9e5cbf3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viscosidade dos \u00f3leos lubrificantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A viscosidade de um \u00f3leo tem influ\u00eancia na lubrifica\u00e7\u00e3o de motores, mas n\u00e3o influencia em sistemas de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Maior viscosidade \u00e9 necess\u00e1ria quando se trabalha com grandes cargas ou elevada temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A viscosidade \u00e9 alterada nos \u00f3leos com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura, sendo menor nas baixas temperaturas e maior nas altas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menor viscosidade quando o lubrificante deve envolver pe\u00e7as que se movimentam em altas velocidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \u00f3leos podem conter aditivos para que tenham uma m\u00ednima varia\u00e7\u00e3o de viscosidade com a mudan\u00e7a de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8296330,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":8296328,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8296329,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":8296330,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":8296331,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F ","id":8296332,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2121687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema el\u00e9trico de um equipamento, o componente que \u00e9 respons\u00e1vel por interromper o fluxo de eletricidade para cabos, terminais e, principalmente, para equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos de um ve\u00edculo quando h\u00e1 sobrecarga, \u00e9 chamado de: ","provas":[{"id":68974,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":68973,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121688,"hashId":"5a9f337c2bb2a4656f3200518cf8b808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema el\u00e9trico de um equipamento, o componente que \u00e9 respons\u00e1vel por interromper o fluxo de eletricidade para cabos, terminais e, principalmente, para equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos de um ve\u00edculo quando h\u00e1 sobrecarga, \u00e9 chamado de: <\/p>","resposta":8296335,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rel\u00e9. ","id":8296333,"corpo":"<p>Rel\u00e9. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bateria. ","id":8296334,"corpo":"<p>Bateria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fus\u00edvel. ","id":8296335,"corpo":"<p>Fus\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solenoide. ","id":8296336,"corpo":"<p>Solenoide. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chave de igni\u00e7\u00e3o. ","id":8296337,"corpo":"<p>Chave de igni\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2121688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intensas lutas precederam e consolidaram o Estado portugu\u00eas, que iniciou com a expuls\u00e3o dos mouros da Pen\u00ednsula ib\u00e9rica em 1249, no movimento denominado Reconquista, quando Portugal consolidou seu territ\u00f3rio e firmou-se como \"o primeiro Estado europeu moderno\". Mas somente ap\u00f3s a vit\u00f3ria sobre os Reinos de Le\u00e3o e Castela e a assinatura do tratado de paz e alian\u00e7a perp\u00e9tua com o Reino de Castela, a paz foi selada. De acordo com Bittencourt(2006), em qual Batalha Portugal teve a vit\u00f3ria sobre os Reinos de Le\u00e3o e Castela, em 1385?","provas":[{"id":61576,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1879521,"hashId":"200436aea78a17261ae05ce6af4f09e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensas lutas precederam e consolidaram o Estado portugu\u00eas, que iniciou com a expuls\u00e3o dos mouros da Pen\u00ednsula ib\u00e9rica em 1249, no movimento denominado Reconquista, quando Portugal consolidou seu territ\u00f3rio e firmou-se como \"o primeiro Estado europeu moderno\". Mas somente ap\u00f3s a vit\u00f3ria sobre os Reinos de Le\u00e3o e Castela e a assinatura do tratado de paz e alian\u00e7a perp\u00e9tua com o Reino de Castela, a paz foi selada. De acordo com Bittencourt(2006), em qual Batalha Portugal teve a vit\u00f3ria sobre os Reinos de Le\u00e3o e Castela, em 1385?<\/p>","resposta":7237166,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batalha de Aljubarrota.","id":7237166,"corpo":"<p>Batalha de Aljubarrota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Batalha de Ceuta.","id":7237167,"corpo":"<p>Batalha de Ceuta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Batalha de Tarik.","id":7237168,"corpo":"<p>Batalha de Tarik.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Batalha de Zamora.","id":7237169,"corpo":"<p>Batalha de Zamora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Batalha de Lusit\u00e2nia.","id":7237170,"corpo":"<p>Batalha de Lusit\u00e2nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo \u00c1rabe: de Maom\u00e9 ao Imp\u00e9rio","oab":false,"nome":"Mundo \u00c1rabe: de Maom\u00e9 ao Imp\u00e9rio","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416698,"slug":"historia-mundo-arabe-de-maome-ao-imperio"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1879521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recurso muito utilizado, para que o texto tenha fluidez, \u00e9 o pronome. Moacyr Scliar lan\u00e7ou m\u00e3o de v\u00e1rios pronomes, a fim de tornar o seu texto claro e objetivo. Nesse sentido, indique a alternativa que apresenta um pronome relativo. ","provas":[{"id":61634,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-auxiliar-de-motomecanizacao-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":61633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-analises-clinicas-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"},{"id":61631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1879906,"hashId":"4a0cf8a3db68a02d9d60a04a9f1c5b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recurso muito utilizado, para que o texto tenha fluidez, \u00e9 o pronome. Moacyr Scliar lan\u00e7ou m\u00e3o de v\u00e1rios pronomes, a fim de tornar o seu texto claro e objetivo. <strong>Nesse sentido, indique a alternativa que apresenta um pronome relativo. <\/strong><\/p>","resposta":7238882,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEla abriu a janela e ali estava ele, diante da casa, caminhando de um lado para outro\u201d.","id":7238881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEla abriu a janela e ali estava ele, diante da casa, caminhando de um lado para outro\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cCarregava um cartaz, cujos dizeres atra\u00edam a aten\u00e7\u00e3o dos passantes.\u201d ","id":7238882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCarregava um cartaz, cujos dizeres atra\u00edam a aten\u00e7\u00e3o dos passantes.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cMinha paci\u00eancia foi se esgotando, [...]\u201d","id":7238883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMinha paci\u00eancia foi se esgotando, [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cDe jeito nenhum. Vou ficar aqui at\u00e9 voc\u00ea cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o\u201d.","id":7238884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cDe jeito nenhum. Vou ficar aqui at\u00e9 voc\u00ea cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 1 a 6, leia o texto o \u201cCobran\u00e7a\u201d de Moacyr Scliar.\u201cCobran\u00e7a\u201dMoacyr Scliar. asdasdEla abriu a janela e ali estava ele, diante da casa, caminhando de um lado para outro. Carregava um cartaz, cujos dizeres atra\u00edam a aten\u00e7\u00e3o dos passantes: \u201cAqui mora uma devedora inadimplente\u201d.asdasd\u2014 Voc\u00ea n\u00e3o pode fazer isso comigo \u2014 protestou ela.asdasd\u2014 Claro que posso \u2014 replicou ele. \u2014 Voc\u00ea comprou, n\u00e3o pagou. Voc\u00ea \u00e9 uma devedora inadimplente. E eu sou cobrador. Por diversas vezes tentei lhe cobrar, voc\u00ea n\u00e3o pagou.asdasd\u2014 N\u00e3o paguei porque n\u00e3o tenho dinheiro. Esta crise...asdasd\u2014 J\u00e1 sei \u2014 ironizou ele. \u2014 Voc\u00ea vai me dizer que por causa daquele ataque l\u00e1 em Nova York seus neg\u00f3cios ficaram prejudicados. Problema seu, ouviu? Problema seu. Meu problema \u00e9 lhe cobrar. E \u00e9 o que estou fazendo.asdasd\u2014 Mas voc\u00ea podia fazer isso de uma forma mais discreta...asdasd\u2014 Negativo. J\u00e1 usei todas as formas discretas que podia. Falei com voc\u00ea, expliquei, avisei. Nada. Voc\u00ea fazia de conta que nada tinha a ver com o assunto. Minha paci\u00eancia foi se esgotando, at\u00e9 que n\u00e3o me restou outro recurso: vou ficar aqui, carregando este cartaz, at\u00e9 voc\u00ea saldar sua d\u00edvida.asdasdNeste momento come\u00e7ou a chuviscar. asdasd\u2014 Voc\u00ea vai se molhar \u2014 advertiu ela. \u2014 Vai acabar ficando doente. asdasdEle riu, amargo:asdasd\u2014 E da\u00ed? Se voc\u00ea est\u00e1 preocupada com minha sa\u00fade, pague o que deve. asdasd\u2014 Posso lhe dar um guarda-chuva...asdasd\u2014 N\u00e3o quero. Tenho de carregar o cartaz, n\u00e3o um guarda-chuva.asdasdEla agora estava irritada:asdasd\u2014 Acabe com isso, Aristides, e venha para dentro. Afinal, voc\u00ea \u00e9 meu marido, voc\u00ea mora aqui.asdasd\u2014 Sou seu marido \u2014 retrucou ele \u2014 e voc\u00ea \u00e9 minha mulher, mas eu sou cobrador profissional e voc\u00ea \u00e9 devedora. Eu a avisei: n\u00e3o compre essa geladeira, eu n\u00e3o ganho o suficiente para pagar as presta\u00e7\u00f5es. Mas n\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o me ouviu. E agora o pessoal l\u00e1 da empresa de cobran\u00e7a quer o dinheiro. O que quer voc\u00ea que eu fa\u00e7a? Que perca meu emprego? De jeito nenhum. Vou ficar aqui at\u00e9 voc\u00ea cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o.asdasdChovia mais forte, agora. Borrada, a inscri\u00e7\u00e3o tornara-se ileg\u00edvel. A ele, isso pouco importava: continuava andando de um lado para outro, diante da casa, carregando o seu cartaz.In: O imagin\u00e1rio cotidiano. S\u00e3o Paulo: Global, 2001.\u00a9 by herdeiros de Moacyr Scliar.","id":473401,"enunciado":"<p>Para responder as quest\u00f5es de 1 a 6, leia o texto o \u201cCobran\u00e7a\u201d de Moacyr Scliar.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201c<strong>Cobran\u00e7a\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Moacyr Scliar. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Ela abriu a janela e ali estava ele, diante da casa, caminhando de um lado para outro. Carregava um cartaz, cujos dizeres atra\u00edam a aten\u00e7\u00e3o dos passantes: \u201cAqui mora uma devedora inadimplente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Voc\u00ea n\u00e3o pode fazer isso comigo \u2014 protestou ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Claro que posso \u2014 replicou ele. \u2014 Voc\u00ea comprou, n\u00e3o pagou. Voc\u00ea \u00e9 uma devedora inadimplente. E eu sou cobrador. Por diversas vezes tentei lhe cobrar, voc\u00ea n\u00e3o pagou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 N\u00e3o paguei porque n\u00e3o tenho dinheiro. Esta crise...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 J\u00e1 sei \u2014 ironizou ele. \u2014 Voc\u00ea vai me dizer que por causa daquele ataque l\u00e1 em Nova York seus neg\u00f3cios ficaram prejudicados. Problema seu, ouviu? Problema seu. Meu problema \u00e9 lhe cobrar. E \u00e9 o que estou fazendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Mas voc\u00ea podia fazer isso de uma forma mais discreta...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Negativo. J\u00e1 usei todas as formas discretas que podia. Falei com voc\u00ea, expliquei, avisei. Nada. Voc\u00ea fazia de conta que nada tinha a ver com o assunto. Minha paci\u00eancia foi se esgotando, at\u00e9 que n\u00e3o me restou outro recurso: vou ficar aqui, carregando este cartaz, at\u00e9 voc\u00ea saldar sua d\u00edvida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Neste momento come\u00e7ou a chuviscar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Voc\u00ea vai se molhar \u2014 advertiu ela. \u2014 Vai acabar ficando doente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Ele riu, amargo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 E da\u00ed? Se voc\u00ea est\u00e1 preocupada com minha sa\u00fade, pague o que deve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Posso lhe dar um guarda-chuva...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 N\u00e3o quero. Tenho de carregar o cartaz, n\u00e3o um guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Ela agora estava irritada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Acabe com isso, Aristides, e venha para dentro. Afinal, voc\u00ea \u00e9 meu marido, voc\u00ea mora aqui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u2014 Sou seu marido \u2014 retrucou ele \u2014 e voc\u00ea \u00e9 minha mulher, mas eu sou cobrador profissional e voc\u00ea \u00e9 devedora. Eu a avisei: n\u00e3o compre essa geladeira, eu n\u00e3o ganho o suficiente para pagar as presta\u00e7\u00f5es. Mas n\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o me ouviu. E agora o pessoal l\u00e1 da empresa de cobran\u00e7a quer o dinheiro. O que quer voc\u00ea que eu fa\u00e7a? Que perca meu emprego? De jeito nenhum. Vou ficar aqui at\u00e9 voc\u00ea cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Chovia mais forte, agora. Borrada, a inscri\u00e7\u00e3o tornara-se ileg\u00edvel. A ele, isso pouco importava: continuava andando de um lado para outro, diante da casa, carregando o seu cartaz.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">In: O imagin\u00e1rio cotidiano. S\u00e3o Paulo: Global, 2001.<\/p><p style=\"text-align: right;\">\u00a9 by herdeiros de Moacyr Scliar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Penal Militar (Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":61632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61634,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-auxiliar-de-motomecanizacao-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":61633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-analises-clinicas-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1880000,"hashId":"b7a72dde8771f5cb1ce0c27d39316b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Penal Militar <strong>(Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969)<\/strong>, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7239315,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorre na mesma pena do crime de deser\u00e7\u00e3o o militar que tendo cumprido a pena, deixa de se apresentar, dentro do prazo de oito dias, ou o militar que consegue exclus\u00e3o do servi\u00e7o ativo ou situa\u00e7\u00e3o de inatividade, criando ou simulando incapacidade. ","id":7239315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorre na mesma pena do crime de deser\u00e7\u00e3o o militar que tendo cumprido a pena, deixa de se apresentar, dentro do prazo de oito dias, ou o militar que consegue exclus\u00e3o do servi\u00e7o ativo ou situa\u00e7\u00e3o de inatividade, criando ou simulando incapacidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enquanto no crime de motim o militar pode agir isoladamente contra a ordem recebida de superior, no crime de revolta h\u00e1 a necessidade da reuni\u00e3o de dois ou mais militares e do uso de armas de fogo.","id":7239316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto no crime de motim o militar pode agir isoladamente contra a ordem recebida de superior, no crime de revolta h\u00e1 a necessidade da reuni\u00e3o de dois ou mais militares e do uso de armas de fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de desrespeito a superior n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o autor cometa o ato diante de outro militar. ","id":7239317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de desrespeito a superior n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o autor cometa o ato diante de outro militar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fato de exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, se amolda ao crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. ","id":7239318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, se amolda ao crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Servi\u00e7o Militar e o Dever Militar","oab":false,"nome":"Crimes Contra o Servi\u00e7o Militar e o Dever Militar","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404319,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-o-servico-militar-e-o-dever-militar"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/1880000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR n. 32\/2005, que disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, a cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica classe II B2 deve","provas":[{"id":84968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2470826,"hashId":"3684ba1e8e307975c0bf7655a41b9f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR n. 32\/2005, que disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, a cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica classe II B2 deve<\/p>","resposta":9809386,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser submetida a processo de limpeza, descontamina\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o, nas paredes laterais internas e superf\u00edcie de trabalho, antes do in\u00edcio das atividades.","id":9809386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser submetida a processo de limpeza, descontamina\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o, nas paredes laterais internas e superf\u00edcie de trabalho, antes do in\u00edcio das atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estar em funcionamento no m\u00ednimo por 20 minutos antes do in\u00edcio do trabalho de manipula\u00e7\u00e3o e permanecer ligada por 20 minutos ap\u00f3s a conclus\u00e3o do trabalho.","id":9809387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar em funcionamento no m\u00ednimo por 20 minutos antes do in\u00edcio do trabalho de manipula\u00e7\u00e3o e permanecer ligada por 20 minutos ap\u00f3s a conclus\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser submetida semanalmente a manuten\u00e7\u00f5es e trocas de filtros absolutos e pr\u00e9-filtros de acordo com um programa escrito, que obede\u00e7a \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es do fabricante.","id":9809388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser submetida semanalmente a manuten\u00e7\u00f5es e trocas de filtros absolutos e pr\u00e9-filtros de acordo com um programa escrito, que obede\u00e7a \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es do fabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter a sua superf\u00edcie de trabalho submetida aos procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o ao final das atividades e no caso de ocorr\u00eancia de acidentes com derramamentos e respingos.","id":9809389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter a sua superf\u00edcie de trabalho submetida aos procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o ao final das atividades e no caso de ocorr\u00eancia de acidentes com derramamentos e respingos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2470826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto seguir.Teste de HPV a partir de autocoleta deve aumentar cobertura de exames de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce de casos de c\u00e2ncer de colo do \u00fatero; objetivo \u00e9 implementar rede de acesso ao teste em servi\u00e7os do SUS respons\u00e1veis pela assist\u00eancia a mulheres que vivem com HIV. Para contribuir com o enfrentamento desse problema de sa\u00fade p\u00fablica, um estudo piloto, coordenado pelo Centro de Pesquisas Epidemiol\u00f3gicas da Universidade Federal de Pelotas (UFPel), ir\u00e1 testar um novo m\u00e9todo molecular de detec\u00e7\u00e3o precoce da doen\u00e7a na rede p\u00fablica.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ccs2.ufpel.edu.br\/wp\/2021\/06\/22\/estudo-testa-incluirexame-de-hpv-como-estrategia-contra-cancer-de-colo-uterino-no-sus\/&gt;. Acesso em: 2 set. 2021.No contexto das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e com base em conhecimentos em biologia molecular e imunologia, sabe-se que:","provas":[{"id":84968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2470841,"hashId":"82302f1b5d75ca5e93effbccf29b60ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 442px;\"><colgroup><col width=\"442\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rg2w\"><td data-row=\"row-rg2w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg2w\" data-cell=\"cell-pwf9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teste de HPV a partir de autocoleta deve aumentar cobertura de exames de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce de casos de c\u00e2ncer de colo do \u00fatero; objetivo \u00e9 implementar rede de acesso ao teste em servi\u00e7os do SUS respons\u00e1veis pela assist\u00eancia a mulheres que vivem com HIV. Para contribuir com o enfrentamento desse problema de sa\u00fade p\u00fablica, um estudo piloto, coordenado pelo Centro de Pesquisas Epidemiol\u00f3gicas da Universidade Federal de Pelotas (UFPel), ir\u00e1 testar um novo m\u00e9todo molecular de detec\u00e7\u00e3o precoce da doen\u00e7a na rede p\u00fablica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/ccs2.ufpel.edu.br\/wp\/2021\/06\/22\/estudo-testa-incluirexame-de-hpv-como-estrategia-contra-cancer-de-colo-uterino-no-sus\/&gt;. Acesso em: 2 set. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e com base em conhecimentos em biologia molecular e imunologia, sabe-se que:<\/p>","resposta":9809454,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de hibridiza\u00e7\u00e3o in situ \u00e9 de alta sensibilidade e promove a hibridiza\u00e7\u00e3o de sondas HPV-n\u00e3o espec\u00edficas, marcadas com compostos radioativos.","id":9809451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a t\u00e9cnica de hibridiza\u00e7\u00e3o<em> in situ<\/em> \u00e9 de alta sensibilidade e promove a hibridiza\u00e7\u00e3o de sondas HPV-n\u00e3o espec\u00edficas, marcadas com compostos radioativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o teste molecular de amplifica\u00e7\u00e3o de sinal emprega a tecnologia de \u00e1cidos nucleicos recombinantes, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 amplifica\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico viral.","id":9809452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste molecular de amplifica\u00e7\u00e3o de sinal emprega a tecnologia de \u00e1cidos nucleicos recombinantes, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 amplifica\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os testes com base em PCR s\u00e3o m\u00e9todos fundamentados em amplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos e n\u00e3o podem usar diferentes tipos de amostras biol\u00f3gicas.","id":9809453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os testes com base em PCR s\u00e3o m\u00e9todos fundamentados em amplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos e n\u00e3o podem usar diferentes tipos de amostras biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os microarrays empregam amplifica\u00e7\u00e3o de uma regi\u00e3o vari\u00e1vel dos HPVs com diversos controles internos e externos de amplifica\u00e7\u00e3o e hibridiza\u00e7\u00e3o.","id":9809454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os <em>microarrays <\/em>empregam amplifica\u00e7\u00e3o de uma regi\u00e3o vari\u00e1vel dos HPVs com diversos controles internos e externos de amplifica\u00e7\u00e3o e hibridiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/2470841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Controlador Interno","id":22083,"slug":"analista-administrativo-area-controlador-interno"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Analista Administrativo -\u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":24948,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085,"slug":"tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Analista em Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Socioassistencial","id":24950,"slug":"analista-em-politicas-sociais-area-vigilancia-socioassistencial"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional -\u00c1rea: Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":24949,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-especialista-da-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":24947,"slug":"tecnico-administrativo-area-agropecuaria"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Farm\u00e1cia","id":24951,"slug":"especialista-em-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o trecho \u201cComo quem prepara um almo\u00e7o de domingo [...]\u201d (linha 7), o elemento que o autor compara metaforicamente a \u201cum almo\u00e7o de domingo\u201d \u00e9 ","provas":[{"id":70687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2021"},{"id":70686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":70688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2021"},{"id":70685,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Controlador Interno","id":22083,"slug":"analista-administrativo-area-controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-analista-administrativo-area-controlador-interno","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Analista Administrativo - \u00c1rea: Controlador Interno - 2021"},{"id":70689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":71151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo -\u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":24948,"slug":"analista-administrativo-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-analista-administrativo-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Analista Administrativo -\u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":70684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":2085,"slug":"tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-administrativo-area-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":71153,"cargo":{"descricao":"Analista em Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Socioassistencial","id":24950,"slug":"analista-em-politicas-sociais-area-vigilancia-socioassistencial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-analista-em-politicas-sociais-area-vigilancia-socioassistencial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Analista em Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Socioassistencial - 2021"},{"id":71152,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional -\u00c1rea: Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":24949,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-especialista-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-analista-de-gestao-educacional-area-especialista-da-educacao","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Analista de Gest\u00e3o Educacional -\u00c1rea: Especialista da Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":24947,"slug":"tecnico-administrativo-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-administrativo-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":71154,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Farm\u00e1cia","id":24951,"slug":"especialista-em-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:  Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2156013,"hashId":"d83f29b186a7697c6b96e2841c1987ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o trecho \u201cComo quem prepara um almo\u00e7o de domingo [...]\u201d (linha 7), o elemento que o autor compara metaforicamente a \u201cum almo\u00e7o de domingo\u201d \u00e9 <\/p>","resposta":8445083,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. ","id":8445083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a velocidade do dia a dia. ","id":8445084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade do dia a dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a quantidade de publica\u00e7\u00f5es. ","id":8445085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de publica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o conjunto de regras impostas. ","id":8445086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de regras impostas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a multiplica\u00e7\u00e3o dos posts. ","id":8445087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a multiplica\u00e7\u00e3o dos posts. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.1 [...] A pressa entrou por uma porta e o prazer saiu pela outra. N\u00e3o h\u00e1 tempo para elaborar, nem para usufruir verdadeiramente. Usufruir, palavra linda, de origem latina que nasce da combina\u00e7\u00e3o de desfrutar e uso. Pela necessidade de sermos r\u00e1pidos, na maioria das vezes, apenas usamos e deixamos de desfrutar, tirar real proveito. A velocidade mata o que valorizamos na ess\u00eancia.5 Tudo isso tamb\u00e9m diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. As receitas que dizem o quanto voc\u00ea deve publicar por dia, a multiplica\u00e7\u00e3o dos posts, as regras impostas por algoritmos n\u00e3o podem ser maiores que o seu prazer de criar e de partilhar. Como quem prepara um almo\u00e7o de domingo, sabendo que n\u00e3o \u00e9 sobre o hor\u00e1rio que a comida estar\u00e1 na mesa e sim sobre sua felicidade em prepar\u00e1-la e a oportunidade de oferec\u00ea-la \u00e0s pessoas que se re\u00fanem ao redor dela. Fa\u00e7a no seu tempo e apenas garanta que o que voc\u00ea produz est\u00e1 alinhado com o que voc\u00ea quer10 realmente fazer e oferecer. Importa menos a velocidade e mais a dire\u00e7\u00e3o [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/transformar\/page\/2\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado. ","id":505398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [...] A pressa entrou por uma porta e o prazer saiu pela outra. N\u00e3o h\u00e1 tempo para elaborar, nem para usufruir verdadeiramente. Usufruir, palavra linda, de origem latina que nasce da combina\u00e7\u00e3o de desfrutar e uso. Pela necessidade de sermos r\u00e1pidos, na maioria das vezes, apenas usamos e deixamos de desfrutar, tirar real proveito. A velocidade mata o que valorizamos na ess\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tudo isso tamb\u00e9m diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado. As receitas que dizem o quanto voc\u00ea deve publicar por dia, a multiplica\u00e7\u00e3o dos <em>posts<\/em>, as regras impostas por algoritmos n\u00e3o podem ser maiores que o seu prazer de criar e de partilhar. Como quem prepara um almo\u00e7o de domingo, sabendo que n\u00e3o \u00e9 sobre o hor\u00e1rio que a comida estar\u00e1 na mesa e sim sobre sua felicidade em prepar\u00e1-la e a oportunidade de oferec\u00ea-la \u00e0s pessoas que se re\u00fanem ao redor dela. Fa\u00e7a no seu tempo e apenas garanta que o que voc\u00ea produz est\u00e1 alinhado com o que voc\u00ea quer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 realmente fazer e oferecer. Importa menos a velocidade e mais a dire\u00e7\u00e3o [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/transformar\/page\/2\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento de c\u00e2ncer de mama, pode-se afirmar de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS):","provas":[{"id":68416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - M\u00e9dico PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2156367,"hashId":"5518116b1baeb3f82fe8cfc8fc99aaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento de c\u00e2ncer de mama, pode-se afirmar de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS):<\/p>","resposta":8446781,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O MS afirma que \u00e9 incerto o balan\u00e7o dos benef\u00edcios e malef\u00edcios do exame cl\u00ednico das mamas.","id":8446781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS afirma que \u00e9 incerto o balan\u00e7o dos benef\u00edcios e malef\u00edcios do exame cl\u00ednico das mamas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mamografia de rastreamento \u00e9 recomendada na faixa et\u00e1ria de 40 a 69 anos, a cada 2 anos.","id":8446782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mamografia de rastreamento \u00e9 recomendada na faixa et\u00e1ria de 40 a 69 anos, a cada 2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O MS recomenda o autoexame das mamas, como t\u00e9cnica a ser ensinada pelo profissional de sa\u00fade para as mulheres rastrearem um poss\u00edvel c\u00e2ncer de mama.","id":8446783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS recomenda o autoexame das mamas, como t\u00e9cnica a ser ensinada pelo profissional de sa\u00fade para as mulheres rastrearem um poss\u00edvel c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mamografia \u00e9 recomendada na faixa et\u00e1ria de 50 a 69 anos, a cada 2 anos. E a ultrassonografia pode ser usada como ferramenta para diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama em menores de 40 anos.","id":8446784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mamografia \u00e9 recomendada na faixa et\u00e1ria de 50 a 69 anos, a cada 2 anos. E a ultrassonografia pode ser usada como ferramenta para diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama em menores de 40 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O MS \u00e9 a favor do rastreamento do c\u00e2ncer de mama com resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica em mulheres, seja isoladamente ou em conjunto com a mamografia.","id":8446785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS \u00e9 a favor do rastreamento do c\u00e2ncer de mama com resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica em mulheres, seja isoladamente ou em conjunto com a mamografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2156367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dorso da m\u00e3o, encontram-se alguns t\u00faneis que alojam ou transportam os tend\u00f5es extensores para a m\u00e3o. Os tend\u00f5es de t\u00fanel 01 conduzem os tend\u00f5es do abdutor longo do polegar e do extensor curto do polegar. O teste que avalia a tenossinovite estenosante dessas estruturas anat\u00f4micas \u00e9:","provas":[{"id":68413,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2156381,"hashId":"ea170b733406a502bb2cfce8737b76a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dorso da m\u00e3o, encontram-se alguns t\u00faneis que alojam ou transportam os tend\u00f5es extensores para a m\u00e3o. Os tend\u00f5es de t\u00fanel 01 conduzem os tend\u00f5es do abdutor longo do polegar e do extensor curto do polegar. O teste que avalia a tenossinovite estenosante dessas estruturas anat\u00f4micas \u00e9:<\/p>","resposta":8446851,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tese de T\u00ednel.","id":8446849,"corpo":"<p>Tese de T\u00ednel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de Phalen.","id":8446850,"corpo":"<p>Teste de Phalen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste de Finkelstein.","id":8446851,"corpo":"<p>Teste de Finkelstein.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste de Ober.","id":8446852,"corpo":"<p>Teste de Ober.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste de Neer.","id":8446853,"corpo":"<p>Teste de Neer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2156381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da respira\u00e7\u00e3o no tronco encef\u00e1lico utiliza informa\u00e7\u00f5es sensoriais como: press\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico (Pco2), distens\u00e3o pulmonar, fusos musculares, tend\u00f5es, articula\u00e7\u00f5es e subst\u00e2ncias irritantes. Dessa forma, os impulsos eferentes que controlam os m\u00fasculos respirat\u00f3rios e o ciclo respirat\u00f3rio t\u00eam origem no tronco encef\u00e1lico. Esse controle interfere na rela\u00e7\u00e3o entre ventila\u00e7\u00e3o e perfus\u00e3o nas diferentes \u00e1reas do pulm\u00e3o. Baseando-se nos conhecimentos da fisiologia respirat\u00f3ria, analise as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68413,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2156388,"hashId":"0612915fcaec02e011d6f281cf0ac58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da respira\u00e7\u00e3o no tronco encef\u00e1lico utiliza informa\u00e7\u00f5es sensoriais como: press\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico (Pco2), distens\u00e3o pulmonar, fusos musculares, tend\u00f5es, articula\u00e7\u00f5es e subst\u00e2ncias irritantes. Dessa forma, os impulsos eferentes que controlam os m\u00fasculos respirat\u00f3rios e o ciclo respirat\u00f3rio t\u00eam origem no tronco encef\u00e1lico. Esse controle interfere na rela\u00e7\u00e3o entre ventila\u00e7\u00e3o e perfus\u00e3o nas diferentes \u00e1reas do pulm\u00e3o. Baseando-se nos conhecimentos da fisiologia respirat\u00f3ria, analise as afirmativas abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8446886,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O centro respirat\u00f3rio apn\u00eaustico, respons\u00e1vel pela inspira\u00e7\u00e3o, gera o ritmo b\u00e1sico para a respira\u00e7\u00e3o, e seus impulsos eferentes seguem o seu trajeto pelo nervo fr\u00eanico at\u00e9 o diafragma.","id":8446882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O centro respirat\u00f3rio apn\u00eaustico, respons\u00e1vel pela inspira\u00e7\u00e3o, gera o ritmo b\u00e1sico para a respira\u00e7\u00e3o, e seus impulsos eferentes seguem o seu trajeto pelo nervo fr\u00eanico at\u00e9 o diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O grupo respirat\u00f3rio dorsal localizado na inferior da ponte estimula a inspira\u00e7\u00e3o e controla a frequ\u00eancia dos movimentos respirat\u00f3rios.","id":8446883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo respirat\u00f3rio dorsal localizado na inferior da ponte estimula a inspira\u00e7\u00e3o e controla a frequ\u00eancia dos movimentos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O centro pneumot\u00e1xico, localizado no bulbo, regula os movimentos respirat\u00f3rios na inspira\u00e7\u00e3o e inibe a expira\u00e7\u00e3o.","id":8446884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O centro pneumot\u00e1xico, localizado no bulbo, regula os movimentos respirat\u00f3rios na inspira\u00e7\u00e3o e inibe a expira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os quimioceptores localizados no bulbo s\u00e3o respons\u00e1veis pela mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico (Pco2) e do oxig\u00eanio (Po2).","id":8446885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quimioceptores localizados no bulbo s\u00e3o respons\u00e1veis pela mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico (Pco2) e do oxig\u00eanio (Po2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O grupo respirat\u00f3rio ventral localizado no bulbo, principal respons\u00e1vel pela expira\u00e7\u00e3o, \u00e9 inativado durante a respira\u00e7\u00e3o normal, quando a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva.","id":8446886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo respirat\u00f3rio ventral localizado no bulbo, principal respons\u00e1vel pela expira\u00e7\u00e3o, \u00e9 inativado durante a respira\u00e7\u00e3o normal, quando a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/2156388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"CRMV AP","id":3921,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crmv-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos administrativos, \u00e9 absolutamente vedada a cobran\u00e7a de despesas processuais.","provas":[{"id":61685,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"CRMV AP","id":3921,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crmv-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ap-ap-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AP - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1885363,"hashId":"f1d041ef96f580d008dc54a8266d1abc","enunciado":"<p>Nos processos administrativos, \u00e9 absolutamente vedada a cobran\u00e7a de despesas processuais.<\/p>","resposta":7261186,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7261186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 41 a 50.","id":474032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a<strong> 50.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1885363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o orif\u00edcio de descarga aberto, o tanque, inicialmente vazio, \u00e9 completamente enchido por essa torneira em menos de 8 horas.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885448,"hashId":"f83adab575263fc4ded97bee22093bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o orif\u00edcio de descarga aberto, o tanque, inicialmente vazio, \u00e9 completamente enchido por essa torneira em menos de 8 horas.<\/p>","resposta":7261398,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7261398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma torneira enche de \u00e1gua um reservat\u00f3rio c\u00fabico de 1 m de aresta, com o orif\u00edcio de descarga tampado, em uma hora e 40 minutos. Se o orif\u00edcio de descarga for destampado e a torneira n\u00e3o estiver aberta, o tanque cheio de \u00e1gua ser\u00e1 esvaziado em duas horas e 5 minutos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 31 a 33.","id":474048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma torneira enche de \u00e1gua um reservat\u00f3rio c\u00fabico de 1 m de aresta, com o orif\u00edcio de descarga tampado, em uma hora e 40 minutos. Se o orif\u00edcio de descarga for destampado e a torneira n\u00e3o estiver aberta, o tanque cheio de \u00e1gua ser\u00e1 esvaziado em duas horas e 5 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>33<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1885448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um colega de trabalho lhe pediu ajuda no MSWord para criar, armazenar e reutilizar partes de conte\u00fado. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome do recurso que oferece blocos reutiliz\u00e1veis de texto.","provas":[{"id":61673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1885463,"hashId":"86e8f916710c9fd7ade330fbd1b71103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um colega de trabalho lhe pediu ajuda no MSWord para criar, armazenar e reutilizar partes de conte\u00fado. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome do recurso que oferece blocos reutiliz\u00e1veis de texto.<\/p>","resposta":7261442,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar blocos.","id":7261441,"corpo":"<p>Selecionar blocos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Galeria de partes r\u00e1pidas.","id":7261442,"corpo":"<p>Galeria de partes r\u00e1pidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Painel de sele\u00e7\u00e3o. ","id":7261443,"corpo":"<p>Painel de sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Propriedades do documento.","id":7261444,"corpo":"<p>Propriedades do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reusar arquivo.","id":7261445,"corpo":"<p>Reusar arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes R\u00e1pidas","oab":false,"nome":"Partes R\u00e1pidas","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420385,"slug":"informatica-partes-rapidas"}],"slug":"informatica\/1885463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta correspondente ao refor\u00e7o da vacina adsorvida difteria e t\u00e9tano adulto \u2013 dT\/ Dupla Adulto:","provas":[{"id":71449,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Enfermeiro Plantonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2183150,"hashId":"d1382bf3cd7e2edc7ec8c30a9663ea71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta correspondente ao refor\u00e7o da vacina adsorvida difteria e t\u00e9tano adulto \u2013 dT\/ Dupla Adulto:<\/p>","resposta":8566719,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cada ano.","id":8566717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cada 05 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.","id":8566718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 05 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cada 10 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.","id":8566719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 10 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cada 15 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.","id":8566720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 15 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cada 20 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.","id":8566721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 20 anos, ap\u00f3s a \u00faltima dose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/2183150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718,"slug":"procurador-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo legitimado \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do controle concentrado de constitucionalidade, perante o Tribunal de Justi\u00e7a, argumentou que determinada lei municipal afrontava diretamente uma norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica vigente, a norma constitucional indicada como paradigma de confronto:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718,"slug":"procurador-judicial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:50:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087485,"hashId":"ad860abd6321ed1db42d36e1fb29af98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo legitimado \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do controle concentrado de constitucionalidade, perante o Tribunal de Justi\u00e7a, argumentou que determinada lei municipal afrontava diretamente uma norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica vigente, a norma constitucional indicada como paradigma de confronto:<\/p>","resposta":8158652,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser utilizada, salvo se reproduzida na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;","id":8158651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser utilizada, salvo se reproduzida na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser utilizada, desde que seja de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelas Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais;","id":8158652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada, desde que seja de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelas Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser utilizada, desde que o Tribunal de Justi\u00e7a reconhe\u00e7a a relev\u00e2ncia social da mat\u00e9ria;","id":8158653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada, desde que o Tribunal de Justi\u00e7a reconhe\u00e7a a relev\u00e2ncia social da mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente pode ser utilizada caso o Supremo Tribunal Federal, em reenvio, admita essa possibilidade;","id":8158654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser utilizada caso o Supremo Tribunal Federal, em reenvio, admita essa possibilidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente pode ser utilizada em sede de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":8158655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser utilizada em sede de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","pai":421810,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421815,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medida cautelar nas a\u00e7\u00f5es de controle concentrado","oab":true,"nome":"Medida cautelar nas a\u00e7\u00f5es de controle concentrado","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407767,"slug":"direito-constitucional-medida-cautelar-nas-acoes-de-controle-concentrado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","oab":true,"nome":"Legitimados para o ajuizamento de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407768,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-ajuizamento-de-acoes-do-controle-concentrado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421810,"slug":"direito-constitucional-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital-ou-controle-abstrato-na-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/2087485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.","provas":[{"id":63235,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1931087,"hashId":"34edb478f9f7abf0f733fd111e7fed26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil.<\/p>","resposta":7461952,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.","id":7461952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.","id":7461953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.","id":7461954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.","id":7461955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.","id":7461956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1931087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc) tem como um de seus eixos estrat\u00e9gicos","provas":[{"id":63235,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1931093,"hashId":"19234302297f6a48fcef2d3dcbef929e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc) tem como um de seus eixos estrat\u00e9gicos<\/p>","resposta":7461984,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as com defici\u00eancia com a cria\u00e7\u00e3o de centros especializados.","id":7461982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as com defici\u00eancia com a cria\u00e7\u00e3o de centros especializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, com a cria\u00e7\u00e3o de rede de servi\u00e7os especializados em crian\u00e7as com problemas ps\u00edquicos.","id":7461983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, com a cria\u00e7\u00e3o de rede de servi\u00e7os especializados em crian\u00e7as com problemas ps\u00edquicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido.","id":7461984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o aleitamento materno e a alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel a partir dos 2 meses de idade.","id":7461985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aleitamento materno e a alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel a partir dos 2 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral a crian\u00e7as com agravos prevalentes na inf\u00e2ncia que n\u00e3o incluem doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de baixa preval\u00eancia nesse segmento populacional.","id":7461986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o integral a crian\u00e7as com agravos prevalentes na inf\u00e2ncia que n\u00e3o incluem doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de baixa preval\u00eancia nesse segmento populacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1931093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente dos agentes comerciais, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a assuntos contratuais e financeiros e \u00e0s facilidades advindas dos meios digitais. Os recursos providos pelas \u00e1reas de TI das empresas, no que se refere \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, incluem a irretratabilidade, que deve garantir a","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931121,"hashId":"f3262958e1f4a47dda7ada981d81727f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente dos agentes comerciais, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a assuntos contratuais e financeiros e \u00e0s facilidades advindas dos meios digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os recursos providos pelas \u00e1reas de TI das empresas, no que se refere \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, incluem a irretratabilidade, que deve garantir a<\/p>","resposta":7462123,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o exata e completa do conte\u00fado das mensagens desde a origem at\u00e9 o destino.","id":7462122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o exata e completa do conte\u00fado das mensagens desde a origem at\u00e9 o destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impossibilidade de negar a autoria de uma mensagem.","id":7462123,"corpo":"<p>impossibilidade de negar a autoria de uma mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possibilidade do acesso a qualquer mensagem quando necess\u00e1rio.","id":7462124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade do acesso a qualquer mensagem quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impossibilidade de os conte\u00fados das mensagens serem lidos e compreendidos por pessoas n\u00e3o autorizadas.","id":7462125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de os conte\u00fados das mensagens serem lidos e compreendidos por pessoas n\u00e3o autorizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impossibilidade de o destinat\u00e1rio negar o recebimento de uma mensagem.","id":7462126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de o destinat\u00e1rio negar o recebimento de uma mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","oab":false,"nome":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","pai":405068,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420280,"slug":"informatica-irretratabilidade-nao-repudio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429438,"slug":"tecnologia-da-informacao-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","oab":false,"nome":"Irretratabilidade (N\u00e3o Rep\u00fadio)","pai":429438,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429443,"slug":"tecnologia-da-informacao-irretratabilidade-nao-repudio"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1931121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das cinco dimens\u00f5es da qualidade do servi\u00e7o - confiabilidade, tangibilidade, sensibilidade, seguran\u00e7a e empatia -, a confiabilidade tem constantemente se mostrado como o fator mais importante na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do servi\u00e7o pelos clientes de um banco. Isso ocorre porque a confiabilidade \u00e9 uma medida de","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931137,"hashId":"1d465eff14e426c8617b2400f226219f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das cinco dimens\u00f5es da qualidade do servi\u00e7o - confiabilidade, tangibilidade, sensibilidade, seguran\u00e7a e empatia -, a confiabilidade tem constantemente se mostrado como o fator mais importante na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do servi\u00e7o pelos clientes de um banco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso ocorre porque a confiabilidade \u00e9 uma medida de<\/p>","resposta":7462203,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecimento da discrep\u00e2ncia entre o desempenho de um fornecedor e as expectativas do cliente, j\u00e1 que evidencia a situa\u00e7\u00e3o do momento.","id":7462202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecimento da discrep\u00e2ncia entre o desempenho de um fornecedor e as expectativas do cliente, j\u00e1 que evidencia a situa\u00e7\u00e3o do momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resultado, j\u00e1 que os clientes a avaliam depois da experi\u00eancia de servi\u00e7o, diferentemente das outras dimens\u00f5es, que s\u00e3o medidas de processo.","id":7462203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado, j\u00e1 que os clientes a avaliam depois da experi\u00eancia de servi\u00e7o, diferentemente das outras dimens\u00f5es, que s\u00e3o medidas de processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle, que tra\u00e7a as mudan\u00e7as quantitativas no desempenho do servi\u00e7o em uma vari\u00e1vel espec\u00edfica relativa a um padr\u00e3o predefinido.","id":7462204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle, que tra\u00e7a as mudan\u00e7as quantitativas no desempenho do servi\u00e7o em uma vari\u00e1vel espec\u00edfica relativa a um padr\u00e3o predefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa-efeito, que relaciona problemas espec\u00edficos do servi\u00e7o a diferentes categorias de causas subjacentes.","id":7462205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa-efeito, que relaciona problemas espec\u00edficos do servi\u00e7o a diferentes categorias de causas subjacentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"excedente do consumidor, que identifica a diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o real pago e a percep\u00e7\u00e3o do cliente sobre o valor do produto.","id":7462206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excedente do consumidor, que identifica a diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o real pago e a percep\u00e7\u00e3o do cliente sobre o valor do produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1931137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63198,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1931147,"hashId":"2de46fcc4fc4a13915498cf16d9bf70a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7462255,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.","id":7462252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":7462253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.","id":7462254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.","id":7462255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.","id":7462256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1931147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.","provas":[{"id":63194,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1931413,"hashId":"4fdddfc6bdc88cce2f4780bb00570044","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.<\/p>","resposta":7463481,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.","id":7463477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.","id":7463478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.","id":7463479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.","id":7463480,"corpo":"<p>A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.","id":7463481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1931413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma livraria vendeu 410 livros no m\u00eas passado. Neste m\u00eas, pretende aumentar suas vendas em 30%. Se isso ocorrer, a livraria em quest\u00e3o, ter\u00e1 vendido a seguinte quantidade de livros: ","provas":[{"id":63199,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2021"},{"id":63200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1931523,"hashId":"4172d6e61ee52df752bd3658f70d5b75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma livraria vendeu 410 livros no m\u00eas passado. Neste m\u00eas, pretende aumentar suas vendas em 30%. Se isso ocorrer, a livraria em quest\u00e3o, ter\u00e1 vendido a seguinte quantidade de livros: <\/p>","resposta":7464028,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"530.","id":7464027,"corpo":"<p>530.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"533.","id":7464028,"corpo":"<p>533.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"543.","id":7464029,"corpo":"<p>543.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"546.","id":7464030,"corpo":"<p>546.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"556.","id":7464031,"corpo":"<p>556.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1931523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coordenar, elaborar executar, supervisionar e avaliar estudos, pesquisas, planos programas e projetos na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, constituem: ","provas":[{"id":63199,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1931577,"hashId":"d4de3ad4142c3052126a72eb8a4d149b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar, elaborar executar, supervisionar e avaliar estudos, pesquisas, planos programas e projetos na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social, constituem: <\/p>","resposta":7464297,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social.","id":7464297,"corpo":"<p>atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancias do Assistente Social.","id":7464298,"corpo":"<p>compet\u00eancias do Assistente Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encargos do Assistente Social.","id":7464299,"corpo":"<p>encargos do Assistente Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desempenhos privativos do Assistente Social.","id":7464300,"corpo":"<p>desempenhos privativos do Assistente Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deveres privativos do Assistente Social.","id":7464301,"corpo":"<p>deveres privativos do Assistente Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1931577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":24125,"slug":"agente-area-auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atendente de Consult\u00f3rio","id":24110,"slug":"agente-area-atendente-de-consultorio"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar","id":24111,"slug":"agente-area-auxiliar-de-servico-escolar"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Salva Vidas","id":24115,"slug":"agente-area-salva-vidas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a senten\u00e7a em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono segue a norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa. ","provas":[{"id":62565,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":24125,"slug":"agente-area-auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":62531,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":62522,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Atendente de Consult\u00f3rio","id":24110,"slug":"agente-area-atendente-de-consultorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-atendente-de-consultorio-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Atendente de Consult\u00f3rio - 2021"},{"id":62525,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar","id":24111,"slug":"agente-area-auxiliar-de-servico-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-auxiliar-de-servico-escolar-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Auxiliar de Servi\u00e7o Escolar - 2021"},{"id":62533,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-de-combate-as-endemias-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":62532,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Salva Vidas","id":24115,"slug":"agente-area-salva-vidas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-salva-vidas-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Salva Vidas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1907739,"hashId":"f2835b182212d7135646e6c1b877f347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a senten\u00e7a em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono segue a norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa. <\/p>","resposta":7359711,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desculpe-me pelos maus modos \u00e0 mesa. ","id":7359711,"corpo":"<p>Desculpe-<u>me<\/u> pelos maus modos \u00e0 mesa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o questione-se sobre certas decis\u00f5es. ","id":7359712,"corpo":"<p>N\u00e3o questione-<u>se<\/u> sobre certas decis\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor havia dado-me nota baixa no trabalho. ","id":7359713,"corpo":"<p>O professor havia dado-<u>me<\/u> nota baixa no trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se comunique mais com as pessoas ao seu redor! ","id":7359714,"corpo":"<p><u>Se<\/u> comunique mais com as pessoas ao seu redor! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1907739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipremu-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana fez um treino, intervalando caminhada e corrida da seguinte forma: 3 minutos de caminhada, com velocidade de 6 km\/h, seguidos de 2 minutos de corrida, a 10 km\/h, e prosseguiu nessa sequ\u00eancia por 30 minutos.Ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, qual foi a velocidade m\u00e9dia do treino de Juliana, em km\/h?","provas":[{"id":62550,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipremu-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ipremu-mg-2021-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IPREMU - Advogado - 2021"},{"id":62551,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipremu-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ipremu-mg-2021-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IPREMU - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1909132,"hashId":"f23f9e62f7de16a25af9e62f64c96952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana fez um treino, intervalando caminhada e corrida da seguinte forma: 3 minutos de caminhada, com velocidade de 6 km\/h, seguidos de 2 minutos de corrida, a 10 km\/h, e prosseguiu nessa sequ\u00eancia por 30 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, qual foi a velocidade m\u00e9dia do treino de Juliana, em km\/h?<\/p>","resposta":7365796,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,0.","id":7365795,"corpo":"<p>7,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,6.","id":7365796,"corpo":"<p>7,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8,0.","id":7365797,"corpo":"<p>8,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,6.","id":7365798,"corpo":"<p>8,6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1909132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no CEPE, considere a alternativa correta:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179319,"hashId":"452ad47d7d07bc7173ddd85637e423f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no CEPE, considere a alternativa correta:<\/p>","resposta":8549739,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever profissional participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o.","id":8549736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever profissional participar da pr\u00e1tica multiprofissional, interdisciplinar e transdisciplinar com responsabilidade, autonomia e liberdade, observando os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever profissional ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional.","id":8549737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever profissional ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever profissional conhecer as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o que envolvam pessoas e\/ou local de trabalho sob sua responsabilidade profissional.","id":8549738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever profissional conhecer as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o que envolvam pessoas e\/ou local de trabalho sob sua responsabilidade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito profissional exercer atividades em locais de trabalho livre de riscos e danos e viol\u00eancias f\u00edsica e psicol\u00f3gica \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais de enfermagem.","id":8549739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito profissional exercer atividades em locais de trabalho livre de riscos e danos e viol\u00eancias f\u00edsica e psicol\u00f3gica \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, em respeito \u00e0 dignidade humana e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos profissionais de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito profissional manter os dados cadastrais atualizados, junto ao Conselho Regional de Enfermagem de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":8549740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito profissional manter os dados cadastrais atualizados, junto ao Conselho Regional de Enfermagem de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2179319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade:","provas":[{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"},{"id":71454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - M\u00e9dico Plantonista - 2021"},{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":71451,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"},{"id":71447,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2180761,"hashId":"7b583eddeb889c308a05c6fd19b316fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade:<\/p>","resposta":8556274,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Nacional de Sa\u00fade.","id":8556272,"corpo":"<p>Plano Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacto Nacional do SUS.","id":8556273,"corpo":"<p>Pacto Nacional do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade.","id":8556274,"corpo":"<p>Mapa da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.","id":8556275,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.","id":8556276,"corpo":"<p>Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2180761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}