{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3769,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre x, x-1, 2x+1 e 4 \u00e9 igual a 10, determine o valor de x.","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973804,"hashId":"5146e65fa2c2aca8b8adfa38cc06a5f0","enunciado":"<p>Se a m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre <strong>x, x-1, 2x+1 e 4<\/strong> \u00e9 igual a 10, determine o valor de x.<\/p>","resposta":7656253,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":7656250,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7","id":7656251,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":7656252,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9","id":7656253,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1973804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a \u00e1rea, em cm\u00b2, de um losango cujas diagonais maior e menor, respectivamente, medem 8 e 4 cent\u00edmetros.","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973805,"hashId":"7ed490ecead5affc08b99e7facef82b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine a \u00e1rea, em cm\u00b2, de um losango cujas diagonais maior e menor, respectivamente, medem 8 e 4 cent\u00edmetros.<\/p>","resposta":7656257,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":7656254,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"48","id":7656255,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32","id":7656256,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16","id":7656257,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Losango","oab":false,"nome":"Losango","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408885,"slug":"matematica-losango"}],"slug":"matematica\/1973805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o n\u00famero de letras e fonemas presente em \u201ctrabalhadores\u201d.","provas":[{"id":64505,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - Fiscal - 2021"},{"id":64408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973909,"hashId":"5d2879872340cef6d4f25ed411303da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o n\u00famero de letras e fonemas presente em \u201ctrabalhadores\u201d.<\/p>","resposta":7656732,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 \u2013 15.","id":7656728,"corpo":"<p>12 \u2013 15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14 \u2013 13.","id":7656729,"corpo":"<p>14 \u2013 13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 \u2013 11. ","id":7656730,"corpo":"<p>13 \u2013 11. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13 \u2013 13.","id":7656731,"corpo":"<p>13 \u2013 13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13 \u2013 12. ","id":7656732,"corpo":"<p>13 \u2013 12. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Como manter a postura da coluna durante o trabalho? Por Tha\u00eds Lopes Aidar e Julia Natulini 01-------Quem nunca se queixou de dor nas costas? Embora j\u00e1 fosse uma reclama\u00e7\u00e3o frequente,02--esse inc\u00f4modo acometeu ainda mais pessoas durante o \u00faltimo ano. \u00c9 isso que mostra um estudo03--brit\u00e2nico realizado em 2020 com empresas do Reino Unido durante a pandemia. Segundo os dados04--divulgados, cerca de 80% dos colaboradores que estavam em home office alegaram sentir dores05--nessa regi\u00e3o desde o in\u00edcio do trabalho remoto.06-------Embora os n\u00fameros sejam expressivos, o resultado da pesquisa n\u00e3o \u00e9 uma surpresa. A07--maioria dos trabalhadores n\u00e3o tinha uma estrutura em casa que fosse ideal para desempenhar08--___ fun\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, ___ medida era fundamental naquele momento. Al\u00e9m disso, alguns h\u00e1bitos09--podem piorar o ...en\u00e1rio, como trabalhar do sof\u00e1 ou cama, deixar as atividades f\u00edsicas de lado e10--ter uma carga hor\u00e1ria de e...pediente maior. No entanto, o problema n\u00e3o \u00e9 passageiro. Mesmo11--para quem seguir\u00e1 em home office, quanto para aqueles que retornar\u00e3o ao escrit\u00f3rio, manter12--boas pr\u00e1ticas de postura da coluna \u00e9 e...encial ___ sa\u00fade13-------Conforme o ortopedista Nemi Sabeh Jr, que atua como coordenador m\u00e9dico da Sele\u00e7\u00e3o14--Brasileira de Futebol Feminino, ao trabalhar sentado, o ideal \u00e9 ter uma cadeira adequada e com15--apoio de bra\u00e7os para que eles n\u00e3o fiquem totalmente elevados durante v\u00e1rias horas por dia para16--digita\u00e7\u00e3o, por exemplo. A altura do monitor do computador tamb\u00e9m \u00e9 importante para que a17--cabe\u00e7a n\u00e3o fique jogada para baixo ou para cima, evitando ficar com as costas muito arqueadas.18--Por fim, o melhor \u00e9 ter uma cadeira com a bra\u00e7adeira na altura da mesa, uma tela de computador19--um pouco mais alta do que um laptop na mesa e manter os cotovelos apoiados na superf\u00edcie, n\u00e3o20--o antebra\u00e7o.21-------Ainda de acordo com o m\u00e9dico n\u00e3o ter uma boa postura pode gerar dores e problemas22--ortop\u00e9dicos, principalmente, pois a m\u00e1 postura leva o indiv\u00edduo a ficar em posi\u00e7\u00f5es inadequadas23--e que demandam dificuldade em permanecer durante muito tempo. Essa pr\u00e1tica pode causar a24--compress\u00e3o de algumas estruturas ortop\u00e9dicas, como os tend\u00f5es, por exemplo, e por essas n\u00e3o25--serem vascularizadas de forma t\u00e3o efetiva quanto os m\u00fasculos, acabam sofrendo um pouco mais.26--Por esse motivo, les\u00f5es ortop\u00e9dicas como tendinite e queixas de dores no nervo ci\u00e1tico s\u00e3o27--comuns.(Dispon\u00edvel em: Fonte: https:\/\/www.altoastral.com.br\/saude\/como-manter-postura-da-colunadurante-o-trabalho\/?utm_source=Metr%C3%B3poles \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":483996,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como manter a postura da coluna durante o trabalho? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Tha\u00eds Lopes Aidar e Julia Natulini <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Quem nunca se queixou de dor nas costas? Embora j\u00e1 fosse uma reclama\u00e7\u00e3o frequente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>esse inc\u00f4modo acometeu ainda mais pessoas durante o \u00faltimo ano. \u00c9 isso que mostra um estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>brit\u00e2nico realizado em 2020 com empresas do Reino Unido durante a pandemia. Segundo os dados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>divulgados, cerca de 80% dos colaboradores que estavam em home office alegaram sentir dores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nessa regi\u00e3o desde o in\u00edcio do trabalho remoto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Embora os n\u00fameros sejam expressivos, o resultado da pesquisa n\u00e3o \u00e9 uma surpresa. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>maioria dos trabalhadores n\u00e3o tinha uma estrutura em casa que fosse ideal para desempenhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>___ fun\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, ___ medida era fundamental naquele momento. Al\u00e9m disso, alguns h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>podem piorar o ...en\u00e1rio, como trabalhar do sof\u00e1 ou cama, deixar as atividades f\u00edsicas de lado e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ter uma carga hor\u00e1ria de e...pediente maior. No entanto, o problema n\u00e3o \u00e9 passageiro. Mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>para quem seguir\u00e1 em home office, quanto para aqueles que retornar\u00e3o ao escrit\u00f3rio, manter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>boas pr\u00e1ticas de postura da coluna \u00e9 e...encial ___ sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Conforme o ortopedista Nemi Sabeh Jr, que atua como coordenador m\u00e9dico da Sele\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Brasileira de Futebol Feminino, ao trabalhar sentado, o ideal \u00e9 ter uma cadeira adequada e com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>apoio de bra\u00e7os para que eles n\u00e3o fiquem totalmente elevados durante v\u00e1rias horas por dia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>digita\u00e7\u00e3o, por exemplo. A altura do monitor do computador tamb\u00e9m \u00e9 importante para que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cabe\u00e7a n\u00e3o fique jogada para baixo ou para cima, evitando ficar com as costas muito arqueadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Por fim, o melhor \u00e9 ter uma cadeira com a bra\u00e7adeira na altura da mesa, uma tela de computador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>um pouco mais alta do que um laptop na mesa e manter os cotovelos apoiados na superf\u00edcie, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o antebra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Ainda <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64408\/grupo-questao\/483996-20211018181808000000-0.png\" width=\"15\"> de acordo com o m\u00e9dico <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64408\/grupo-questao\/483996-20211018181808000000-0.png\" width=\"15\"> n\u00e3o ter uma boa postura pode gerar dores e problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ortop\u00e9dicos, principalmente, pois a m\u00e1 postura leva o indiv\u00edduo a ficar em posi\u00e7\u00f5es inadequadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e que demandam dificuldade em permanecer durante muito tempo. Essa pr\u00e1tica pode causar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>compress\u00e3o de algumas estruturas ortop\u00e9dicas, como os tend\u00f5es, por exemplo, e por essas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>serem vascularizadas de forma t\u00e3o efetiva quanto os m\u00fasculos, acabam sofrendo um pouco mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Por esse motivo, les\u00f5es ortop\u00e9dicas como tendinite e queixas de dores no nervo ci\u00e1tico s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Fonte: https:\/\/www.altoastral.com.br\/saude\/como-manter-postura-da-colunadurante-o-trabalho\/?utm_source=Metr%C3%B3poles \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1973909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Robert realizou um concurso no qual cada mat\u00e9ria tem um peso de import\u00e2ncia. A executora divulgou suas notas conforme quadro abaixo:Candidato RobertMat\u00e9riaQuant. AcertosValor da Quest\u00e3oPesoPortugu\u00eas82,002Matem\u00e1tica62,002Legisla\u00e7\u00e3o62,001Inform\u00e1tica42,001Conhecimentos Espec\u00edficos122,004Considerando que, para esse concurso, a nota final do candidato ser\u00e1 a m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota obtida por Robert?","provas":[{"id":64505,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - Fiscal - 2021"},{"id":64408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973953,"hashId":"111945269ca1c44a42264e38e854ce1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Robert realizou um concurso no qual cada mat\u00e9ria tem um peso de import\u00e2ncia. A executora divulgou suas notas conforme quadro abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 518px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"111\"><col width=\"106\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Candidato Robert<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"background-color: rgb(51, 153, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Mat\u00e9ria<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"background-color: rgb(51, 153, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quant. Acertos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"background-color: rgb(51, 153, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor da Quest\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"background-color: rgb(51, 153, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(51, 153, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Peso<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Portugu\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Matem\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Legisla\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Inform\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Conhecimentos Espec\u00edficos<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, para esse concurso, a nota final do candidato ser\u00e1 a m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota obtida por Robert?<\/p>","resposta":7656927,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,20.","id":7656926,"corpo":"<p>7,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17,20.","id":7656927,"corpo":"<p>17,20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,60.","id":7656928,"corpo":"<p>3,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"34,40.","id":7656929,"corpo":"<p>34,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"172,00. ","id":7656930,"corpo":"<p>172,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1973953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto, o termo \u201centretanto\u201d (linha 15) poderia ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":63747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente T\u00e9cnico - 2021"},{"id":63748,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63744,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63742,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1974663,"hashId":"bbcdb51765799169f8b20b0f15f93aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto, o termo \u201centretanto\u201d (linha 15) poderia ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":7660416,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contudo.","id":7660416,"corpo":"<p><strong>contudo<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"embora.","id":7660417,"corpo":"<p><strong>embora<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"portanto.","id":7660418,"corpo":"<p><strong>portanto<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"porque.","id":7660419,"corpo":"<p><strong>porque<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contanto.","id":7660420,"corpo":"<p><strong>contanto<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.\t1 Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3osaber o que significam, literalmente, soft skills e hard skills,mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma4 ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entresi, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para astarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es7 interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma dasfun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestoresatualmente.\t10 H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradoresresumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras13 capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claroque essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas16 hard skills, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadasao comportamento: as chamadas soft skills.\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem19 definida pela chefe de marketing Susan Vitale: \u201chard skills \u00e9o que voc\u00ea faz; soft skills \u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa queessas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,22 complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializoua busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0shabilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.\t25 A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou atecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinaspodem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em28 relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o doagroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Serianatural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada31 vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, comtanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 queganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas34 m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta dasautoma\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7amaquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.37 Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3oe intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas40 tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora derealizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as hard43 skills \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eanciascomportamentais \u2014 as soft skills \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o eobserva\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.\t46 Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3otrabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados edevem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos49 organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel queas soft skills de todos sejam desenvolvidas,independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.\t52 \u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa etradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoasem um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo55 porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia deque as hard skills podem ser desenvolvidas ap\u00f3s acontrata\u00e7\u00e3o.Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":484065,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t1<\/em> Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3o<\/p><p>saber o que significam, literalmente,<em> soft skills<\/em> e <em>hard skills<\/em>,<\/p><p>mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma<\/p><p><em>4 <\/em>ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entre<\/p><p>si, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para as<\/p><p>tarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>7 <\/em>interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma das<\/p><p>fun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestores<\/p><p>atualmente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>10<\/em> H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradores<\/p><p>resumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.<\/p><p>Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras<\/p><p><em>13<\/em> capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claro<\/p><p>que essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;<\/p><p>entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas<\/p><p><em>16<\/em> <em>hard skills<\/em>, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadas<\/p><p>ao comportamento: as chamadas <em>soft skills<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem<\/p><p><em>19<\/em> definida pela chefe de <em>marketing <\/em>Susan Vitale: \u201c<em>hard skills<\/em> \u00e9<\/p><p>o que voc\u00ea faz; <em>soft skills <\/em>\u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa que<\/p><p>essas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,<\/p><p><em>22 <\/em>complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializou<\/p><p>a busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0s<\/p><p>habilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t25<\/em> A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou a<\/p><p>tecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinas<\/p><p>podem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em<\/p><p><em>28<\/em> relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o do<\/p><p>agroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Seria<\/p><p>natural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada<\/p><p><em>31 <\/em>vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, com<\/p><p>tanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 que<\/p><p>ganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas<\/p><p><em>34<\/em> m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta das<\/p><p>automa\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7am<\/p><p>aquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.<\/p><p><em>37<\/em> Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3o<\/p><p>e intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas<\/p><p><em>40<\/em> tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora de<\/p><p>realizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.<\/p><p>Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as<em> hard<\/em><\/p><p><em>43 skills<\/em> \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eancias<\/p><p>comportamentais \u2014 as <em>soft skills<\/em> \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o e<\/p><p>observa\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>46 <\/em>Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3o<\/p><p>trabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados e<\/p><p>devem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos<\/p><p><em>49<\/em> organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel que<\/p><p>as <em>soft skills<\/em> de todos sejam desenvolvidas,<\/p><p>independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t52 <\/em>\u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa e<\/p><p>tradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoas<\/p><p>em um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo<\/p><p><em>55 <\/em>porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia de<\/p><p>que as <em>hard skills<\/em> podem ser desenvolvidas ap\u00f3s a<\/p><p>contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1974663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cisso\u201d (linha 54) retoma","provas":[{"id":63747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente T\u00e9cnico - 2021"},{"id":63748,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63744,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63742,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1974669,"hashId":"495701072aa2c5a271ae0ae06a7d9330","enunciado":"<p>O termo \u201cisso\u201d (linha 54) retoma<\/p>","resposta":7660447,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cos objetivos organizacionais\u201d (linhas 48 e 49).","id":7660446,"corpo":"<p>\u201cos objetivos organizacionais\u201d (linhas 48 e 49).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201ca boa e tradicional an\u00e1lise curricular\u201d (linhas 52 e 53).","id":7660447,"corpo":"<p>\u201ca boa e tradicional an\u00e1lise curricular\u201d (linhas 52 e 53).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cas soft skills de todos\u201d (linha 50).","id":7660448,"corpo":"<p>\u201cas <em>soft skills<\/em> de todos\u201d (linha 50).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cn\u00edvel hier\u00e1rquico\u201d (linha 51).","id":7660449,"corpo":"<p>\u201cn\u00edvel hier\u00e1rquico\u201d (linha 51).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201ca gest\u00e3o de pessoas\u201d (linha 53).","id":7660450,"corpo":"<p>\u201ca gest\u00e3o de pessoas\u201d (linha 53).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.\t1 Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3osaber o que significam, literalmente, soft skills e hard skills,mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma4 ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entresi, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para astarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es7 interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma dasfun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestoresatualmente.\t10 H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradoresresumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras13 capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claroque essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas16 hard skills, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadasao comportamento: as chamadas soft skills.\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem19 definida pela chefe de marketing Susan Vitale: \u201chard skills \u00e9o que voc\u00ea faz; soft skills \u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa queessas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,22 complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializoua busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0shabilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.\t25 A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou atecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinaspodem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em28 relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o doagroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Serianatural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada31 vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, comtanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 queganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas34 m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta dasautoma\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7amaquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.37 Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3oe intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas40 tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora derealizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as hard43 skills \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eanciascomportamentais \u2014 as soft skills \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o eobserva\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.\t46 Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3otrabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados edevem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos49 organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel queas soft skills de todos sejam desenvolvidas,independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.\t52 \u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa etradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoasem um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo55 porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia deque as hard skills podem ser desenvolvidas ap\u00f3s acontrata\u00e7\u00e3o.Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":484065,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t1<\/em> Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3o<\/p><p>saber o que significam, literalmente,<em> soft skills<\/em> e <em>hard skills<\/em>,<\/p><p>mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma<\/p><p><em>4 <\/em>ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entre<\/p><p>si, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para as<\/p><p>tarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>7 <\/em>interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma das<\/p><p>fun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestores<\/p><p>atualmente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>10<\/em> H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradores<\/p><p>resumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.<\/p><p>Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras<\/p><p><em>13<\/em> capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claro<\/p><p>que essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;<\/p><p>entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas<\/p><p><em>16<\/em> <em>hard skills<\/em>, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadas<\/p><p>ao comportamento: as chamadas <em>soft skills<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem<\/p><p><em>19<\/em> definida pela chefe de <em>marketing <\/em>Susan Vitale: \u201c<em>hard skills<\/em> \u00e9<\/p><p>o que voc\u00ea faz; <em>soft skills <\/em>\u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa que<\/p><p>essas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,<\/p><p><em>22 <\/em>complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializou<\/p><p>a busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0s<\/p><p>habilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t25<\/em> A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou a<\/p><p>tecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinas<\/p><p>podem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em<\/p><p><em>28<\/em> relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o do<\/p><p>agroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Seria<\/p><p>natural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada<\/p><p><em>31 <\/em>vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, com<\/p><p>tanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 que<\/p><p>ganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas<\/p><p><em>34<\/em> m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta das<\/p><p>automa\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7am<\/p><p>aquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.<\/p><p><em>37<\/em> Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3o<\/p><p>e intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas<\/p><p><em>40<\/em> tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora de<\/p><p>realizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.<\/p><p>Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as<em> hard<\/em><\/p><p><em>43 skills<\/em> \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eancias<\/p><p>comportamentais \u2014 as <em>soft skills<\/em> \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o e<\/p><p>observa\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>46 <\/em>Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3o<\/p><p>trabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados e<\/p><p>devem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos<\/p><p><em>49<\/em> organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel que<\/p><p>as <em>soft skills<\/em> de todos sejam desenvolvidas,<\/p><p>independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t52 <\/em>\u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa e<\/p><p>tradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoas<\/p><p>em um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo<\/p><p><em>55 <\/em>porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia de<\/p><p>que as <em>hard skills<\/em> podem ser desenvolvidas ap\u00f3s a<\/p><p>contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1974669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a supress\u00e3o da(s)","provas":[{"id":63747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente T\u00e9cnico - 2021"},{"id":63748,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63744,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63742,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1974671,"hashId":"3d1908563feb42875d1309f3302603b4","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que a supress\u00e3o da(s)<\/p>","resposta":7660459,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s o termo \u201celas\u201d (linha 23) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":7660456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s o termo \u201celas\u201d (linha 23) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00edrgulas que isolam o trecho \u201cque s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis\u201d (linha 43) manteria os sentidos do texto.","id":7660457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgulas que isolam o trecho \u201cque s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis\u201d (linha 43) manteria os sentidos do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s o termo \u201cempresas\u201d (linha 55) manteria os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":7660458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s o termo \u201cempresas\u201d (linha 55) manteria os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"v\u00edrgulas que isolam o termo \u201cnunca\u201d (linha 52) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":7660459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgulas que isolam o termo \u201cnunca\u201d (linha 52) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201csignificam\u201d (linha 2) manteria os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":7660460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201csignificam\u201d (linha 2) manteria os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.\t1 Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3osaber o que significam, literalmente, soft skills e hard skills,mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma4 ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entresi, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para astarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es7 interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma dasfun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestoresatualmente.\t10 H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradoresresumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras13 capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claroque essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas16 hard skills, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadasao comportamento: as chamadas soft skills.\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem19 definida pela chefe de marketing Susan Vitale: \u201chard skills \u00e9o que voc\u00ea faz; soft skills \u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa queessas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,22 complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializoua busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0shabilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.\t25 A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou atecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinaspodem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em28 relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o doagroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Serianatural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada31 vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, comtanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 queganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas34 m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta dasautoma\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7amaquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.37 Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3oe intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas40 tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora derealizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as hard43 skills \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eanciascomportamentais \u2014 as soft skills \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o eobserva\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.\t46 Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3otrabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados edevem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos49 organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel queas soft skills de todos sejam desenvolvidas,independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.\t52 \u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa etradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoasem um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo55 porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia deque as hard skills podem ser desenvolvidas ap\u00f3s acontrata\u00e7\u00e3o.Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":484065,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t1<\/em> Quem lida com gest\u00e3o de pessoas pode at\u00e9 n\u00e3o<\/p><p>saber o que significam, literalmente,<em> soft skills<\/em> e <em>hard skills<\/em>,<\/p><p>mas, certamente, v\u00ea seus impactos diariamente. Em uma<\/p><p><em>4 <\/em>ind\u00fastria, onde diferentes colaboradores interagem entre<\/p><p>si, \u00e9 f\u00e1cil perceber aqueles que t\u00eam total aptid\u00e3o para as<\/p><p>tarefas t\u00e9cnicas e quem se sai melhor nas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>7 <\/em>interpessoais. Reconhecer essas potencialidades \u00e9 uma das<\/p><p>fun\u00e7\u00f5es mais importantes para l\u00edderes e gestores<\/p><p>atualmente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>10<\/em> H\u00e1 um tempo, recrutar novos colaboradores<\/p><p>resumia-se a um processo minucioso de an\u00e1lise curricular.<\/p><p>Eram avaliadas a forma\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o e outras<\/p><p><em>13<\/em> capacidades t\u00e9cnicas, como cursos complementares. \u00c9 claro<\/p><p>que essa ainda \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta de sele\u00e7\u00e3o;<\/p><p>entretanto, essas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, denominadas<\/p><p><em>16<\/em> <em>hard skills<\/em>, agora dividem espa\u00e7o com outras, relacionadas<\/p><p>ao comportamento: as chamadas <em>soft skills<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre esses dois conceitos foi bem<\/p><p><em>19<\/em> definida pela chefe de <em>marketing <\/em>Susan Vitale: \u201c<em>hard skills<\/em> \u00e9<\/p><p>o que voc\u00ea faz; <em>soft skills <\/em>\u00e9 como voc\u00ea faz\u201d. Isso significa que<\/p><p>essas compet\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o excludentes, mas, sim,<\/p><p><em>22 <\/em>complementares. A chegada da ind\u00fastria 4.0 potencializou<\/p><p>a busca pelo equil\u00edbrio entre elas, o que deu destaque \u00e0s<\/p><p>habilidades antes negligenciadas pelos recrutadores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t25<\/em> A chamada manufatura avan\u00e7ada modificou a<\/p><p>tecnologia a que est\u00e1vamos habituados. Agora, as m\u00e1quinas<\/p><p>podem interligar setores, tomar decis\u00f5es baseadas em<\/p><p><em>28<\/em> relat\u00f3rios, como no caso dos sensores de irriga\u00e7\u00e3o do<\/p><p>agroneg\u00f3cio, e digitalizar os processos da ind\u00fastria. Seria<\/p><p>natural, ent\u00e3o, que as habilidades t\u00e9cnicas estivessem cada<\/p><p><em>31 <\/em>vez mais em voga; o que ocorre, no entanto, \u00e9 que, com<\/p><p>tanta tecnologia, as compet\u00eancias comportamentais \u00e9 que<\/p><p>ganharam mais destaque. Afinal, como a interven\u00e7\u00e3o nas<\/p><p><em>34<\/em> m\u00e1quinas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o necess\u00e1ria por conta das<\/p><p>automa\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso que os colaboradores ofere\u00e7am<\/p><p>aquilo que jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo pelas inova\u00e7\u00f5es.<\/p><p><em>37<\/em> Criatividade, bom relacionamento interpessoal, autogest\u00e3o<\/p><p>e intelig\u00eancia emocional s\u00e3o alguns exemplos disso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara muitos gestores, encontrar tais caracter\u00edsticas<\/p><p><em>40<\/em> tem-se mostrado uma grande dificuldade na hora de<\/p><p>realizar a sele\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o dos colaboradores.<\/p><p>Diferentemente das compet\u00eancias t\u00e9cnicas \u2014 as<em> hard<\/em><\/p><p><em>43 skills<\/em> \u2014, que s\u00e3o facilmente mensur\u00e1veis, as compet\u00eancias<\/p><p>comportamentais \u2014 as <em>soft skills<\/em> \u2014 exigem mais aten\u00e7\u00e3o e<\/p><p>observa\u00e7\u00e3o pelas lideran\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>46 <\/em>Hoje, em uma planta industrial, os setores j\u00e1 n\u00e3o<\/p><p>trabalham mais de forma isolada. Eles est\u00e3o interligados e<\/p><p>devem atuar em conson\u00e2ncia com os objetivos<\/p><p><em>49<\/em> organizacionais. Justamente por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel que<\/p><p>as <em>soft skills<\/em> de todos sejam desenvolvidas,<\/p><p>independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>\t52 <\/em>\u00c9 claro que nada, nunca, substituir\u00e1 a boa e<\/p><p>tradicional an\u00e1lise curricular. Todavia, a gest\u00e3o de pessoas<\/p><p>em um mundo 4.0 n\u00e3o pode se ater apenas a isso, mesmo<\/p><p><em>55 <\/em>porque, especialmente em grandes empresas, h\u00e1 a ideia de<\/p><p>que as <em>hard skills<\/em> podem ser desenvolvidas ap\u00f3s a<\/p><p>contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;inovacaoindustrial.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1974671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] retomando as reflex\u00f5es que me mobilizaram na d\u00e9cada de 1990 do passado s\u00e9culo XX, passo a examinar, j\u00e1 agora em 2021, antigas e atuais posturas da \u2018esquerda punitiva\u2019 [...].(KARAM, M. L. A \u201cesquerda punitiva\u201d: vinte e cinco anos depois [livro eletr\u00f4nico]. S\u00e3o Paulo: Tirant lo Blanch, 2021, p. 16)As considera\u00e7\u00f5es atuais de Maria Lucia Karam sobre a \u201cesquerda punitiva\u201d, \u00e0 luz da criminologia cr\u00edtica, evidenciam que","provas":[{"id":68807,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2021-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2092529,"hashId":"97b221c0fcc259341215f5c32f469a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>[...] retomando as reflex\u00f5es que me mobilizaram na d\u00e9cada de 1990 do passado s\u00e9culo XX, passo a examinar, j\u00e1 agora em 2021, antigas e atuais posturas da \u2018esquerda punitiva\u2019 [...].<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(KARAM, M. L. <strong>A \u201cesquerda punitiva\u201d: vinte e cinco anos depois [livro eletr\u00f4nico]<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Tirant lo Blanch, 2021, p. 16)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As considera\u00e7\u00f5es atuais de Maria Lucia Karam sobre a \u201cesquerda punitiva\u201d, \u00e0 luz da criminologia cr\u00edtica, evidenciam que<\/p>","resposta":8180418,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o seletiva e estigmatizante de grupos j\u00e1 em desvantagem social evidencia o funcionamento distorcido do sistema penal.","id":8180417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o seletiva e estigmatizante de grupos j\u00e1 em desvantagem social evidencia o funcionamento distorcido do sistema penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia do sistema penal reside na excepcionalidade de sua atua\u00e7\u00e3o, sendo a seletividade essencial para a estigmatiza\u00e7\u00e3o da pessoa tida como criminosa.","id":8180418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efic\u00e1cia do sistema penal reside na excepcionalidade de sua atua\u00e7\u00e3o, sendo a seletividade essencial para a estigmatiza\u00e7\u00e3o da pessoa tida como criminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia do sistema penal a condutas violadoras de direitos humanos protege tais direitos, mas, paradoxalmente, seleciona os indiv\u00edduos estigmatiz\u00e1veis. ","id":8180419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incid\u00eancia do sistema penal a condutas violadoras de direitos humanos protege tais direitos, mas, paradoxalmente, seleciona os indiv\u00edduos estigmatiz\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sistema penal se destina a alcan\u00e7ar todos os respons\u00e1veis pelas condutas criminalizadas, pois o poder punitivo e seu efeito estigmatizante s\u00e3o ilimitados. ","id":8180420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema penal se destina a alcan\u00e7ar todos os respons\u00e1veis pelas condutas criminalizadas, pois o poder punitivo e seu efeito estigmatizante s\u00e3o ilimitados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o do sistema penal para o enfrentamento do racismo e de outras discrimina\u00e7\u00f5es se admite para conter a seletividade dos grupos estigmatiz\u00e1veis.","id":8180421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o do sistema penal para o enfrentamento do racismo e de outras discrimina\u00e7\u00f5es se admite para conter a seletividade dos grupos estigmatiz\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406575,"slug":"criminologia-prevencao-do-delito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal do Inimigo","oab":false,"nome":"Direito Penal do Inimigo","pai":431295,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406565,"slug":"criminologia-direito-penal-do-inimigo"}],"slug":"criminologia\/2092529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21736,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De segunda a sexta feira, v\u00e1rias pessoas foram at\u00e9 a escola com a inten\u00e7\u00e3o de efetuar matr\u00edcula dos filhos. Na segunda-feira, foram 20 pessoas; na ter\u00e7a-feira, foram 23; na quarta-feira, foram 25; na quinta-feira, foram 17 e na sexta-feira, foram 15 pessoas. O percentual de pessoas que foram \u00e0 escola efetuar a matr\u00edcula, no dia de maior procura foi igual a:","provas":[{"id":68796,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21736,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2092897,"hashId":"d172b144ac8ac2eab39b212566427493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De segunda a sexta feira, v\u00e1rias pessoas foram at\u00e9 a escola com a inten\u00e7\u00e3o de efetuar matr\u00edcula dos filhos. Na segunda-feira, foram 20 pessoas; na ter\u00e7a-feira, foram 23; na quarta-feira, foram 25; na quinta-feira, foram 17 e na sexta-feira, foram 15 pessoas. O percentual de pessoas que foram \u00e0 escola efetuar a matr\u00edcula, no dia de maior procura foi igual a:<\/p>","resposta":8182102,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%","id":8182100,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"23%","id":8182101,"corpo":"<p>23%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25%","id":8182102,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28%","id":8182103,"corpo":"<p>28%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35%","id":8182104,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2092897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O v\u00edrus mais perigoso para o usu\u00e1rio de computador pessoal (PC) \u00e9 o firewall. Ele \u00e9 capaz de danificar o disco em quest\u00e3o de segundos e possui alto poder de replica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093101,"hashId":"f21543fd4edeea14b6fed1ba838207db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus mais perigoso para o usu\u00e1rio de computador pessoal (PC) \u00e9 o <em>firewall<\/em>. Ele \u00e9 capaz de danificar o disco em quest\u00e3o de segundos e possui alto poder de replica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8183034,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 26 a 30 quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao site de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":497607,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 519px;\"><colgroup><col width=\"519\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao <em>site<\/em> de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2093101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para embrulhar 112.000 presentes, uma equipe de 100 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, precisaria de mais de 56 dias.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093104,"hashId":"cffe56fce04e44a9a24c5c73fd871481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para embrulhar 112.000 presentes, uma equipe de 100 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, precisaria de mais de 56 dias.<\/p>","resposta":8183043,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183042,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183043,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 31 e 32. ","id":497609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>31 <\/strong>e <strong>32<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2093104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soberania popular pode ser exercida diretamente, por meio dos instrumentos de participa\u00e7\u00e3o da sociedade previstos no pr\u00f3prio texto constitucional, a saber: o referendo; o plebiscito; e a iniciativa popular.","provas":[{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093157,"hashId":"9f89d3c4d306209e1a9981ee1cc1be09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular pode ser exercida diretamente, por meio dos instrumentos de participa\u00e7\u00e3o da sociedade previstos no pr\u00f3prio texto constitucional, a saber: o referendo; o plebiscito; e a iniciativa popular.<\/p>","resposta":8183223,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183223,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183224,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens de 58 a 60.","id":497623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens de <strong>58 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2093157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as categorias de processos, podem ser citados os gerenciais, os final\u00edsticos e os operacionais.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093196,"hashId":"423bfdd87d72d2d173177c90bcf4a9fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as categorias de processos, podem ser citados os gerenciais, os final\u00edsticos e os operacionais.<\/p>","resposta":8183341,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 83 a 87. ","id":497629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>87<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2093196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24748,"slug":"supervisor-area-contador-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade construiu uma m\u00e1quina para utilizar em seus neg\u00f3cios. Na constru\u00e7\u00e3o, ela incorreu nos seguintes gastos: Materiais: R$ 30.000. Juros sobre empr\u00e9stimos tomados para a constru\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina: R$ 8.000. M\u00e3o de obra da entidade: R$ 40.000. M\u00e3o de obra terceirizada: R$ 15.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatores incorridos durante a constru\u00e7\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado da entidade. ","provas":[{"id":68604,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24748,"slug":"supervisor-area-contador-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-contador-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Contador - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2093745,"hashId":"8d95d1c6644bad57cde58d74d9ad0f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade construiu uma m\u00e1quina para utilizar em seus neg\u00f3cios. Na constru\u00e7\u00e3o, ela incorreu nos seguintes gastos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Materiais: R$ 30.000. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Juros sobre empr\u00e9stimos tomados para a constru\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina: R$ 8.000. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>M\u00e3o de obra da entidade: R$ 40.000. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>M\u00e3o de obra terceirizada: R$ 15.000. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatores incorridos durante a constru\u00e7\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado da entidade. <\/p>","resposta":8185452,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insumos adquiridos de terceiros: R$ 30.000; Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 63.000. ","id":8185450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos adquiridos de terceiros: R$ 30.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 63.000. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insumos adquiridos de terceiros: R$ 38.000; Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 55.000. ","id":8185451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos adquiridos de terceiros: R$ 38.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 55.000. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insumos adquiridos de terceiros: R$ 45.000; Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 48.000. ","id":8185452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos adquiridos de terceiros: R$ 45.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 48.000. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Insumos adquiridos de terceiros: R$ 53.000; Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 40.000. ","id":8185453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos adquiridos de terceiros: R$ 53.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 40.000. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insumos adquiridos de terceiros: R$ 85.000; Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 8.000. ","id":8185454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumos adquiridos de terceiros: R$ 85.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado: R$ 8.000. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2093745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Guerra (2009) explicita momentos nos quais \u00e9 exercitada a dimens\u00e3o investigativa no servi\u00e7o social. S\u00e3o eles:I. O resultado da interven\u00e7\u00e3o.II. A realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas.III. A realiza\u00e7\u00e3o de estudo social, laudos e pareceres.IV. O zelo pela observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169383,"hashId":"bc51c80369a8532dfcbc267dbef3bc8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra (2009) explicita momentos nos quais \u00e9 exercitada a dimens\u00e3o investigativa no servi\u00e7o social. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da interven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A realiza\u00e7\u00e3o de estudo social, laudos e pareceres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O zelo pela observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8506845,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8506843,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8506844,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8506845,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8506846,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8506847,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2169383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o Decreto n\u00ba 7.234, de 19 de julho de 2010:","provas":[{"id":71161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2169384,"hashId":"d69dc8718d5ab9f06e869edcc9194d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre o Decreto n\u00ba 7.234, de 19 de julho de 2010:<\/p>","resposta":8506852,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visa o atendimento de estudantes regularmente matriculados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, na modalidade Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.","id":8506848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa o atendimento de estudantes regularmente matriculados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, na modalidade Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o menciona estudantes com defici\u00eancia.","id":8506849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o menciona estudantes com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES) dever\u00e1 ser implementado de forma desarticulada com as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","id":8506850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES) dever\u00e1 ser implementado de forma desarticulada com as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelece todos os crit\u00e9rios e a metodologia de sele\u00e7\u00e3o dos alunos de gradua\u00e7\u00e3o a serem beneficiados.","id":8506851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece todos os crit\u00e9rios e a metodologia de sele\u00e7\u00e3o dos alunos de gradua\u00e7\u00e3o a serem beneficiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem como finalidade ampliar as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia dos jovens na educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica federal.","id":8506852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como finalidade ampliar as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia dos jovens na educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","oab":false,"nome":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428521,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-234-de-2010-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-assistencia-estudantil-pnaes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2169384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta nos Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que o processo para a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico sobre a qualidade de uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil precisa levar em considera\u00e7\u00e3o alguns aspectos importantes: Um deles diz respeito aos direitos humanos fundamentais, cuja formula\u00e7\u00e3o resultou de uma hist\u00f3ria de conquistas e supera\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o em todo o mundo. Esses direitos apresentam especificidades quando se aplicam \u00e0s crian\u00e7as e s\u00e3o reafirmados em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA). Outro aspecto relevante \u00e9 o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as de g\u00eanero, \u00e9tnico-racial, religiosa, cultural e relativas a pessoas com defici\u00eancia. Fundamentar a concep\u00e7\u00e3o de qualidade na educa\u00e7\u00e3o em valores sociais mais amplos, como o respeito ao meio ambiente, o desenvolvimento de uma cultura de paz e a busca por rela\u00e7\u00f5es humanas mais solid\u00e1rias tamb\u00e9m \u00e9 um dos aspectos. Outro aspecto a ser considerado diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, que define as grandes finalidades da educa\u00e7\u00e3o e a forma de organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional, regulamentando essa pol\u00edtica nos \u00e2mbitos federal, estadual e municipal. Os conhecimentos cient\u00edficos sobre o desenvolvimento infantil, a cultura da inf\u00e2ncia, as maneiras de cuidar e educar a crian\u00e7a pequena em ambientes coletivos e a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00e3o tamb\u00e9m pontos de partida importantes na defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de qualidade. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68567,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2169556,"hashId":"93deddc73d221e29012fceeb6cf32002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta nos Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que o processo para a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico sobre a qualidade de uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil precisa levar em considera\u00e7\u00e3o alguns aspectos importantes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um deles diz respeito aos direitos humanos fundamentais, cuja formula\u00e7\u00e3o resultou de uma hist\u00f3ria de conquistas e supera\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o em todo o mundo. Esses direitos apresentam especificidades quando se aplicam \u00e0s crian\u00e7as e s\u00e3o reafirmados em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA). <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro aspecto relevante \u00e9 o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as de g\u00eanero, \u00e9tnico-racial, religiosa, cultural e relativas a pessoas com defici\u00eancia. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fundamentar a concep\u00e7\u00e3o de qualidade na educa\u00e7\u00e3o em valores sociais mais amplos, como o respeito ao meio ambiente, o desenvolvimento de uma cultura de paz e a busca por rela\u00e7\u00f5es humanas mais solid\u00e1rias tamb\u00e9m \u00e9 um dos aspectos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro aspecto a ser considerado diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, que define as grandes finalidades da educa\u00e7\u00e3o e a forma de organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional, regulamentando essa pol\u00edtica nos \u00e2mbitos federal, estadual e municipal. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os conhecimentos cient\u00edficos sobre o desenvolvimento infantil, a cultura da inf\u00e2ncia, as maneiras de cuidar e educar a crian\u00e7a pequena em ambientes coletivos e a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00e3o tamb\u00e9m pontos de partida importantes na defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de qualidade. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8507697,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8507693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5. ","id":8507694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8507695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5. ","id":8507696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8507697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405590,"slug":"pedagogia-avaliacao-e-indicadores-de-qualidade-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2169556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome indicado, no texto, exer\u00e7a papel d\u00eaitico. ","provas":[{"id":69109,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2169678,"hashId":"865eba7b0d83a951b00dfe031df48279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o pronome indicado, no texto, exer\u00e7a papel d\u00eaitico. <\/p>","resposta":8508093,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essas (linha 9)","id":8508092,"corpo":"<p>essas (linha 9)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"este (linha 5)","id":8508093,"corpo":"<p>este (linha 5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disso (linha 10)","id":8508094,"corpo":"<p>disso (linha 10)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa (linha 26)","id":8508095,"corpo":"<p>Essa (linha 26)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto ITexto para as quest\u00f5es 1 a 15Brasil \u00e9 laborat\u00f3rio do melhor e do pior em governan\u00e7a tecnol\u00f3gica___Na semana passada participei de um jantar oficial com o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, na sede do governoem Paris. Foram convidados 20 \u201cpensadores\u201d globais que trabalham com tecnologia. O objetivo era discutir o papel da Fran\u00e7ae da Europa de modo geral sobre quest\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Dentre os convidados, estavam a escritora Shoshana Zuboff (autorado livro A Era do Capitalismo de Vigil\u00e2ncia) e a baronesa Joanna Shields, ex-Ministra de Internet e Seguran\u00e7a da Inglaterra. DaAm\u00e9rica Latina, s\u00f3 este colunista.___Tr\u00eas perguntas foram levantadas nas conversas. \u00c9 poss\u00edvel usar a tecnologia a favor da democracia? Como protegerdireitos em face do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico? E, muito importante, como proteger as democracias dos ataques coordenados pormeios digitais?___A Fran\u00e7a est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para levantar essas quest\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 prestes a assumir a presid\u00eancia doConselho da Europa. Al\u00e9m disso, nos dias seguintes ao jantar, recebeu a vice-presidente dos EUA, Kamala Harris, e osecret\u00e1rio-geral da ONU, Antonio Guterres, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as globais que participaram do F\u00f3rum da Paz, a convite dopa\u00eds.___No jantar acabei conhecendo alguns dos ministros franceses. Dentre eles, a jovem ministra da transforma\u00e7\u00e3o e reformado Estado, Am\u00e9lie de Montchalin, que se sentou ao meu lado. Am\u00e9lie morou no Brasil na cidade de Campinas e fala portugu\u00easperfeitamente. Seu pai foi executivo de uma f\u00e1brica de produtos aliment\u00edcios na cidade. No dia do jantar ela havia acabado delan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. Al\u00e9m disso, inclui uma estrat\u00e9gia para atrair programadores para trabalharem nogoverno franc\u00eas. Tudo um luxo comparado com as pol\u00edticas tecnol\u00f3gicas brasileiras no momento.___Vale lembrar que o Brasil j\u00e1 foi l\u00edder nessa \u00e1rea e pioneiro em pol\u00edticas de software livre na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Hojeest\u00e1 \u00e0 deriva. Ali\u00e1s, esse foi o tema da minha fala para o presidente Macron. Enfatizei que nosso pa\u00eds \u00e9 uma esp\u00e9cie delaborat\u00f3rio de tudo que existe de melhor e pior em termos de governan\u00e7a tecnol\u00f3gica. No lado bom, criamos no passado aParceria Internacional de Governos Abertos (OGP), que foi citada v\u00e1rias vezes na reuni\u00e3o. Criamos tamb\u00e9m o Marco Civil daInternet, visto como modelo, e tamb\u00e9m citado. Fizemos iniciativas globais como a NetMundial, ou o pr\u00f3prio Comit\u00ea Gestor daInternet. Tudo permanece na mem\u00f3ria de l\u00edderes globais.___J\u00e1 sobre as experi\u00eancias ruins relacionadas \u00e0 tecnologia n\u00e3o \u00e9 preciso citar. Vivemos dentro delas e de seus resultadostodos os dias no pa\u00eds. Uma li\u00e7\u00e3o ficou clara no jantar: lideran\u00e7a importa. Diga-se o que se quiser do presidente franc\u00eas, ele temum plano e uma vis\u00e3o clara sobre o papel da Fran\u00e7a. Essa vis\u00e3o produz frutos. O pa\u00eds vai crescer 7% em 2021. A taxa dedesemprego est\u00e1 baixa e decrescendo, com meio milh\u00e3o de empregos formais criados neste ano. O pa\u00eds est\u00e1 construindo asbases para participar cada vez mais da economia digital e quer dialogar com pensadores do mundo inteiro para isso.___Como dizia um outro franc\u00eas, Allan Kardec: \u201cTodo efeito inteligente tem uma causa inteligente. O poder da causa est\u00e1na grandeza do seu efeito.\u201d Para refletirmos.(Ronaldo Lemos. Folha de S.Paulo, 14\/11\/21. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos\/2021\/11\/brasil-e-laboratorio-do-melhor-e-do-pior-emgovernanca-tecnologica.shtml)","id":506761,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Brasil \u00e9 laborat\u00f3rio do melhor e do pior em governan\u00e7a tecnol\u00f3gica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Na semana passada participei de um jantar oficial com o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, na sede do governo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">em Paris. Foram convidados 20 \u201cpensadores\u201d globais que trabalham com tecnologia. O objetivo era discutir o papel da Fran\u00e7a<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">e da Europa de modo geral sobre quest\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Dentre os convidados, estavam a escritora Shoshana Zuboff (autora<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">do livro <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">A Era do Capitalismo de Vigil\u00e2ncia<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">) e a baronesa Joanna Shields, ex-Ministra de Internet e Seguran\u00e7a da Inglaterra. Da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Am\u00e9rica Latina, s\u00f3 este colunista.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___Tr\u00eas perguntas foram levantadas nas conversas. \u00c9 poss\u00edvel usar a tecnologia a favor da democracia? Como proteger<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">direitos em face do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico? E, muito importante, como proteger as democracias dos ataques coordenados por<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">meios digitais?<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___A Fran\u00e7a est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para levantar essas quest\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 prestes a assumir a presid\u00eancia do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Conselho da Europa. Al\u00e9m disso, nos dias seguintes ao jantar, recebeu a vice-presidente dos EUA, Kamala Harris, e o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">secret\u00e1rio-geral da ONU, Antonio Guterres, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as globais que participaram do F\u00f3rum da Paz, a convite do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">pa\u00eds.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___No jantar acabei conhecendo alguns dos ministros franceses. Dentre eles, a jovem ministra da transforma\u00e7\u00e3o e reforma<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">do Estado, Am\u00e9lie de Montchalin, que se sentou ao meu lado. Am\u00e9lie morou no Brasil na cidade de Campinas e fala portugu\u00eas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">perfeitamente. Seu pai foi executivo de uma f\u00e1brica de produtos aliment\u00edcios na cidade. No dia do jantar ela havia acabado de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">lan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. Al\u00e9m disso, inclui uma estrat\u00e9gia para atrair programadores para trabalharem no<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">governo franc\u00eas. Tudo um luxo comparado com as pol\u00edticas tecnol\u00f3gicas brasileiras no momento.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___Vale lembrar que o Brasil j\u00e1 foi l\u00edder nessa \u00e1rea e pioneiro em pol\u00edticas de software livre na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Hoje<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">est\u00e1 \u00e0 deriva. Ali\u00e1s, esse foi o tema da minha fala para o presidente Macron. Enfatizei que nosso pa\u00eds \u00e9 uma esp\u00e9cie de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">laborat\u00f3rio de tudo que existe de melhor e pior em termos de governan\u00e7a tecnol\u00f3gica. No lado bom, criamos no passado a<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Parceria Internacional de Governos Abertos (OGP), que foi citada v\u00e1rias vezes na reuni\u00e3o. Criamos tamb\u00e9m o Marco Civil da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Internet, visto como modelo, e tamb\u00e9m citado. Fizemos iniciativas globais como a NetMundial, ou o pr\u00f3prio Comit\u00ea Gestor da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Internet. Tudo permanece na mem\u00f3ria de l\u00edderes globais.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___J\u00e1 sobre as experi\u00eancias ruins relacionadas \u00e0 tecnologia n\u00e3o \u00e9 preciso citar. Vivemos dentro delas e de seus resultados<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">todos os dias no pa\u00eds. Uma li\u00e7\u00e3o ficou clara no jantar: lideran\u00e7a importa. Diga-se o que se quiser do presidente franc\u00eas, ele tem<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">um plano e uma vis\u00e3o clara sobre o papel da Fran\u00e7a. Essa vis\u00e3o produz frutos. O pa\u00eds vai crescer 7% em 2021. A taxa de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">desemprego est\u00e1 baixa e decrescendo, com meio milh\u00e3o de empregos formais criados neste ano. O pa\u00eds est\u00e1 construindo as<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">bases para participar cada vez mais da economia digital e quer dialogar com pensadores do mundo inteiro para isso.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">___Como dizia um outro franc\u00eas, Allan Kardec: \u201cTodo efeito inteligente tem uma causa inteligente. O poder da causa est\u00e1<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">na grandeza do seu efeito.\u201d Para refletirmos.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(<\/em><strong style=\"font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>Ronaldo Lemos.<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Folha de S.Paulo, 14\/11\/21. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos\/2021\/11\/brasil-e-laboratorio-do-melhor-e-do-pior-emgovernanca-tecnologica.shtml)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2169678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao julgamento conforme o estado do processo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499736,"hashId":"2b5459ff1d35fdc4bd60cfd380091a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao julgamento conforme o estado do processo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9938937,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito n\u00e3o poder\u00e1 reconhecer a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o il\u00edquida.","id":9938933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito n\u00e3o poder\u00e1 reconhecer a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o il\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A parte poder\u00e1 liquidar desde logo a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida na decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito desde que prestando cau\u00e7\u00e3o suficiente.","id":9938934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte poder\u00e1 liquidar desde logo a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida na decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito desde que prestando cau\u00e7\u00e3o suficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A parte poder\u00e1 executar desde logo a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida na decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito desde que n\u00e3o haja recurso contra esta interposto.","id":9938935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte poder\u00e1 executar desde logo a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida na decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito desde que n\u00e3o haja recurso contra esta interposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o e o cumprimento da decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito dever\u00e3o ser processados nos mesmos autos.","id":9938936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o e o cumprimento da decis\u00e3o que julgar parcialmente o m\u00e9rito dever\u00e3o ser processados nos mesmos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O juiz decidir\u00e1 parcialmente o m\u00e9rito quando um ou mais dos pedidos formulados ou parcela deles mostrar- se incontroverso, sendo a decis\u00e3o impugn\u00e1vel por agravo de instrumento.","id":9938937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz decidir\u00e1 parcialmente o m\u00e9rito quando um ou mais dos pedidos formulados ou parcela deles mostrar- se incontroverso, sendo a decis\u00e3o impugn\u00e1vel por agravo de instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2499736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre altera\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499780,"hashId":"36b20dd96fcdfeeefc598b0130d21538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre altera\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9939151,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":9939147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a sem justo motivo, assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, e ser\u00e1 incorporada caso tenha exercido por mais de 10 anos a respectiva fun\u00e7\u00e3o.","id":9939148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a sem justo motivo, assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, e ser\u00e1 incorporada caso tenha exercido por mais de 10 anos a respectiva fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, com ou sem justo motivo, assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, e ser\u00e1 incorporada se tiver exercido por mais de 5 anos a respectiva fun\u00e7\u00e3o.","id":9939149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, com ou sem justo motivo, assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, e ser\u00e1 incorporada se tiver exercido por mais de 5 anos a respectiva fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos contratos individuais de trabalho \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das respectivas condi\u00e7\u00f5es somente por m\u00fatuo consentimento, mesmo se esta resultar indiretamente em perda de benef\u00edcios.","id":9939150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos individuais de trabalho \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das respectivas condi\u00e7\u00f5es somente por m\u00fatuo consentimento, mesmo se esta resultar indiretamente em perda de benef\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de necessidade de servi\u00e7o, o empregador poder\u00e1 transferir o empregado para localidade diversa da que resultar do contrato, n\u00e3o obstante as restri\u00e7\u00f5es legais, mas, ficar\u00e1 obrigado a um pagamento suplementar m\u00ednimo de 25% dos sal\u00e1rios que o empregado percebia naquela localidade, enquanto durar essa situa\u00e7\u00e3o.","id":9939151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de necessidade de servi\u00e7o, o empregador poder\u00e1 transferir o empregado para localidade diversa da que resultar do contrato, n\u00e3o obstante as restri\u00e7\u00f5es legais, mas, ficar\u00e1 obrigado a um pagamento suplementar m\u00ednimo de 25% dos sal\u00e1rios que o empregado percebia naquela localidade, enquanto durar essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2499780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa planilha do MS Excel, temos a c\u00e9lula c1 com a f\u00f3rmula =a1+b1. Se copiarmos esse conte\u00fado para a c\u00e9lula c2 o Excel atualizar\u00e1 seu conte\u00fado para =a2+b2. Dentre as alternativas abaixo, qual deve ser utilizada para fixar na f\u00f3rmula a refer\u00eancia \u00e0 c\u00e9lula a1 evitando que o Excel fa\u00e7a a modifica\u00e7\u00e3o para a2, a3 a4, etc...?","provas":[{"id":85873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":25854,"slug":"tecnico-administrativo-operacional-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Socioeducativo do Acre","sigla":"ISE AC","id":5337,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ise-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ise-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-operacional-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - ISE AC - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 08:41:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499979,"hashId":"dcbde79a7a6de0281d8516ca9aa66fb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa planilha do MS Excel, temos a c\u00e9lula c1 com a f\u00f3rmula =a1+b1. Se copiarmos esse conte\u00fado para a c\u00e9lula c2 o Excel atualizar\u00e1 seu conte\u00fado para =a2+b2. Dentre as alternativas abaixo, qual deve ser utilizada para fixar na f\u00f3rmula a refer\u00eancia \u00e0 c\u00e9lula a1 evitando que o Excel fa\u00e7a a modifica\u00e7\u00e3o para a2, a3 a4, etc...?<\/p>","resposta":9940034,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"*a1*","id":9940030,"corpo":"<p>*a1*<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" $a1$","id":9940031,"corpo":"<p> $a1$<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"%a1%","id":9940032,"corpo":"<p>%a1%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\/a1\/","id":9940033,"corpo":"<p>\/a1\/<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$a$1","id":9940034,"corpo":"<p>$a$1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2499979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do rio que corta a sede do munic\u00edpio de Santa Leopoldina?","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475568,"hashId":"507d710eab3349355c847adb2141710a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do rio que corta a sede do munic\u00edpio de Santa Leopoldina?<\/p>","resposta":9830001,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Negro.","id":9829997,"corpo":"<p>Rio Negro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Doce. ","id":9829998,"corpo":"<p>Rio Doce. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Rio Jucu. ","id":9829999,"corpo":"<p> Rio Jucu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Santa Leopoldina.","id":9830000,"corpo":"<p>Rio Santa Leopoldina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rio Santa Maria da Vit\u00f3ria.","id":9830001,"corpo":"<p>Rio Santa Maria da Vit\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2475568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Santa Leopoldina, em tempos antigos, quando ainda nem tinha esta denomina\u00e7\u00e3o, o lugar era muito movimentado e sua festas muito concorridas, inclusive o carnaval. Nesta \u00e9poca havia dois blocos carnavalescos que eram considerados os mais animados. Quais os nomes destes dois blocos?","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475573,"hashId":"427db51d79c74c8e248d5d5fbcd206a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Santa Leopoldina, em tempos antigos, quando ainda nem tinha esta denomina\u00e7\u00e3o, o lugar era muito movimentado e sua festas muito concorridas, inclusive o carnaval. Nesta \u00e9poca havia dois blocos carnavalescos que eram considerados os mais animados. Quais os nomes destes dois blocos?<\/p>","resposta":9830024,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cord\u00e3o do Sert\u00e3o e Dona Leopoldina.","id":9830022,"corpo":"<p>Cord\u00e3o do Sert\u00e3o e Dona Leopoldina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leopoldina e Serpentina.","id":9830023,"corpo":"<p>Leopoldina e Serpentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brasil Acorda e Rosa do Sert\u00e3o.","id":9830024,"corpo":"<p>Brasil Acorda e Rosa do Sert\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cord\u00e3o Leopoldinense e Sert\u00e3ozinho.","id":9830025,"corpo":"<p>Cord\u00e3o Leopoldinense e Sert\u00e3ozinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil dos Sonhos e Flor do Sert\u00e3o.","id":9830026,"corpo":"<p>Brasil dos Sonhos e Flor do Sert\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2475573","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa abordagem defende a perspectiva de que os conte\u00fados a serem desenvolvidos nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica devem seguir uma ordem de habilidades, respeitando a sequ\u00eancia pedag\u00f3gica, indo do mais simples (habilidades b\u00e1sicas), para as mais complexas (habilidades espec\u00edficas). As caracter\u00edsticas acima descritas dizem respeito, principalmente a abordagem:","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475577,"hashId":"b750268c452de0a8c758ce4cbc88d161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa abordagem defende a perspectiva de que os conte\u00fados a serem desenvolvidos nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica devem seguir uma ordem de habilidades, respeitando a sequ\u00eancia pedag\u00f3gica, indo do mais simples (habilidades b\u00e1sicas), para as mais complexas (habilidades espec\u00edficas). As caracter\u00edsticas acima descritas dizem respeito, principalmente a abordagem:<\/p>","resposta":9830046,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-Emancipat\u00f3ria.","id":9830042,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-Emancipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sist\u00eamica.","id":9830043,"corpo":"<p>Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-Superadora.","id":9830044,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-Superadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Construtivista-Interacionista.","id":9830045,"corpo":"<p>Construtivista-Interacionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimentista.","id":9830046,"corpo":"<p>Desenvolvimentista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2475577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, analise as diretrizes para a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema CONFEF\/CREFs e para o desempenho da atividade profissional em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica abaixo elencadas: I.Comprometimento com a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do indiv\u00edduo e da coletividade, e com o desenvolvimento f\u00edsico, intelectual, cultural e social do benefici\u00e1rio de sua a\u00e7\u00e3o. II.Aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, cient\u00edfico, \u00e9tico e moral dos Profissionais registrados no Sistema CONFEF\/CREFs. III.Transpar\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es, garantida por meio do pleno acesso dos benefici\u00e1rios e destinat\u00e1rios \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia legal e regimental. IV.Autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, respeitados os preceitos legais e \u00e9ticos e os princ\u00edpios da bio\u00e9tica;Est\u00e3o CORRETAS as senten\u00e7as: ","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475582,"hashId":"fa2588c63b50fa80980b64069b67df4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, analise as diretrizes para a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema CONFEF\/CREFs e para o desempenho da atividade profissional em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica abaixo elencadas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Comprometimento com a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do indiv\u00edduo e da coletividade, e com o desenvolvimento f\u00edsico, intelectual, cultural e social do benefici\u00e1rio de sua a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, cient\u00edfico, \u00e9tico e moral dos Profissionais registrados no Sistema CONFEF\/CREFs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Transpar\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es, garantida por meio do pleno acesso dos benefici\u00e1rios e destinat\u00e1rios \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia legal e regimental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, respeitados os preceitos legais e \u00e9ticos e os princ\u00edpios da bio\u00e9tica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as senten\u00e7as: <\/p>","resposta":9830068,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":9830067,"corpo":"<p>Somente II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9830068,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":9830069,"corpo":"<p>Somente I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":9830070,"corpo":"<p>Somente I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV.","id":9830071,"corpo":"<p>Somente I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":430277,"slug":"educacao-fisica-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2475582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o crescimento do uso das redes sociais, a est\u00e9tica, em especial a corporal, desponta como algo a ser alcan\u00e7ado quase que obrigatoriamente, o chamado \"corpo padr\u00e3o\". As aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica podem e devem ser momento para reflex\u00e3o acerca dessa realidade. Dentre as alternativas abaixo marque a INCORRETA:","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475588,"hashId":"b5e09827a057b086be1b3e431d63f57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o crescimento do uso das redes sociais, a est\u00e9tica, em especial a corporal, desponta como algo a ser alcan\u00e7ado quase que obrigatoriamente, o chamado \"corpo padr\u00e3o\". As aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica podem e devem ser momento para reflex\u00e3o acerca dessa realidade. Dentre as alternativas abaixo marque a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9830100,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno deve ser incentivado a praticar atividade f\u00edsica, tendo em vista os benef\u00edcios advindos dessa pr\u00e1tica, sem no entanto, refor\u00e7ar os padr\u00f5es impostos.","id":9830096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve ser incentivado a praticar atividade f\u00edsica, tendo em vista os benef\u00edcios advindos dessa pr\u00e1tica, sem no entanto, refor\u00e7ar os padr\u00f5es impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o e viv\u00eancia dos aspectos relacionados a sa\u00fade, bem estar, qualidade de vida e respeito ao pr\u00f3prio corpo devem pautar as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9830097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o e viv\u00eancia dos aspectos relacionados a sa\u00fade, bem estar, qualidade de vida e respeito ao pr\u00f3prio corpo devem pautar as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O apelo midi\u00e1tico para obten\u00e7\u00e3o do corpo padr\u00e3o deve ser analisado, dentre outros, em seus aspectos imperativo e consumerista.","id":9830098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apelo midi\u00e1tico para obten\u00e7\u00e3o do corpo padr\u00e3o deve ser analisado, dentre outros, em seus aspectos imperativo e consumerista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o em alcan\u00e7ar o \"corpo perfeito\" pode levar o aluno a desenvolver transtornos comportamentais, como baixa autoestima, ansiedade e at\u00e9 mesmo depress\u00e3o.","id":9830099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o em alcan\u00e7ar o \"corpo perfeito\" pode levar o aluno a desenvolver transtornos comportamentais, como baixa autoestima, ansiedade e at\u00e9 mesmo depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aluno deve ser incentivado a praticar atividade f\u00edsica, tendo em vista que boa forma e um corpo magro ideal s\u00e3o alcan\u00e7ados com esfor\u00e7o.","id":9830100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve ser incentivado a praticar atividade f\u00edsica, tendo em vista que boa forma e um corpo magro ideal s\u00e3o alcan\u00e7ados com esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2475588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esporte como conte\u00fado presente nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na escola, deve ser abordado de forma espec\u00edfica para esse ambiente. De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475592,"hashId":"673a8e5977b0278b9459591992172e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte como conte\u00fado presente nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na escola, deve ser abordado de forma espec\u00edfica para esse ambiente. De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9830115,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esporte na escola deve sobretudo ser uma c\u00f3pia exata do esporte de alto rendimento, tal como evidenciamos na sociedade.","id":9830115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte na escola deve sobretudo ser uma c\u00f3pia exata do esporte de alto rendimento, tal como evidenciamos na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As regras para pr\u00e1tica dos esportes podem ser adaptadas no contexto escolar.","id":9830116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras para pr\u00e1tica dos esportes podem ser adaptadas no contexto escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor deve proporcionar aos alunos um conhecimento cr\u00edtico acerca do esporte e das abordagens veiculadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9830117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve proporcionar aos alunos um conhecimento cr\u00edtico acerca do esporte e das abordagens veiculadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com os objetivos do professor, quanto mais diversificadas forem as modalidades esportivas desenvolvidas na escola, maiores ser\u00e3o as alternativas voltadas para os praticantes.","id":9830118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os objetivos do professor, quanto mais diversificadas forem as modalidades esportivas desenvolvidas na escola, maiores ser\u00e3o as alternativas voltadas para os praticantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A abordagem do esporte na aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, deve contar com a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos.","id":9830119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem do esporte na aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, deve contar com a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2475592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Abordagem Cr\u00edtico-Superadora nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, tem como caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":84039,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475597,"hashId":"2f997f02780fd9594305f6709fab649c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Abordagem Cr\u00edtico-Superadora nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, tem como caracter\u00edsticas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9830142,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca-se como uma das principais tend\u00eancias em oposi\u00e7\u00e3o ao modelo mecanicista.","id":9830139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destaca-se como uma das principais tend\u00eancias em oposi\u00e7\u00e3o ao modelo mecanicista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aborda como adquirimos os conhecimentos, valorizando a quest\u00e3o da contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico.","id":9830140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aborda como adquirimos os conhecimentos, valorizando a quest\u00e3o da contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proporciona uma reflex\u00e3o sobre a Cultura Corporal do Movimento, optando pela contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e pol\u00edtica vinculadas a problem\u00e1tica da sociedade.","id":9830141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona uma reflex\u00e3o sobre a Cultura Corporal do Movimento, optando pela contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e pol\u00edtica vinculadas a problem\u00e1tica da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defende a ideia de que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9830142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende a ideia de que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levanta quest\u00f5es de poder, interesse, esfor\u00e7o e contesta\u00e7\u00e3o, utilizando da justi\u00e7a social como ponto de apoio.","id":9830143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levanta quest\u00f5es de poder, interesse, esfor\u00e7o e contesta\u00e7\u00e3o, utilizando da justi\u00e7a social como ponto de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/2475597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas com V (Verdadeiro) ou F (Falso). (__)A frase que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto est\u00e1 constru\u00edda com: artigo definido seguido de substantivo formado por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria, ambos concordam em g\u00eanero e em n\u00famero, conjun\u00e7\u00e3o coordenativa com ideia aditiva, artigo definido seguido de substantivo comum, contra\u00e7\u00e3o prepositiva seguida de substantivo formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal. (__)Na composi\u00e7\u00e3o textual, temos exemplos de frases em primeira pessoa, comprovando uso do discurso direto, trechos que comprovam defesa de ponto de vista. (__)No texto, podemos comprovar, entre outros: numerais cardinais, exemplos cronol\u00f3gicos e dados percentuais. (__)Ora\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com sujeito desinencial ou el\u00edptico, a exemplo de: \"costumo conversar muito sobre livros\". Em seguida, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2475620,"hashId":"6fee85d1c18e28397f45599dd0061468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as assertivas com V (Verdadeiro) ou F (Falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A frase que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto est\u00e1 constru\u00edda com: artigo definido seguido de substantivo formado por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria, ambos concordam em g\u00eanero e em n\u00famero, conjun\u00e7\u00e3o coordenativa com ideia aditiva, artigo definido seguido de substantivo comum, contra\u00e7\u00e3o prepositiva seguida de substantivo formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Na composi\u00e7\u00e3o textual, temos exemplos de frases em primeira pessoa, comprovando uso do discurso direto, trechos que comprovam defesa de ponto de vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No texto, podemos comprovar, entre outros: numerais cardinais, exemplos cronol\u00f3gicos e dados percentuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Ora\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com sujeito desinencial ou el\u00edptico, a exemplo de: \"costumo conversar muito sobre livros\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9830251,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9830247,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9830248,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":9830249,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9830250,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9830251,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 09.O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.(...)(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021","id":540932,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 09.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.","provas":[{"id":84041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475676,"hashId":"2ccbc5eec02d9ff7f307c1fb88ef6aa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.<\/p>","resposta":9830517,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1grafos constru\u00eddos com muitas descri\u00e7\u00f5es, permitindo ao leitor imagens precisas sobre o foco tem\u00e1tico.","id":9830517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1grafos constru\u00eddos com muitas descri\u00e7\u00f5es, permitindo ao leitor imagens precisas sobre o foco tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00f5es que apresentam locu\u00e7\u00e3o verbal, como se pode exemplificar em: \"Falta come\u00e7ar a mudar o discurso\".","id":9830518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00f5es que apresentam locu\u00e7\u00e3o verbal, como se pode exemplificar em: \"Falta come\u00e7ar a mudar o discurso\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frases que comprovam opini\u00e3o, como: \"Um debate in\u00fatil, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea\".","id":9830519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frases que comprovam opini\u00e3o, como: \"Um debate in\u00fatil, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafos constru\u00eddos com elemento coesivo conjuntivo adversativo ap\u00f3s a v\u00edrgula da primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo inicial.","id":9830520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1grafos constru\u00eddos com elemento coesivo conjuntivo adversativo ap\u00f3s a v\u00edrgula da primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00f5es escritas com hip\u00e9rbato, como: \"Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds\".","id":9830521,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00f5es escritas com hip\u00e9rbato, como: \"Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.(...)(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021","id":540956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasileiro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento did\u00e1tico pode envolver tr\u00eas etapas: primeira, prepara\u00e7\u00e3o ou estrutura\u00e7\u00e3o do plano de trabalho; segunda, o desenvolvimento do plano de trabalho e a terceira, o aperfei\u00e7oamento desse plano. Sendo assim, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475685,"hashId":"e0ada24df69da867567d4298d440e803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento did\u00e1tico pode envolver tr\u00eas etapas: primeira, prepara\u00e7\u00e3o ou estrutura\u00e7\u00e3o do plano de trabalho; segunda, o desenvolvimento do plano de trabalho e a terceira, o aperfei\u00e7oamento desse plano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9830563,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na segunda etapa, as a\u00e7\u00f5es organizadas na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento s\u00e3o colocadas em pr\u00e1tica.","id":9830560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda etapa, as a\u00e7\u00f5es organizadas na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento s\u00e3o colocadas em pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na primeira etapa, o professor relaciona os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados e como ser\u00e3o trabalhados, por exemplo, as metodologias adotadas.","id":9830561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira etapa, o professor relaciona os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados e como ser\u00e3o trabalhados, por exemplo, as metodologias adotadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na primeira etapa o professor deve prever como ser\u00e1 desenvolvido o seu trabalho durante certo per\u00edodo.","id":9830562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira etapa o professor deve prever como ser\u00e1 desenvolvido o seu trabalho durante certo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na segunda etapa, s\u00e3o determinados os objetivos a serem alcan\u00e7ados, viabilizando estrat\u00e9gias para que os objetivos sejam alcan\u00e7ados.","id":9830563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda etapa, s\u00e3o determinados os objetivos a serem alcan\u00e7ados, viabilizando estrat\u00e9gias para que os objetivos sejam alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na terceira etapa, verifica-se at\u00e9 que ponto os objetivos tra\u00e7ados foram alcan\u00e7ados.","id":9830564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira etapa, verifica-se at\u00e9 que ponto os objetivos tra\u00e7ados foram alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2475685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o citadas algumas linhas gerais de a\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (2007). Identifique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475689,"hashId":"56c1b1576d6d815e00ac021e4beb2691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o citadas algumas linhas gerais de a\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (2007). Identifique a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9830581,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de materiais.","id":9830579,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento.","id":9830580,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de renda e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria aos profissionais.","id":9830581,"corpo":"<p>Gera\u00e7\u00e3o de renda e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria aos profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias e interc\u00e2mbios internacionais.","id":9830582,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias e interc\u00e2mbios internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento normativo e institucional.","id":9830583,"corpo":"<p>Desenvolvimento normativo e institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2475689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuanto \u00e0 esp\u00e9cie, Helo\u00edsa Bellotto, cita que os documentos de arquivo podem ser classificados de algumas maneiras. Esta classifica\u00e7\u00e3o considera tamb\u00e9m a literatura correspondente ao campo do Direito Administrativo, o qual tamb\u00e9m se dedica ao estudo dos atos administrativos\u201d. (Livro: Arquivologia facilitada) Para Helo\u00edsa Bellotto (2004) os documentos arquiv\u00edsticos, quanto \u00e0 esp\u00e9cie, podem ser classificados como: I Atos normativos. II Atos informativos. III Atos de assentamento. IV Atos comprobat\u00f3rios. V Atos de Ajuste. VI Atos de correspond\u00eancia. Denotando-se por V as afirmativas verdadeiras e por F as afirmativas falsas, as afirmativas I, II, III, IV, V e VI s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497190,"hashId":"1e6f1c8fceea23de2a07240f1b322a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto \u00e0 esp\u00e9cie, Helo\u00edsa Bellotto, cita que os documentos de arquivo podem ser classificados de algumas maneiras. Esta classifica\u00e7\u00e3o considera tamb\u00e9m a literatura correspondente ao campo do Direito Administrativo, o qual tamb\u00e9m se dedica ao estudo dos atos administrativos\u201d. (Livro: Arquivologia facilitada) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Helo\u00edsa Bellotto (2004) os documentos arquiv\u00edsticos, quanto \u00e0 esp\u00e9cie, podem ser classificados como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Atos normativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Atos informativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Atos de assentamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Atos comprobat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Atos de Ajuste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI Atos de correspond\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Denotando-se por V as afirmativas verdadeiras e por F as afirmativas falsas, as afirmativas I, II, III, IV, V e VI s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9928101,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, F e V.","id":9928100,"corpo":"<p>F, F, V, F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V e V.","id":9928101,"corpo":"<p>V, F, V, V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V e V.","id":9928102,"corpo":"<p>F, V, F, F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V e F.","id":9928103,"corpo":"<p>V, V, F, F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F e F.","id":9928104,"corpo":"<p>F, V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2497190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAssim, pode se perceber que o setor de arquivo auxilia a empresa nos seus processos de tomada de decis\u00e3o, al\u00e9m de ser importante tamb\u00e9m para provar fatos organizacionais. Seu papel n\u00e3o para por a\u00ed, pois objetiva tamb\u00e9m salvaguardar a documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica relevante para a constitui\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria institucional.\u201d (Livro: Arquivologia facilitada) Um dos princ\u00edpios te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da teoria arquiv\u00edstica tamb\u00e9m pode ser chamado de Princ\u00edpio do respeito aos fundos. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo a interpreta\u00e7\u00e3o correta \u00e9: ","provas":[{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497180,"hashId":"5b7f5a0e333c35dc387860d78abe1450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssim, pode se perceber que o setor de arquivo auxilia a empresa nos seus processos de tomada de decis\u00e3o, al\u00e9m de ser importante tamb\u00e9m para provar fatos organizacionais. Seu papel n\u00e3o para por a\u00ed, pois objetiva tamb\u00e9m salvaguardar a documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica relevante para a constitui\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria institucional.\u201d (Livro: Arquivologia facilitada)  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da teoria arquiv\u00edstica tamb\u00e9m pode ser chamado de Princ\u00edpio do respeito aos fundos.   <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo a interpreta\u00e7\u00e3o correta \u00e9: <\/p>","resposta":9928053,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organicidade.","id":9928050,"corpo":"<p>Organicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divisibilidade.","id":9928051,"corpo":"<p>Divisibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Unicidade.","id":9928052,"corpo":"<p>Unicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proveni\u00eancia.","id":9928053,"corpo":"<p>Proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cumulatividade.","id":9928054,"corpo":"<p>Cumulatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2497180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA clareza e a concis\u00e3o na forma escrita s\u00e3o alcan\u00e7adas principalmente pela constru\u00e7\u00e3o adequada da frase. Alguns problemas mais frequentemente encontrados na constru\u00e7\u00e3o de frases dizem respeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o como complemento, \u00e0 ambiguidade da ideia expressa, \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de falsos paralelismos e aos erros de compara\u00e7\u00e3o.\u201d (Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial). Com base no texto, observe os itens e verifique se est\u00e3o corretos (C) ou incorretos (I): I \u00c9 tempo do congresso votar a emenda(....). II Antes de estes requisitos serem cumpridos, (...).III Apesar da assessoria ter informado em tempo, (...). Os itens I, II e III est\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497163,"hashId":"6b1ac6244c3c4d40f77317f2725642e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA clareza e a concis\u00e3o na forma escrita s\u00e3o alcan\u00e7adas principalmente pela constru\u00e7\u00e3o adequada da frase. Alguns problemas mais frequentemente encontrados na constru\u00e7\u00e3o de frases dizem respeito \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o como complemento, \u00e0 ambiguidade da ideia expressa, \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de falsos paralelismos e aos erros de compara\u00e7\u00e3o.\u201d (Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial). Com base no texto, observe os itens e verifique se est\u00e3o corretos (C) ou<strong> incorretos<\/strong> (I): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 tempo do congresso votar a emenda(....). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Antes de estes requisitos serem cumpridos, (...).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Apesar da assessoria ter informado em tempo, (...).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e III est\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":9927967,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, I e C.","id":9927965,"corpo":"<p>C, I e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C, C e I.","id":9927966,"corpo":"<p>C, C e I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, C e I.","id":9927967,"corpo":"<p>I, C e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C, I e I.","id":9927968,"corpo":"<p>C, I e I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, I e C.","id":9927969,"corpo":"<p>I, I e C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2497163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito","id":24795,"slug":"tecnico-de-registro-mercantil-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil","id":24796,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Processo Administrativo de Responsabiliza\u00e7\u00e3o - PAR, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":68926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito","id":24795,"slug":"tecnico-de-registro-mercantil-area-direito"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-registro-mercantil-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito - 2021"},{"id":75325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil","id":24796,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil - 2021"},{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2098670,"hashId":"67ef60de34edb6f5f710e80ec374f477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Processo Administrativo de Responsabiliza\u00e7\u00e3o - PAR, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":8206439,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o administrativa sancionadora cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o com efeito devolutivo, no prazo de trinta dias, contado da data de publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o.","id":8206439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o administrativa sancionadora cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o com efeito devolutivo, no prazo de trinta dias, contado da data de publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autoridade julgadora ter\u00e1 o prazo de trinta dias para decidir sobre a mat\u00e9ria alegada no pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e publicar nova decis\u00e3o.","id":8206440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade julgadora ter\u00e1 o prazo de trinta dias para decidir sobre a mat\u00e9ria alegada no pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e publicar nova decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mantida a decis\u00e3o administrativa sancionadora, ser\u00e1 concedido \u00e0 pessoa jur\u00eddica novo prazo de trinta dias para cumprimento das san\u00e7\u00f5es que lhe foram impostas, contado da data de publica\u00e7\u00e3o da nova decis\u00e3o.","id":8206441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantida a decis\u00e3o administrativa sancionadora, ser\u00e1 concedido \u00e0 pessoa jur\u00eddica novo prazo de trinta dias para cumprimento das san\u00e7\u00f5es que lhe foram impostas, contado da data de publica\u00e7\u00e3o da nova decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica contra a qual foram impostas san\u00e7\u00f5es no PAR e que n\u00e3o apresentar pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 cumpri-las no prazo de trinta dias, contado do fim do prazo para interposi\u00e7\u00e3o do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":8206442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica contra a qual foram impostas san\u00e7\u00f5es no PAR e que n\u00e3o apresentar pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 cumpri-las no prazo de trinta dias, contado do fim do prazo para interposi\u00e7\u00e3o do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize os preceitos do Decreto n. 8.420\/2015 e suas altera\u00e7\u00f5es para responder as quest\u00f5es 11 e 12 a seguir. ","id":498317,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize os preceitos do Decreto n. 8.420\/2015 e suas altera\u00e7\u00f5es para responder as quest\u00f5es 11 e 12 a seguir. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.420\/2015 - Regulamenta a Lei no 12.846, de 1o de agosto de 2013, que disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.420\/2015 - Regulamenta a Lei no 12.846, de 1o de agosto de 2013, que disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418981,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-8-420-2015-regulamenta-a-lei-no-12-846-de-1o-de-agosto-de-2013-que-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2098670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Acesso \u00e1 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/11) prev\u00ea que no caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de:","provas":[{"id":66587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2098767,"hashId":"40d460f1a2f6cd72bfde0fc3329a6d6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Acesso \u00e1 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/11) prev\u00ea que no caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de:<\/p>","resposta":8206897,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 (doze) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8206893,"corpo":"<p>12 (doze) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14 (quatorze) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8206894,"corpo":"<p>14 (quatorze) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8206895,"corpo":"<p>15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8206896,"corpo":"<p>20 (vinte) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 (dez) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8206897,"corpo":"<p>10 (dez) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2098767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira \u201cTodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d. Nesse sentido, a Lei n\u00ba 6.938\/1981 disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. Dessa forma, assinale a alternativa correta sobre os princ\u00edpios dispostos na Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente: I- A\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo; II- Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar; III- Planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos ambientais; IV- Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas; V- Controle e zoneamento das atividades potencial ou efetivamente poluidoras; VI- Incentivos ao estudo e \u00e0 pesquisa de tecnologias orientadas para o uso racional e a prote\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais; VII- Acompanhamento do estado da qualidade ambiental; VIII- Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas; IX- Prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas amea\u00e7adas de degrada\u00e7\u00e3o; X- Educa\u00e7\u00e3o ambiental a todos os n\u00edveis do ensino, inclusive a educa\u00e7\u00e3o da comunidade, objetivando capacit\u00e1-la para participa\u00e7\u00e3o ativa na defesa do meio ambiente. S\u00e3o princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n\u00ba. 6.938 \/81): ","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2098933,"hashId":"0d8f7746957c5e33f0235d09b9474029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira \u201cTodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d. Nesse sentido, a Lei n\u00ba 6.938\/1981 disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, assinale a alternativa correta sobre os princ\u00edpios dispostos na Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos ambientais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Controle e zoneamento das atividades potencial ou efetivamente poluidoras; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Incentivos ao estudo e \u00e0 pesquisa de tecnologias orientadas para o uso racional e a prote\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Acompanhamento do estado da qualidade ambiental; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII- Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX- Prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas amea\u00e7adas de degrada\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">X- Educa\u00e7\u00e3o ambiental a todos os n\u00edveis do ensino, inclusive a educa\u00e7\u00e3o da comunidade, objetivando capacit\u00e1-la para participa\u00e7\u00e3o ativa na defesa do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n\u00ba. 6.938 \/81): <\/p>","resposta":8207694,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI VII, VIII e IX.","id":8207691,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI VII, VIII e IX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, IV, V, VI, VII VIII e IX.","id":8207692,"corpo":"<p>I, III, IV, V, VI, VII VIII e IX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III, IV, VI, VII, IX e X.","id":8207693,"corpo":"<p>I, III, IV, VI, VII, IX e X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas. ","id":8207694,"corpo":"<p>Todas as alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2098933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito","id":24795,"slug":"tecnico-de-registro-mercantil-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9rmino do tratamento de dados pessoais ocorrer\u00e1 nas seguintes hip\u00f3teses:I-fim do per\u00edodo de tratamento;II- determina\u00e7\u00e3o da autoridade nacional, quando houver viola\u00e7\u00e3o ao disposto nesta Lei;III- verifica\u00e7\u00e3o de que a finalidade foi alcan\u00e7ada ou de que os dados deixaram de ser necess\u00e1rios ou pertinentes ao alcance da finalidade espec\u00edfica almejada.Depois da leitura e an\u00e1lise dos itens, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito","id":24795,"slug":"tecnico-de-registro-mercantil-area-direito"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-registro-mercantil-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Registro Mercantil - \u00c1rea: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2098955,"hashId":"9a5e287db404c3fc4efe4f6eee8d8877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9rmino do tratamento de dados pessoais ocorrer\u00e1 nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-fim do per\u00edodo de tratamento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- determina\u00e7\u00e3o da autoridade nacional, quando houver viola\u00e7\u00e3o ao disposto nesta Lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- verifica\u00e7\u00e3o de que a finalidade foi alcan\u00e7ada ou de que os dados deixaram de ser necess\u00e1rios ou pertinentes ao alcance da finalidade espec\u00edfica almejada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois da leitura e an\u00e1lise dos itens, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8207790,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens l e Il est\u00e3o corretos.","id":8207790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens l e Il est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens Il e Ill est\u00e3o corretos.","id":8207791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens Il e Ill est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens l e lll est\u00e3o corretos.","id":8207792,"corpo":"<p>Apenas os itens l e lll est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens l e ll est\u00e3o corretos.","id":8207793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens l e ll est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n. 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD) e altera\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser utilizadas para analisar e responder as quest\u00f5es de 36 a 40. ","id":498338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Lei n. 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD) e altera\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser utilizadas para analisar e responder as quest\u00f5es de 36 a 40. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/2098955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para garantir a aten\u00e7\u00e3o integral aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), \u00e9 correto afirmar que essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2098998,"hashId":"9d7fd3ffd5bb1145974808bc1cc2772d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para garantir a aten\u00e7\u00e3o integral aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), \u00e9 correto afirmar que essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o<\/p>","resposta":8207985,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar e criar projetos terap\u00eauticos universais; e monitorar as demandas dos servi\u00e7os de sa\u00fade em detrimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o, com o objetivo de estruturar os servi\u00e7os.","id":8207983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e criar projetos terap\u00eauticos universais; e monitorar as demandas dos servi\u00e7os de sa\u00fade em detrimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o, com o objetivo de estruturar os servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reduzir graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais; monitorar as demandas das institui\u00e7\u00f5es; e garantir a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8207984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais; monitorar as demandas das institui\u00e7\u00f5es; e garantir a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade; ser resolutiva identificando riscos, demandas e realizando interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sanit\u00e1rias efetivas; coordenar o cuidado; acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos das RAS; ordenar as redes; e organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8207985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade; ser resolutiva identificando riscos, demandas e realizando interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas sanit\u00e1rias efetivas; coordenar o cuidado; acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos das RAS; ordenar as redes; e organizar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contribuir para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade atendam \u00e0s demandas das prefeituras; e centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.","id":8207986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade atendam \u00e0s demandas das prefeituras; e centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre as servi\u00e7os privados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8207987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre as servi\u00e7os privados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2098998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 26 anos de idade, 75 kg de peso, sofreu acidente de bicicleta e foi levado ao hospital. Recebeu atendimento inicial da equipe de cirurgia geral trauma, Glasgow 15 e sinais vitais todos normais, sem hist\u00f3ria de patologias de base. Em seguida, foi encaminhado ao servi\u00e7o de odontologia para avalia\u00e7\u00e3o. Os exames cl\u00ednico e f\u00edsico indicaram trauma craniano leve sem repercuss\u00e3o cir\u00fargica. Na face, observou-se les\u00e3o traum\u00e1tica na regi\u00e3o de pele frontal, orbit\u00e1ria e zigom\u00e1tica do lado direito, \u00f3rbitas com edema nas p\u00e1lpebras e dificuldade visual com diplopia unilateral direita. E ainda, trauma no l\u00e1bio superior direito transfixante e no l\u00e1bio esquerdo apenas escoria\u00e7\u00e3o em pele, ferimento corto-contuso na regi\u00e3o mentual direita, mucosa de maxila com corte vestibular em regi\u00e3o do dente 11, com discreta luxa\u00e7\u00e3o e trismo mandibular moderado. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2099129,"hashId":"b4fafbe381cd07b689c68b8b7cfeb3a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 26 anos de idade, 75 kg de peso, sofreu acidente de bicicleta e foi levado ao hospital. Recebeu atendimento inicial da equipe de cirurgia geral trauma, Glasgow 15 e sinais vitais todos normais, sem hist\u00f3ria de patologias de base. Em seguida, foi encaminhado ao servi\u00e7o de odontologia para avalia\u00e7\u00e3o. Os exames cl\u00ednico e f\u00edsico indicaram trauma craniano leve sem repercuss\u00e3o cir\u00fargica. Na face, observou-se les\u00e3o traum\u00e1tica na regi\u00e3o de pele frontal, orbit\u00e1ria e zigom\u00e1tica do lado direito, \u00f3rbitas com edema nas p\u00e1lpebras e dificuldade visual com diplopia unilateral direita. E ainda, trauma no l\u00e1bio superior direito transfixante e no l\u00e1bio esquerdo apenas escoria\u00e7\u00e3o em pele, ferimento corto-contuso na regi\u00e3o mentual direita, mucosa de maxila com corte vestibular em regi\u00e3o do dente 11, com discreta luxa\u00e7\u00e3o e trismo mandibular moderado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8208581,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade de abertura das p\u00e1lpebras e vis\u00e3o dupla seriam decorrentes de fatores relacionados \u00e0 s\u00edndrome de Eagle.","id":8208579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de abertura das p\u00e1lpebras e vis\u00e3o dupla seriam decorrentes de fatores relacionados \u00e0 s\u00edndrome de Eagle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em uma fratura de palato transversa ocorre a divis\u00e3o do plano sagital palatino.","id":8208580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma fratura de palato transversa ocorre a divis\u00e3o do plano sagital palatino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sutura do l\u00e1bio superior poderia ser realizada com os fios tipo poligalactina na sua parte muscular e com fio nylon para pele.","id":8208581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sutura do l\u00e1bio superior poderia ser realizada com os fios tipo poligalactina na sua parte muscular e com fio <em>nylon <\/em>para pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma dose de 525 mg de lidoca\u00edna com adrenalina 1:100.000 UI poderia ser utilizada nos procedimentos, sem riscos de intoxica\u00e7\u00e3o pelo anest\u00e9sico.","id":8208582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dose de 525 mg de lidoca\u00edna com adrenalina 1:100.000 UI poderia ser utilizada nos procedimentos, sem riscos de intoxica\u00e7\u00e3o pelo anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A neurotmese \u00e9 causada pela les\u00e3o parcial do nervo.","id":8208583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neurotmese \u00e9 causada pela les\u00e3o parcial do nervo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/2099129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893,"slug":"secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constituic\u00e3o Federal, em artigo que trata das For\u00e7as Armadas, define que ficam isentas do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio em tempos de paz:","provas":[{"id":68842,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893,"slug":"secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2099176,"hashId":"dff4d0cad9478a121ed9a92f36775e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constituic\u00e3o Federal, em artigo que trata das For\u00e7as Armadas, define que ficam isentas do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio em tempos de paz:<\/p>","resposta":8208817,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudantes.","id":8208814,"corpo":"<p>Os estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os empregados federais.","id":8208815,"corpo":"<p>Os empregados federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os empregados estaduais.","id":8208816,"corpo":"<p>Os empregados estaduais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As mulheres e os eclesi\u00e1sticos.","id":8208817,"corpo":"<p>As mulheres e os eclesi\u00e1sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os ocupantes de fun\u00e7\u00f5es de interesse.","id":8208818,"corpo":"<p>Os ocupantes de fun\u00e7\u00f5es de interesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","oab":true,"nome":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405288,"slug":"direito-constitucional-forcas-armadas-artigos-142-e-143-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/2099176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893,"slug":"secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu texto estabelece normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 livre iniciativa e ao livre exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica, norteadas pelos princ\u00edpios da liberdade e da boa f\u00e9. Estamos nos referindo:","provas":[{"id":68842,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893,"slug":"secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2099183,"hashId":"6bc15e71fa6cd40e344e4c77c42ad6ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu texto estabelece normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 livre iniciativa e ao livre exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica, norteadas pelos princ\u00edpios da liberdade e da boa f\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estamos nos referindo:<\/p>","resposta":8208850,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A um Decreto-lei.","id":8208849,"corpo":"<p>A um Decreto-lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Lei que institui a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica.","id":8208850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Lei que institui a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A uma Portaria editada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento.","id":8208851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma Portaria editada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A uma Resolu\u00e7\u00e3o emitida pela Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8208852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma Resolu\u00e7\u00e3o emitida pela Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A um Decreto editado pelo Minist\u00e9rio da Economia em conjunto com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":8208853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A um Decreto editado pelo Minist\u00e9rio da Economia em conjunto com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.874\/2019 - Institui a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.874\/2019 - Institui a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428050,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-874-2019-institui-a-declaracao-de-direitos-de-liberdade-economica"}],"slug":"legislacao-federal\/2099183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apoio matricial \u00e9 um novo modo de produzir sa\u00fade em que duas equipes ou mais equipes em um processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada, criam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico-terap\u00eautica. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que o apoio matricial","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2099431,"hashId":"d9bb7afab8ac24a3cb4cf1b6943718cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio matricial \u00e9 um novo modo de produzir sa\u00fade em que duas equipes ou mais equipes em um processo de constru\u00e7\u00e3o compartilhada, criam uma proposta de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico-terap\u00eautica. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que o apoio matricial<\/p>","resposta":8210087,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m a transfer\u00eancia de responsabilidade entre equipes de sa\u00fade tradicionalmente verificada no sistema de sa\u00fade.","id":8210084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m a transfer\u00eancia de responsabilidade entre equipes de sa\u00fade tradicionalmente verificada no sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e construir uma proposta de interven\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica na sa\u00fade.","id":8210085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f5e construir uma proposta de interven\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica na sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem estruturado um tipo de cuidado impositivo entre aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e sa\u00fade mental.","id":8210086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem estruturado um tipo de cuidado impositivo entre aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"norteia a experi\u00eancia de muitos munic\u00edpios no processo de integra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":8210087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norteia a experi\u00eancia de muitos munic\u00edpios no processo de integra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mant\u00e9m a baixa resolutividade observada na comunica\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria e irregular entre equipes do sistema de sa\u00fade, geralmente por meio de informes escritos, como pedidos de parecer e formul\u00e1rios de contratransfer\u00eancia.","id":8210088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m a baixa resolutividade observada na comunica\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria e irregular entre equipes do sistema de sa\u00fade, geralmente por meio de informes escritos, como pedidos de parecer e formul\u00e1rios de contratransfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durabilidade familiar \u00e9 a habilidade da fam\u00edlia de enfrentar fontes de estresse esperadas e inesperadas.","provas":[{"id":91764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2021"},{"id":91756,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":91800,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2021"},{"id":91755,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos - 2021"},{"id":91754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2021"},{"id":71971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":91762,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":91752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":91753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2021"},{"id":91765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":91763,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2021"},{"id":92456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2099469,"hashId":"ad378aeae39869040520fc6e067915ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durabilidade familiar \u00e9 a habilidade da fam\u00edlia de enfrentar fontes de estresse esperadas e inesperadas.<\/p>","resposta":8210249,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fam\u00edlia \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o central da sociedade americana; contudo, o conceito, a estrutura e o funcionamento da unidade familiar continuam a mudar, durante o passar dos anos. Apesar de a fam\u00edlia estar em transi\u00e7\u00e3o e aparentar estar bem diferente da fam\u00edlia da d\u00e9cada de 1950, a unidade familiar permanece a mesma. As fam\u00edlias est\u00e3o diante de muitos desafios, incluindo os efeitos da sa\u00fade e da doen\u00e7a, da gravidez e da cria\u00e7\u00e3o dos filhos, de mudan\u00e7as na estrutura familiar e na din\u00e2mica, e da assist\u00eancia aos familiares mais velhos. As caracter\u00edsticas ou atributos familiares, como durabilidade, resili\u00eancia e diversidade, ajudam as fam\u00edlias a se adaptarem \u00e0queles desafios. FORD-GILBOE, 2002; HANSON. et al. 2005. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":498399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o central da sociedade americana; contudo, o conceito, a estrutura e o funcionamento da unidade familiar continuam a mudar, durante o passar dos anos. Apesar de a fam\u00edlia estar em transi\u00e7\u00e3o e aparentar estar bem diferente da fam\u00edlia da d\u00e9cada de 1950, a unidade familiar permanece a mesma. As fam\u00edlias est\u00e3o diante de muitos desafios, incluindo os efeitos da sa\u00fade e da doen\u00e7a, da gravidez e da cria\u00e7\u00e3o dos filhos, de mudan\u00e7as na estrutura familiar e na din\u00e2mica, e da assist\u00eancia aos familiares mais velhos. As caracter\u00edsticas ou atributos familiares, como durabilidade, resili\u00eancia e diversidade, ajudam as fam\u00edlias a se adaptarem \u00e0queles desafios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">FORD-GILBOE, 2002; HANSON. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">et al. <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">2005. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2099469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sindicatos de enfermagem t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o promover o desenvolvimento t\u00e9cnico, cient\u00edfico, cultural e pol\u00edtico dos profissionais de enfermagem, no Pa\u00eds, pautado em princ\u00edpios \u00e9ticos.","provas":[{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":91756,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":71971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":91762,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":91800,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2021"},{"id":91754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2021"},{"id":91755,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos - 2021"},{"id":92456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":91764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2021"},{"id":91763,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2021"},{"id":91752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":91765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":91753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2099575,"hashId":"ae63feae79e9d1b575931366e1d25b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sindicatos de enfermagem t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o promover o desenvolvimento t\u00e9cnico, cient\u00edfico, cultural e pol\u00edtico dos profissionais de enfermagem, no Pa\u00eds, pautado em princ\u00edpios \u00e9ticos.<\/p>","resposta":8210545,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210544,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210545,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAs entidades de classe s\u00e3o coletivos da sociedade civil destinados a proteger e representar seus associados. Essas institui\u00e7\u00f5es buscam sua fonte de legitimidade diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O documento prev\u00ea a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, conforme incisos do artigo 5\u00ba da Carta Magna, XVII: \u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar; XXI: as entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados judicial ou extrajudicialmente. Logo, esses \u00f3rg\u00e3os apresentam papel fundamental na defesa dos direitos e na constru\u00e7\u00e3o do debate p\u00fablico em torno dos interesses da categoria. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/comercioemacao.cdlbh.com.br\/entidade-de-classeo-que-e-como-funciona\/&gt;. Acesso em: 2 dez. 2021. A respeito das entidades de classe de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":498419,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs entidades de classe s\u00e3o coletivos da sociedade civil destinados a proteger e representar seus associados. Essas institui\u00e7\u00f5es buscam sua fonte de legitimidade diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O documento prev\u00ea a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, conforme incisos do artigo 5\u00ba da Carta Magna, XVII: \u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar; XXI: as entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados judicial ou extrajudicialmente. Logo, esses \u00f3rg\u00e3os apresentam papel fundamental na defesa dos direitos e na constru\u00e7\u00e3o do debate p\u00fablico em torno dos interesses da categoria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/comercioemacao.cdlbh.com.br\/entidade-de-classe<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">o-que-e-como-funciona\/&gt;. Acesso em: 2 dez. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das entidades de classe de enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2099575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos modos de operacionaliza\u00e7\u00e3o da humaniza\u00e7\u00e3o no SUS \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades, dos desejos e interesses dos diferentes sujeitos do campo da sa\u00fade.","provas":[{"id":91762,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":71971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":91765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":91800,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2021"},{"id":91752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":91763,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2021"},{"id":92456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2021"},{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":91753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2021"},{"id":91764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2021"},{"id":91756,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":91755,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos - 2021"},{"id":91754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2021"},{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":2099605,"hashId":"ffa4d810500ce75af8f2a286743cc459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos modos de operacionaliza\u00e7\u00e3o da humaniza\u00e7\u00e3o no SUS \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades, dos desejos e interesses dos diferentes sujeitos do campo da sa\u00fade.<\/p>","resposta":8210625,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210625,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210626,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) relata que a humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade: usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores. Os valores que norteiam essa pol\u00edtica s\u00e3o a autonomia e o protagonismo dos sujeitos, a corresponsabilidade entre eles, o estabelecimento de v\u00ednculos solid\u00e1rios e a participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de gest\u00e3o. A respeito da PNH, julgue os itens a seguir.","id":498422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) relata que a humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade: usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores. Os valores que norteiam essa pol\u00edtica s\u00e3o a autonomia e o protagonismo dos sujeitos, a corresponsabilidade entre eles, o estabelecimento de v\u00ednculos solid\u00e1rios e a participa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da PNH, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/2099605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acera da interdisciplinaridade e da transdisciplinariedade, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2099625,"hashId":"43e2d530d99659c5f045a79d850a9ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acera da interdisciplinaridade e da transdisciplinariedade, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8210682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto a interdisciplinaridade busca particionar diferentes disciplinas, compreendidas como campos espec\u00edficos do conhecimento cient\u00edfico, a transdisciplinaridade busca, al\u00e9m disso, a integra\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico a outros modos de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento constru\u00eddos historicamente pela humanidade.","id":8210680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a interdisciplinaridade busca particionar diferentes disciplinas, compreendidas como campos espec\u00edficos do conhecimento cient\u00edfico, a transdisciplinaridade busca, al\u00e9m disso, a integra\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico a outros modos de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento constru\u00eddos historicamente pela humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade busca um di\u00e1logo rigoroso n\u00e3o apenas entre ci\u00eancias exatas e humanas, mas tamb\u00e9m entre ci\u00eancia, arte, cultura, tradi\u00e7\u00e3o, religi\u00e3o, experi\u00eancia interior e pensamento simb\u00f3lico.","id":8210681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade busca um di\u00e1logo rigoroso n\u00e3o apenas entre ci\u00eancias exatas e humanas, mas tamb\u00e9m entre ci\u00eancia, arte, cultura, tradi\u00e7\u00e3o, religi\u00e3o, experi\u00eancia interior e pensamento simb\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A transdisciplinaridade diz respeito ao que est\u00e1 ao mesmo tempo entre as disciplinas, atrav\u00e9s das disciplinas e al\u00e9m de toda disciplina.","id":8210682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transdisciplinaridade diz respeito ao que est\u00e1 ao mesmo tempo entre as disciplinas, atrav\u00e9s das disciplinas e al\u00e9m de toda disciplina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contr\u00e1ria \u00e0 neutralidade e objetividade da ci\u00eancia tradicional, a interdisciplinaridade reconhece a import\u00e2ncia da subjetividade humana na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":8210683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contr\u00e1ria \u00e0 neutralidade e objetividade da ci\u00eancia tradicional, a interdisciplinaridade reconhece a import\u00e2ncia da subjetividade humana na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A finalidade a interdisciplinaridade \u00e9 a compreens\u00e3o do mundo atual e um dos imperativos para isso \u00e9 a unidade do conhecimento.","id":8210684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade a interdisciplinaridade \u00e9 a compreens\u00e3o do mundo atual e um dos imperativos para isso \u00e9 a unidade do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de sa\u00fade Lei no 8.080\/1990, entre os objetivos do SUS, temos: a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; e a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.","provas":[{"id":91764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2021"},{"id":91753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2021"},{"id":91752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"},{"id":91800,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2021"},{"id":91765,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":91763,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2021"},{"id":91755,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos","id":26090,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-cuidados-paliativos-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Cuidados Paliativos - 2021"},{"id":91754,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2021"},{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":91756,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":71971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":20842,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":91762,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":68928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":92456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2099632,"hashId":"45f74376df401c4d2cfa1c3fff29f8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de sa\u00fade Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.080\/1990, entre os objetivos do SUS, temos: a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; e a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.<\/p>","resposta":8210700,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210700,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210701,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei no 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade. O SUS \u00e9 financiado com os impostos do cidad\u00e3o \u2013 ou seja, com recursos pr\u00f3prios da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios e de outras fontes suplementares de financiamento, todos devidamente contemplados no or\u00e7amento da seguridade social. O SUS nasceu por meio da press\u00e3o dos movimentos sociais que entenderam que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, uma vez que, anteriormente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a sa\u00fade p\u00fablica estava ligada \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 filantropia.\tDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.Acesso em: 2 dez. 2021.\tCom rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens a seguir.","id":498427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade. O SUS \u00e9 financiado com os impostos do cidad\u00e3o \u2013 ou seja, com recursos pr\u00f3prios da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios e de outras fontes suplementares de financiamento, todos devidamente contemplados no or\u00e7amento da seguridade social. O SUS nasceu por meio da press\u00e3o dos movimentos sociais que entenderam que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, uma vez que, anteriormente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a sa\u00fade p\u00fablica estava ligada \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 filantropia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 2 dez. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 55","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/2099632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no hospital pressup\u00f5e acolher e trabalhar com pacientes de todas as faixas et\u00e1rias, bem como suas fam\u00edlias, em sofrimento ps\u00edquico decorrente de suas patologias, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos. No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo est\u00e1 exposto a um conjunto de regras, valores, rotinas, atua\u00e7\u00e3o em equipe e os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2099648,"hashId":"50b5a03dc70e09a201e7a555ef8043c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no hospital pressup\u00f5e acolher e trabalhar com pacientes de todas as faixas et\u00e1rias, bem como suas fam\u00edlias, em sofrimento ps\u00edquico decorrente de suas patologias, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos. No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo est\u00e1 exposto a um conjunto de regras, valores, rotinas, atua\u00e7\u00e3o em equipe e os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de<\/p>","resposta":8210748,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e acompanhamento sistem\u00e1tico, independentemente do tempo de interna\u00e7\u00e3o.","id":8210744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e acompanhamento sistem\u00e1tico, independentemente do tempo de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"busca ativa e disponibilidade, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido na sala de psicologia, pode ser breve, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.","id":8210745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca ativa e disponibilidade, e o <em>setting<\/em> terap\u00eautico \u00e9 estabelecido na sala de psicologia, pode ser breve, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.","id":8210746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o <em>setting<\/em> terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o do enfermeiro, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.","id":8210747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o do enfermeiro, e o <em>setting <\/em>terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.","id":8210748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o <em>setting <\/em>terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2099648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia no contexto hospitalar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2099678,"hashId":"f205b785dcff3a80f8a805da6224de57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia no contexto hospitalar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8210822,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pol\u00edticas de humaniza\u00e7\u00e3o nos hospitais n\u00e3o interferiram na inser\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto.","id":8210819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas de humaniza\u00e7\u00e3o nos hospitais n\u00e3o interferiram na inser\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a da psicologia nas equipes multidisciplinares no contexto hospitalar n\u00e3o pretende resgatar a import\u00e2ncia dos aspectos emocionais dissoci\u00e1veis dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":8210820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a da psicologia nas equipes multidisciplinares no contexto hospitalar n\u00e3o pretende resgatar a import\u00e2ncia dos aspectos emocionais dissoci\u00e1veis dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do modelo biopsicossocial de sa\u00fade e das pol\u00edticas de humaniza\u00e7\u00e3o nos hospitais n\u00e3o interferiram na inser\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto.","id":8210821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do modelo biopsicossocial de sa\u00fade e das pol\u00edticas de humaniza\u00e7\u00e3o nos hospitais n\u00e3o interferiram na inser\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procura compreender o ser humano em sua dimens\u00e3o biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e social, buscando resgatar os aspectos emocionais indissoci\u00e1veis dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":8210822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procura compreender o ser humano em sua dimens\u00e3o biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e social, buscando resgatar os aspectos emocionais indissoci\u00e1veis dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A psicologia no contexto hospitalar compreende os aspectos emocionais dissociados dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":8210823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia no contexto hospitalar compreende os aspectos emocionais dissociados dos aspectos f\u00edsicos da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2099678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social elaborar, coordenar, executar e avaliar planos, programas e projetos que estejam no \u00e2mbito da pol\u00edtica de seguridade social.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099704,"hashId":"7d1a7f3abc37348c4c220db6ef96af35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social elaborar, coordenar, executar e avaliar planos, programas e projetos que estejam no \u00e2mbito da pol\u00edtica de seguridade social.<\/p>","resposta":8210884,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210883,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210884,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os processos de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","id":498439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 72","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2099704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo de influ\u00eancia conservadora no servi\u00e7o social brasileiro que perdurou entre a d\u00e9cada de 1930 at\u00e9 o final dos anos de 1970, a atua\u00e7\u00e3o profissional se baseava na metodologia do servi\u00e7o social de caso, grupo e comunidade.","provas":[{"id":68932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2099733,"hashId":"de1d17c5e3a2b41c3f20711f372d442e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo de influ\u00eancia conservadora no servi\u00e7o social brasileiro que perdurou entre a d\u00e9cada de 1930 at\u00e9 o final dos anos de 1970, a atua\u00e7\u00e3o profissional se baseava na metodologia do servi\u00e7o social de caso, grupo e comunidade.<\/p>","resposta":8210959,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8210960,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":498443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2099733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 dever fundamental do psic\u00f3logo","provas":[{"id":68735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia","id":24764,"slug":"residencia-em-psicologia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-psicologia-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia : \u00c1rea Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2099850,"hashId":"e7c3485282a5beb2c3a65920ded2a0e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 dever fundamental do psic\u00f3logo<\/p>","resposta":8211242,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser perito, avaliador ou parecerista em situa\u00e7\u00f5es nas quais seus v\u00ednculos pessoais ou profissionais, atuais ou anteriores, possam afetar a qualidade do trabalho a ser realizado ou a fidelidade aos resultados da avalia\u00e7\u00e3o.","id":8211241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser perito, avaliador ou parecerista em situa\u00e7\u00f5es nas quais seus v\u00ednculos pessoais ou profissionais, atuais ou anteriores, possam afetar a qualidade do trabalho a ser realizado ou a fidelidade aos resultados da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os, utilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":8211242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os, utilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desviar para servi\u00e7o particular ou de outra institui\u00e7\u00e3o, visando benef\u00edcio pr\u00f3prio, pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es atendidas por institui\u00e7\u00e3o com a qual mantenha qualquer tipo de v\u00ednculo profissional.","id":8211243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desviar para servi\u00e7o particular ou de outra institui\u00e7\u00e3o, visando benef\u00edcio pr\u00f3prio, pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es atendidas por institui\u00e7\u00e3o com a qual mantenha qualquer tipo de v\u00ednculo profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os profissionais a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes, de modo que possam resultar em preju\u00edzo para as partes envolvidas, decorrentes de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.","id":8211244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar servi\u00e7os profissionais a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes, de modo que possam resultar em preju\u00edzo para as partes envolvidas, decorrentes de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":8211245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2099850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e3o criadas comiss\u00f5es intersetoriais no \u00e2mbito nacional que devem articular pol\u00edticas e programas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e farmacoepidemiologia. ","provas":[{"id":92457,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":68929,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2099894,"hashId":"fbc063e0d4b811dfa8bad0cf8117f1aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o criadas comiss\u00f5es intersetoriais no \u00e2mbito nacional que devem articular pol\u00edticas e programas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e farmacoepidemiologia. <\/p>","resposta":8211347,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.080\/1990, \u00e9 considerada uma lei org\u00e2nica da sa\u00fade que disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e da\u0301 outras provid\u00eancias.Sobre essa lei, julgue os itens a seguir.","id":498466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.080\/1990, \u00e9 considerada uma lei org\u00e2nica da sa\u00fade que disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e da\u0301 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cargos e as fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento no SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo integral. ","provas":[{"id":92457,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"},{"id":68929,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2099913,"hashId":"e6a23c64323aa1b96c859dcd2c141892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos e as fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento no SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo integral. <\/p>","resposta":8211388,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211388,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211389,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.080\/1990, \u00e9 considerada uma lei org\u00e2nica da sa\u00fade que disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e da\u0301 outras provid\u00eancias.Sobre essa lei, julgue os itens a seguir.","id":498466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.080\/1990, \u00e9 considerada uma lei org\u00e2nica da sa\u00fade que disp\u00f5e acerca das condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e da\u0301 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 constitu\u00edda pelas UBS, pelos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), pela Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e pelo N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), enquanto o n\u00edvel intermedi\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o fica ao encargo do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU) e das Unidades de Pronto Atendimento (UPA), j\u00e1 que o atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade \u00e9 feito nos hospitais.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"},{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71821,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21003,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nefrologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":71972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2099956,"hashId":"11f921bfb2a6365baa7460f4d87a9b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 constitu\u00edda pelas UBS, pelos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), pela Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e pelo N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), enquanto o n\u00edvel intermedi\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o fica ao encargo do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU) e das Unidades de Pronto Atendimento (UPA), j\u00e1 que o atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade \u00e9 feito nos hospitais.<\/p>","resposta":8211492,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei no. 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.Com base no texto apresentado, julgue os itens a seguir.","id":498479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 196, por meio da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup>. 8.080\/1990. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica do mundo que atende mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 80% delas dependem exclusivamente dele para qualquer atendimento de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.saude.mg.gov.br\/sus&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 75","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As Confer\u00eancias de sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio.","provas":[{"id":68929,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":92457,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2099986,"hashId":"eb1db855898f3e53c8083bf376080f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Confer\u00eancias de sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio.<\/p>","resposta":8211561,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211561,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211562,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.142\/1990, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.No que diz respeito a essa lei, julgue os itens a seguir.","id":498477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.142\/1990, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a essa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2099986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00edna C reativa (PCR) \u00e9 o marcador de inflama\u00e7\u00e3o sist\u00eamica mais relacionado ao trauma. Sua produ\u00e7\u00e3o acontece principalmente no f\u00edgado.","provas":[{"id":68933,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2100032,"hashId":"c29c4df1681d963dd0a91d7594c24d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00edna C reativa (PCR) \u00e9 o marcador de inflama\u00e7\u00e3o sist\u00eamica mais relacionado ao trauma. Sua produ\u00e7\u00e3o acontece principalmente no f\u00edgado.<\/p>","resposta":8211665,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211665,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211666,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trauma acarreta em uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e bioqu\u00edmicas, trazendo um grande impacto para o estado nutricional, relacionado com a intensidade do evento. A respeito da resposta org\u00e2nica ao trauma, julgue os itens a seguir.","id":498494,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma acarreta em uma s\u00e9rie de implica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e bioqu\u00edmicas, trazendo um grande impacto para o estado nutricional, relacionado com a intensidade do evento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da resposta org\u00e2nica ao trauma, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398515,"slug":"nutricao-trauma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2100032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um polin\u00f4mio P de 4\u00ba grau, sabe-se o seguinte: o coeficiente do termo de maior grau \u00e9 1; uma de suas ra\u00edzes \u00e9 (1 + i), sendo i a unidade imagin\u00e1ria; a soma de todas as suas ra\u00edzes \u00e9 igual a 5; e o produto de todas as suas ra\u00edzes \u00e9 igual a 4. Dividindo-se P por x \u2013 1, tem-se, como resto,","provas":[{"id":63151,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1934230,"hashId":"38d7c7df9a17eb0f57eb587c87332dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre um polin\u00f4mio P de 4\u00ba grau, sabe-se o seguinte: o coeficiente do termo de maior grau \u00e9 1; uma de suas ra\u00edzes \u00e9 (1 + i), sendo i a unidade imagin\u00e1ria; a soma de todas as suas ra\u00edzes \u00e9 igual a 5; e o produto de todas as suas ra\u00edzes \u00e9 igual a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dividindo-se P por x \u2013 1, tem-se, como resto,<\/p>","resposta":7476429,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":7476425,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":7476426,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":7476427,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":7476428,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0.","id":7476429,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425171,"slug":"matematica-divisao-de-polinomios"}],"slug":"matematica\/1934230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte senten\u00e7a quantificada:(\u2200x) (x + 3 &lt; 5 \u2227 x + 7 \u2265 1).Uma nega\u00e7\u00e3o para a senten\u00e7a apresentada \u00e9:","provas":[{"id":63151,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1934257,"hashId":"00a9cf89dd70ab3805fc35541642aa08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte senten\u00e7a quantificada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2200x) (x + 3 &lt; 5 \u2227 x + 7 \u2265 1).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma nega\u00e7\u00e3o para a senten\u00e7a apresentada \u00e9:<\/p>","resposta":7476513,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(\u2200x) (x + 3 &gt; 5 \u2227 x + 7 \u2264 1).","id":7476511,"corpo":"<p>(\u2200x) (x + 3 &gt; 5 \u2227 x + 7 \u2264 1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(\u2200x) (x + 3 \u2265 5 \u2228 x + 7 &lt; 1).","id":7476512,"corpo":"<p>(\u2200x) (x + 3 \u2265 5 \u2228 x + 7 &lt; 1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(\u2203x) (x + 3 \u2265 5 \u2228 x + 7 &lt; 1).","id":7476513,"corpo":"<p>(\u2203x) (x + 3 \u2265 5 \u2228 x + 7 &lt; 1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(\u2203x) (x + 3 &gt; 5 \u2228 x + 7 \u2264 1).","id":7476514,"corpo":"<p>(\u2203x) (x + 3 &gt; 5 \u2228 x + 7 \u2264 1).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(\u2203x) (x + 3 \u2265 5 \u2227 x + 7 &lt; 1).","id":7476515,"corpo":"<p>(\u2203x) (x + 3 \u2265 5 \u2227 x + 7 &lt; 1).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1934257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2016, qual op\u00e7\u00e3o da guia Revis\u00e3o \u00e9 utilizada para adicionar uma anota\u00e7\u00e3o acerca de determinada parte do texto?","provas":[{"id":62208,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1934449,"hashId":"6e10e6f76f38c9b15a51778e8907184f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No Word 2016, qual op\u00e7\u00e3o da guia Revis\u00e3o \u00e9 utilizada para adicionar uma anota\u00e7\u00e3o acerca de determinada parte do texto?<\/strong><\/p>","resposta":7477355,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novo Coment\u00e1rio.","id":7477355,"corpo":"<p>Novo Coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contagem de Palavras. ","id":7477356,"corpo":"<p>Contagem de Palavras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mostrar Coment\u00e1rios. ","id":7477357,"corpo":"<p>Mostrar Coment\u00e1rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pesquisa Inteligente. ","id":7477358,"corpo":"<p>Pesquisa Inteligente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1934449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado poder\u00e1 intervir em seus munic\u00edpios quando","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934527,"hashId":"ac50dcc63f89c4f4c43221111e2b8972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado poder\u00e1 intervir em seus munic\u00edpios quando<\/p>","resposta":7477687,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de ser paga a d\u00edvida fundada ou flutuante, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos.","id":7477686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de ser paga a d\u00edvida fundada ou flutuante, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":7477687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal nos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade.","id":7477688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal nos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou estadual.","id":7477689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Superior Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o tribunal de justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de decis\u00e3o judicial ou administrativa.","id":7477690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tribunal de justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de decis\u00e3o judicial ou administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421784,"slug":"direito-constitucional-intervencao-dos-estados-nos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421774,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1934527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico plantonista de sua unidade de sa\u00fade, o paciente T.R.B., sexo masculino, 54 anos, deve receber 8mg de um medicamento, por via endovenosa. Na farm\u00e1cia da unidade de sa\u00fade h\u00e1 ampolas de 2ml com 2mg\/ml deste medicamento. Dessa forma, o t\u00e9cnico de enfermagem deve aspirar: ","provas":[{"id":63364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1934574,"hashId":"11ac5140077e67a3d123e00472a284e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico plantonista de sua unidade de sa\u00fade, o paciente T.R.B., sexo masculino, 54 anos, deve receber 8mg de um medicamento, por via endovenosa. Na farm\u00e1cia da unidade de sa\u00fade h\u00e1 ampolas de 2ml com 2mg\/ml deste medicamento. Dessa forma, o t\u00e9cnico de enfermagem deve aspirar: <\/p>","resposta":7477900,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 ml do medicamento ","id":7477900,"corpo":"<p>4 ml do medicamento <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 ml do medicamento ","id":7477901,"corpo":"<p>8 ml do medicamento <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 ml do medicamento","id":7477902,"corpo":"<p>2 ml do medicamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 ml do medicamento","id":7477903,"corpo":"<p>16 ml do medicamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1934574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MS-Word 2016 permite que o usu\u00e1rio adicione duas, ou mais colunas de textos, em trechos dos seus documentos. Sobre \u201ccolunas\u201d podemos dizer que: I- O MS-Word 2016 define, automaticamente, as larguras das colunas para ajust\u00e1-las \u00e0 p\u00e1gina. II- Se as predefini\u00e7\u00f5es n\u00e3o funcionarem com o layout, ou se desejar usar mais de tr\u00eas colunas, \u00e9 poss\u00edvel escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cMais Colunas\u201d e ajustar as configura\u00e7\u00f5es na caixa de di\u00e1logo Colunas. III- Para inserir uma linha entre colunas, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em \u201cMais Colunas\u201d e marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o Linha entre colunas. Quais itens apresentam informa\u00e7\u00e3o correta?","provas":[{"id":62210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1934615,"hashId":"55ceaaf7bea06ec9a514c8d4e423ea52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O MS-Word 2016 permite que o usu\u00e1rio adicione duas, ou mais colunas de textos, em trechos dos seus documentos. Sobre \u201ccolunas\u201d podemos dizer que: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- O MS-Word 2016 define, automaticamente, as larguras das colunas para ajust\u00e1-las \u00e0 p\u00e1gina. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- Se as predefini\u00e7\u00f5es n\u00e3o funcionarem com o layout, ou se desejar usar mais de tr\u00eas colunas, \u00e9 poss\u00edvel escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cMais Colunas\u201d e ajustar as configura\u00e7\u00f5es na caixa de di\u00e1logo Colunas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- Para inserir uma linha entre colunas, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em \u201cMais Colunas\u201d e marcar a caixa de sele\u00e7\u00e3o Linha entre colunas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Quais itens apresentam informa\u00e7\u00e3o correta?<\/strong><\/p>","resposta":7478093,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas I e II. ","id":7478090,"corpo":"<p> Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7478091,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7478092,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos. ","id":7478093,"corpo":"<p>Todos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1934615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Civil considera litigante de m\u00e1-f\u00e9 aquele que","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934629,"hashId":"cd8603ece09298e3e6cd8d2fd4879d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Processo Civil considera litigante de m\u00e1-f\u00e9 aquele que<\/p>","resposta":7478155,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"op\u00f5e qualquer resist\u00eancia ao andamento do processo.","id":7478154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e qualquer resist\u00eancia ao andamento do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deduz pretens\u00e3o contra fato incontroverso.","id":7478155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deduz pretens\u00e3o contra fato incontroverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interp\u00f5e recurso incab\u00edvel.","id":7478156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interp\u00f5e recurso incab\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"provoca muitos incidentes processuais.","id":7478157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca muitos incidentes processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altera a interpreta\u00e7\u00e3o dos fatos objeto da demanda.","id":7478158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera a interpreta\u00e7\u00e3o dos fatos objeto da demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Litig\u00e2ncia de M\u00e1-F\u00e9","oab":false,"nome":"Litig\u00e2ncia de M\u00e1-F\u00e9","pai":415489,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415486,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-litigancia-de-ma-fe"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","oab":false,"nome":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422730,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-deveres-processuais-das-partes-e-dos-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres no CPC de 2015","oab":false,"nome":"Deveres no CPC de 2015","pai":422730,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415489,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-deveres-no-cpc-de-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1934629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA marinha brasileira tornou p\u00fablica a conclus\u00e3o de que o \u00f3leo que apareceu em praias de todos os estados do Nordeste e em dois do Sudeste em 2019 foi derramado por tr\u00eas navios-tanques. O relat\u00f3rio final da investiga\u00e7\u00e3o foi entregue \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) em agosto de 2020, mas o sigilo do documento terminou apenas em maio de 2021.\tO vazamento foi classificado como crime ambiental. Seus primeiros registros apareceram na Para\u00edba, em 30 de agosto de 2019, nas praias de Jacum\u00e3 e Gramame, no Conde, e tamb\u00e9m nas praias Bela, Tambaba e Aca\u00fa, em Pitimbu. Tamb\u00e9m foram atingidas as praias de Camboinha, Po\u00e7o, Intermares e Formosa, em Cabedelo, e Cabo Branco e Tamba\u00fa, em Jo\u00e3o Pessoa, no dia 1.\u00ba de setembro de 2019.Jornal da Para\u00edba, 10\/5\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca da responsabilidade civil por dano ambiental em situa\u00e7\u00f5es como a apresentada pela not\u00edcia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934655,"hashId":"9728433b3d485733c9c2b65d1b3fca8d","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA marinha brasileira tornou p\u00fablica a conclus\u00e3o de que o \u00f3leo que apareceu em praias de todos os estados do Nordeste e em dois do Sudeste em 2019 foi derramado por tr\u00eas navios-tanques. O relat\u00f3rio final da investiga\u00e7\u00e3o foi entregue \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) em agosto de 2020, mas o sigilo do documento terminou apenas em maio de 2021.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO vazamento foi classificado como crime ambiental. Seus primeiros registros apareceram na Para\u00edba, em 30 de agosto de 2019, nas praias de Jacum\u00e3 e Gramame, no Conde, e tamb\u00e9m nas praias Bela, Tambaba e Aca\u00fa, em Pitimbu. Tamb\u00e9m foram atingidas as praias de Camboinha, Po\u00e7o, Intermares e Formosa, em Cabedelo, e Cabo Branco e Tamba\u00fa, em Jo\u00e3o Pessoa, no dia 1.\u00ba de setembro de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jornal da Para\u00edba,<\/strong> 10\/5\/2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da responsabilidade civil por dano ambiental em situa\u00e7\u00f5es como a apresentada pela not\u00edcia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7478283,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o reparat\u00f3ria contra as empresas propriet\u00e1rias dos navios prescreve em 5 anos contados do t\u00e9rmino do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o do dano.","id":7478282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pretens\u00e3o reparat\u00f3ria contra as empresas propriet\u00e1rias dos navios prescreve em 5 anos contados do t\u00e9rmino do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o do dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais ao pescador profissional artesanal, dada a priva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho em consequ\u00eancia do dano ambiental.","id":7478283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais ao pescador profissional artesanal, dada a priva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho em consequ\u00eancia do dano ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estado da Para\u00edba deve ser responsabilizado solidariamente \u00e0s empresas propriet\u00e1rias dos navios, por falha no dever de fiscalizar.","id":7478284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado da Para\u00edba deve ser responsabilizado solidariamente \u00e0s empresas propriet\u00e1rias dos navios, por falha no dever de fiscalizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os respons\u00e1veis pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o coobrigados solid\u00e1rios, devendo ser demandados em a\u00e7\u00f5es coletivas em litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio.","id":7478285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os respons\u00e1veis pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o coobrigados solid\u00e1rios, devendo ser demandados em a\u00e7\u00f5es coletivas em litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade por dano ambiental \u00e9 objetiva e informada pela teoria do risco integral, admitindo-se apenas o caso fortuito e a for\u00e7a maior como excludentes de responsabilidade.","id":7478286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade por dano ambiental \u00e9 objetiva e informada pela teoria do risco integral, admitindo-se apenas o caso fortuito e a for\u00e7a maior como excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Responsabilidade civil por danos ao meio ambiente","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por danos ao meio ambiente","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403098,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-civil-por-danos-ao-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1934655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Orientador social (Oficineiro)","id":22222,"slug":"orientador-social-oficineiro"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Entrevistador \/ Digitador","id":22096,"slug":"entrevistador-digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cJo\u00e3o viajou. Precisa fazer compra em S\u00e3o Paulo\u201d, existe a omiss\u00e3o de um termo que pode ser recuperado pelo contexto. Esse tipo de figura de linguagem \u00e9 chamado de: ","provas":[{"id":63296,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":68801,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Cozinheiro - 2021"},{"id":68804,"cargo":{"descricao":"Orientador social (Oficineiro)","id":22222,"slug":"orientador-social-oficineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-orientador-social-oficineiro","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Orientador social (Oficineiro) - 2021"},{"id":68803,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-educador-social","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Educador Social - 2021"},{"id":68802,"cargo":{"descricao":"Entrevistador \/ Digitador","id":22096,"slug":"entrevistador-digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-entrevistador-digitador","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Entrevistador \/ Digitador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":1934668,"hashId":"dbd7233a195f4e05601e0d5413d03255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase<em> \u201cJo\u00e3o viajou. Precisa fazer compra em S\u00e3o Paulo\u201d,<\/em> existe a omiss\u00e3o de um termo que pode ser recuperado pelo contexto. Esse tipo de figura de linguagem \u00e9 chamado de: <\/p>","resposta":7478347,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse. ","id":7478347,"corpo":"<p>Elipse. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o. ","id":7478348,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":7478349,"corpo":"<p>Pleonasmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anacoluto. ","id":7478350,"corpo":"<p>Anacoluto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbato. ","id":7478351,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1934668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo espec\u00edfico de repara\u00e7\u00e3o integral do dano n\u00e3o prejudica a aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 12.846\/2013 e suas altera\u00e7\u00f5es. Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do mesmo dispositivo legal, conclu\u00eddo q processo e n\u00e3o havendo pagamento, o cr\u00e9dito apurado ser\u00e1: ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"},{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354585,"hashId":"c2ebc7a308564a427229384f9bce770a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo espec\u00edfico de repara\u00e7\u00e3o integral do dano n\u00e3o prejudica a aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 12.846\/2013 e suas altera\u00e7\u00f5es. Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 do mesmo dispositivo legal, conclu\u00eddo q processo e n\u00e3o havendo pagamento, o cr\u00e9dito apurado ser\u00e1: <\/p>","resposta":9311255,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inscrito em divida ativa da fazenda-p\u00fablica. ","id":9311255,"corpo":"<p>inscrito em divida ativa da fazenda-p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"convertido em san\u00e7\u00e3o penal. ","id":9311256,"corpo":"<p>convertido em san\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"executado judicialmente. ","id":9311257,"corpo":"<p>executado judicialmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enviado para a Receita Federal, ","id":9311258,"corpo":"<p>enviado para a Receita Federal, <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nacional ou estrangeira","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422414,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-lesivos-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"direito-administrativo\/2354585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 editando um texto, usando o Writer. Ele quer alternar, em um texto selecionado, caixa alta e caixa baixa (letras min\u00fasculas e mai\u00fasculas). Umas das op\u00e7\u00f5es, para isso, \u00e9 usar o conjunto de teclas:","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:33:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":2354755,"hashId":"4a0355f4ce8b03357cfda129ce838def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o est\u00e1 editando um texto, usando o Writer. Ele quer alternar, em um texto selecionado, caixa alta e caixa baixa (letras min\u00fasculas e mai\u00fasculas). Umas das op\u00e7\u00f5es, para isso, \u00e9 usar o conjunto de teclas:<\/p>","resposta":9312023,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift+F3.","id":9312023,"corpo":"<p>Shift+F3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Shift+F7.","id":9312024,"corpo":"<p>Shift+F7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Shift+F12.","id":9312025,"corpo":"<p>Shift+F12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+F3.","id":9312026,"corpo":"<p>Ctrl+F3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420470,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/2354755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo cibercriminoso russo est\u00e1 por tr\u00e1s de um ataque do tipo ransomware que tem como alvo a maior empresa de processamento de carne do mundo, disse o FBI. Em um ataque do tipo ransomware, um v\u00edrus passa a controlar o computador da v\u00edtima como um sequestro e criminosos cobram um valor em dinheiro pelo resgate. As redes de computadores da empresa foram hackeadas, fazendo com que algumas opera\u00e7\u00f5es na Austr\u00e1lia, Canad\u00e1 e Estados Unidos fossem temporariamente fechadas, afetando milhares de trabalhadores. O FBI, ag\u00eancia de seguran\u00e7a dos Estados Unidos, disse que est\u00e1 trabalhando para levar o grupo REvil \u00e0 Justi\u00e7a pelo ataque de hacker \u00e0 empresa. O REvil (tamb\u00e9m conhecido como Sodinokibi) \u00e9 um dos grupos cibercriminosos mais lucrativos do mundo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-57344706 Assinale a alternativa que consta o nome da empresa que foi alvo de ataque descrito acima, sendo esta uma multinacional de origem brasileira, reconhecida como uma das l\u00edderes globais da ind\u00fastria de alimentos.","provas":[{"id":68032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:16:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075586,"hashId":"79f9151f4e639a3a5e36ada37ca27b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo cibercriminoso russo est\u00e1 por tr\u00e1s de um ataque do tipo ransomware que tem como alvo a maior empresa de processamento de carne do mundo, disse o FBI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um ataque do tipo ransomware, um v\u00edrus passa a controlar o computador da v\u00edtima como um sequestro e criminosos cobram um valor em dinheiro pelo resgate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores da empresa foram hackeadas, fazendo com que algumas opera\u00e7\u00f5es na Austr\u00e1lia, Canad\u00e1 e Estados Unidos fossem temporariamente fechadas, afetando milhares de trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O FBI, ag\u00eancia de seguran\u00e7a dos Estados Unidos, disse que est\u00e1 trabalhando para levar o grupo REvil \u00e0 Justi\u00e7a pelo ataque de hacker \u00e0 empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O REvil (tamb\u00e9m conhecido como Sodinokibi) \u00e9 um dos grupos cibercriminosos mais lucrativos do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-57344706 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que consta o nome da empresa que foi alvo de ataque descrito acima, sendo esta uma multinacional de origem brasileira, reconhecida como uma das l\u00edderes globais da ind\u00fastria de alimentos.<\/p>","resposta":8108957,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BRF.","id":8108953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BRF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tyson Alimentos.","id":8108954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tyson Alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ACOLID.","id":8108955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ACOLID.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"New Hope","id":8108956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">New Hope<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"JBS.","id":8108957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JBS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2075586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina contra o papilomav\u00edrus humano est\u00e1 reduzindo os casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em quase 90%, mostram os primeiros dados do mundo real da efetividade desse imunizante. A Cancer Research UK, uma entidade que faz pesquisas na \u00e1rea de oncologia no Reino Unido, descreveu as descobertas como \"hist\u00f3ricas\" e refor\u00e7ou o fato de que a vacina est\u00e1 salvando vidas. Quase todos os tumores de colo de \u00fatero s\u00e3o causados pelo papilomav\u00edrus humano, e a esperan\u00e7a \u00e9 que a vacina\u00e7\u00e3o praticamente elimine a doen\u00e7a. Os pesquisadores disseram que o sucesso observado no estudo recente pode significar que as mulheres vacinadas tamb\u00e9m precisar\u00e3o fazer com menos frequ\u00eancia o papanicolau, o exame de rotina indicado pelas sociedades m\u00e9dicas para detectar esse tumor precocemente. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59170145 Assinale a alternativa CORRETA contendo a sigla de como o papilomav\u00edrus humano \u00e9 conhecido. ","provas":[{"id":68032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:16:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075601,"hashId":"5ed86bbf31844282bac2deda7ee7d9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra o papilomav\u00edrus humano est\u00e1 reduzindo os casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em quase 90%, mostram os primeiros dados do mundo real da efetividade desse imunizante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cancer Research UK, uma entidade que faz pesquisas na \u00e1rea de oncologia no Reino Unido, descreveu as descobertas como \"hist\u00f3ricas\" e refor\u00e7ou o fato de que a vacina est\u00e1 salvando vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase todos os tumores de colo de \u00fatero s\u00e3o causados pelo papilomav\u00edrus humano, e a esperan\u00e7a \u00e9 que a vacina\u00e7\u00e3o praticamente elimine a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores disseram que o sucesso observado no estudo recente pode significar que as mulheres vacinadas tamb\u00e9m precisar\u00e3o fazer com menos frequ\u00eancia o papanicolau, o exame de rotina indicado pelas sociedades m\u00e9dicas para detectar esse tumor precocemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59170145 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo a sigla de como o papilomav\u00edrus humano \u00e9 conhecido. <\/p>","resposta":8109026,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PPH.","id":8109025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HPV.","id":8109026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HPV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PVH.","id":8109027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PVH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HVP.","id":8109028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HVP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"VPH.","id":8109029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VPH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2075601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas acerca do trecho \"As visitas foram planejadas pelas professoras\":I.\"As visitas\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito simples da voz ativa.II.Na ora\u00e7\u00e3o destacada, \"pelas professoras\" \u00e9 o agente da passiva.III.A ora\u00e7\u00e3o destacada est\u00e1 na voz reflexiva.IV.Na voz ativa, ter\u00edamos \"As professoras planejaram as visitas\".\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":68034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:16:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075703,"hashId":"92e4eb534dd5b4586a6d11a64d7abef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acerca do trecho \"As visitas foram planejadas pelas professoras\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.\"As visitas\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito simples da voz ativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Na ora\u00e7\u00e3o destacada, \"pelas professoras\" \u00e9 o agente da passiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A ora\u00e7\u00e3o destacada est\u00e1 na voz reflexiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Na voz ativa, ter\u00edamos \"As professoras planejaram as visitas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8109513,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8109510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8109511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8109512,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8109513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8109514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A vida e a alegria retornam ao Museu de Arte de Blumenau (MAB). Na quarta e quinta-feira desta semana, dias 10 e 11 de novembro, setenta crian\u00e7as com idades entre 4 e 6 anos, dos CEIs Alberto Stein e Teresa Raquel de Ara\u00fajo, prestigiaram ____ obras em exposi\u00e7\u00e3o na segunda temporada do ano. Acompanhados pelas professoras, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer a Exposi\u00e7\u00e3o TransformA\u00e7\u00e3o, da artista Bel\u00edria Boni. As visitas foram planejadas pelas professoras que desenvolveram projeto onde as crian\u00e7as tiveram oportunidade de acompanhar a metamorfose da borboleta. Conheceram o desenvolvimento do processo desde a fase dos ovos at\u00e9 chegar ____ final, com o aparecimento das borboletas. A aula pr\u00e1tica foi poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do \"borbolet\u00e1rio\".Antes da visita, as crian\u00e7as assistiram ____ v\u00eddeo tour da exposi\u00e7\u00e3o \"TransformA\u00e7\u00e3o. A media\u00e7\u00e3o foi conduzida pela equipe do MAB com a participa\u00e7\u00e3o da artista Bel\u00edria Boni. \"As 7 mil borboletas instaladas na Galeria Municipal de Arte\/Sala Alberto Luz serviram de inspira\u00e7\u00e3o para abordar temas como meio ambiente, biodiversidade e cuidados com a natureza\", comentou a gerente do museu, Mia \u00c1vila. \"Al\u00e9m dessa roda de conversa, as crian\u00e7as participaram de atividades de pintura de dobraduras de borboletas e dan\u00e7aram ouvindo a m\u00fasica Lagarta Comilona, do professor Shauan Bencks, que narra a trajet\u00f3ria da lagarta at\u00e9 se tornar a borboleta, de forma l\u00fadica e animada. Todos foram presenteados com dobraduras de borboletas feitas pela artista Bel\u00edria Boni.\"Na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 15 de novembro, [...] o MAB abrir\u00e1 no hor\u00e1rio das 10h ____ 16h. [...]Dispon\u00edvel em: caas-noo-mueeu-deare665 .gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/borboletas-encantam-crianacas-no-museu-de-arte65 . Acesso em 12\/nov\/2021. [adaptado]","id":495770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida e a alegria retornam ao Museu de Arte de Blumenau (MAB). Na quarta e quinta-feira desta semana, dias 10 e 11 de novembro, setenta crian\u00e7as com idades entre 4 e 6 anos, dos CEIs Alberto Stein e Teresa Raquel de Ara\u00fajo, prestigiaram ____ obras em exposi\u00e7\u00e3o na segunda temporada do ano. Acompanhados pelas professoras, os alunos tiveram a oportunidade de conhecer a Exposi\u00e7\u00e3o TransformA\u00e7\u00e3o, da artista Bel\u00edria Boni. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As visitas foram planejadas pelas professoras que desenvolveram projeto onde as crian\u00e7as tiveram oportunidade de acompanhar a metamorfose da borboleta. Conheceram o desenvolvimento do processo desde a fase dos ovos at\u00e9 chegar ____ final, com o aparecimento das borboletas. A aula pr\u00e1tica foi poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do \"borbolet\u00e1rio\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes da visita, as crian\u00e7as assistiram ____ v\u00eddeo tour da exposi\u00e7\u00e3o \"TransformA\u00e7\u00e3o. A media\u00e7\u00e3o foi conduzida pela equipe do MAB com a participa\u00e7\u00e3o da artista Bel\u00edria Boni. \"As 7 mil borboletas instaladas na Galeria Municipal de Arte\/Sala Alberto Luz serviram de inspira\u00e7\u00e3o para abordar temas como meio ambiente, biodiversidade e cuidados com a natureza\", comentou a gerente do museu, Mia \u00c1vila. \"Al\u00e9m dessa roda de conversa, as crian\u00e7as participaram de atividades de pintura de dobraduras de borboletas e dan\u00e7aram ouvindo a m\u00fasica Lagarta Comilona, do professor Shauan Bencks, que narra a trajet\u00f3ria da lagarta at\u00e9 se tornar a borboleta, de forma l\u00fadica e animada. Todos foram presenteados com dobraduras de borboletas feitas pela artista Bel\u00edria Boni.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 15 de novembro, [...] o MAB abrir\u00e1 no hor\u00e1rio das 10h ____ 16h. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: caas-noo-mueeu-deare665 .gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/borboletas-encantam-crianacas-no-museu-de-arte65 . Acesso em 12\/nov\/2021. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2075703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o, nosso c\u00e9rebro herdou uma forte capacidade de reagir quando avistamos animais.Cientistas ligados \u00e0 Universidade de Cambridge, na Inglaterra, est\u00e3o usando este instinto para ajudar a detectar sinais de uma s\u00edndrome que \u00e9 um desafio para fam\u00edlias e para sistemas de sa\u00fade ao redor do mundo: a dem\u00eancia.A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima que ela j\u00e1 atinge 55 milh\u00f5es de pessoas no planeta mundo e deve chegar a 139 milh\u00f5es em 2050.A dem\u00eancia \u00e9 caracterizada pela deteriora\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es cognitivas, como a mem\u00f3ria e o aprendizado.Tem uma doen\u00e7a que \u00e9 a forma mais comum de dem\u00eancia e est\u00e1 por tr\u00e1s de 60 a 70% dos casos.Nascida do encontro de pesquisadores em Cambridge, a empresa Cognetivity Neurosciences desenvolveu um teste digital com dura\u00e7\u00e3o de cinco minutos baseado em intelig\u00eancia artificial que detecta sinais do decl\u00ednio cognitivo a partir de imagens de animais mostradas em um tablet.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-59129500Assinale a alternativa CORRETA com a doen\u00e7a acima mencionada, sendo a forma mais comum de dem\u00eancia.","provas":[{"id":68034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 08:16:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075726,"hashId":"66766fab3da9d5989712b53d071f1887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o, nosso c\u00e9rebro herdou uma forte capacidade de reagir quando avistamos animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cientistas ligados \u00e0 Universidade de Cambridge, na Inglaterra, est\u00e3o usando este instinto para ajudar a detectar sinais de uma s\u00edndrome que \u00e9 um desafio para fam\u00edlias e para sistemas de sa\u00fade ao redor do mundo: a dem\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima que ela j\u00e1 atinge 55 milh\u00f5es de pessoas no planeta mundo e deve chegar a 139 milh\u00f5es em 2050.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dem\u00eancia \u00e9 caracterizada pela deteriora\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es cognitivas, como a mem\u00f3ria e o aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem uma doen\u00e7a que \u00e9 a forma mais comum de dem\u00eancia e est\u00e1 por tr\u00e1s de 60 a 70% dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nascida do encontro de pesquisadores em Cambridge, a empresa Cognetivity Neurosciences desenvolveu um teste digital com dura\u00e7\u00e3o de cinco minutos baseado em intelig\u00eancia artificial que detecta sinais do decl\u00ednio cognitivo a partir de imagens de animais mostradas em um tablet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-59129500<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com a doen\u00e7a acima mencionada, sendo a forma mais comum de dem\u00eancia.<\/p>","resposta":8109627,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":8109624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico.","id":8109625,"corpo":"<p>Acidente vascular encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer cerebral.","id":8109626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ncer cerebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alzheimer.","id":8109627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Parkinson.","id":8109628,"corpo":"<p>Parkinson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427808,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-oms-organizacao-mundial-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2075726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"X \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico federal e recebeu para si, diretamente e em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que exerce, vantagem indevida, correspondente a R$8.000 (oito mil reais) para deixar de praticar ato de of\u00edcio a que est\u00e1 obrigado por lei a praticar. Nesse caso, X cometeu o crime previsto no C\u00f3digo Penal Brasileiro conhecido como:","provas":[{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"},{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":85654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"},{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":85651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496347,"hashId":"ab3daf41015f7ee14ebf662e539eb3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">X \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico federal e recebeu para si, diretamente e em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o que exerce, vantagem indevida, correspondente a R$8.000 (oito mil reais) para deixar de praticar ato de of\u00edcio a que est\u00e1 obrigado por lei a praticar. Nesse caso, X cometeu o crime previsto no C\u00f3digo Penal Brasileiro conhecido como:<\/p>","resposta":9924462,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homic\u00eddio doloso.","id":9924461,"corpo":"<p>homic\u00eddio doloso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":9924462,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estupro de vulner\u00e1vel.","id":9924463,"corpo":"<p>estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estelionato.","id":9924464,"corpo":"<p>estelionato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desacato.","id":9924465,"corpo":"<p>desacato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desacato","oab":true,"nome":"Desacato","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406478,"slug":"direito-penal-desacato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva Privilegiada","oab":false,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva Privilegiada","pai":406453,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414056,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva-privilegiada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato","oab":false,"nome":"Estelionato","pai":406370,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418827,"slug":"direito-penal-estelionato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato e outras fraudes","oab":true,"nome":"Estelionato e outras fraudes","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406370,"slug":"direito-penal-estelionato-e-outras-fraudes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2496347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio Y encontrou R$10.000,00 (dez mil reais) em notas de cem nas imedia\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde trabalha. Imediatamente ele compareceu \u00e0 delegacia mais pr\u00f3xima e entregou o dinheiro \u00e0 autoridade policial. Quando perguntado por que ele havia entregado o dinheiro, ele disse que s\u00f3 o fez porque o valor era baixo e ele corria o risco de ser demitido do cargo p\u00fablico que ocupava; se fosse um valor maior, como R$100.000,00 (cem mil reais), ele com certeza teria ficado com o dinheiro para ele. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"},{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":85654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"},{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":85651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496358,"hashId":"99eb7dad650683ded646a1d60801c344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio Y encontrou R$10.000,00 (dez mil reais) em notas de cem nas imedia\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde trabalha. Imediatamente ele compareceu \u00e0 delegacia mais pr\u00f3xima e entregou o dinheiro \u00e0 autoridade policial. Quando perguntado por que ele havia entregado o dinheiro, ele disse que s\u00f3 o fez porque o valor era baixo e ele corria o risco de ser demitido do cargo p\u00fablico que ocupava; se fosse um valor maior, como R$100.000,00 (cem mil reais), ele com certeza teria ficado com o dinheiro para ele. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9924518,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto moral como eticamente Y agiu errado ao entregar o dinheiro, sendo o melhor ter ficado com o dinheiro para si e gastar com sup\u00e9rfluos.","id":9924516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto moral como eticamente Y agiu errado ao entregar o dinheiro, sendo o melhor ter ficado com o dinheiro para si e gastar com sup\u00e9rfluos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tanto moral como eticamente Y agiu certo ao entregar o dinheiro, n\u00e3o importando sua motiva\u00e7\u00e3o.","id":9924517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto moral como eticamente Y agiu certo ao entregar o dinheiro, n\u00e3o importando sua motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moralmente Y agiu certo, entregando o dinheiro, mas a motiva\u00e7\u00e3o da entrega foi anti\u00e9tica.","id":9924518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moralmente Y agiu certo, entregando o dinheiro, mas a motiva\u00e7\u00e3o da entrega foi anti\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Y agiu de forma fria e calculista e por isso merece ser punido.","id":9924519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y agiu de forma fria e calculista e por isso merece ser punido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Y agiu de cora\u00e7\u00e3o e por isso merece ser punido.","id":9924520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y agiu de cora\u00e7\u00e3o e por isso merece ser punido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2496358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os(as):","provas":[{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"},{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":85654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"},{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":85651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496371,"hashId":"6f1c8ae7b4ca4995b9c14732a13955f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os(as):<\/p>","resposta":9924579,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maiores de dezoito anos.","id":9924579,"corpo":"<p>maiores de dezoito anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maiores de setenta anos.","id":9924580,"corpo":"<p>maiores de setenta anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maiores de dezesseis e menores de dezoito anos.","id":9924581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maiores de dezesseis e menores de dezoito anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crian\u00e7as e adolescentes.","id":9924582,"corpo":"<p>crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"analfabetos.","id":9924583,"corpo":"<p>analfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"}],"slug":"direito-eleitoral\/2496371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo experimental de uma pesquisa com coronav\u00edrus descreve o uso de camundongos SPF (Specific Pathogen Free ou Animais Livres de Germes Patog\u00eanicos Espec\u00edficos). Tais animais foram infectados por diferentes concentra\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e, posteriormente, foram feitas avalia\u00e7\u00f5es do aspecto imunol\u00f3gico e histol\u00f3gico de seus ba\u00e7os.A caracter\u00edstica SPF indica que animais como os utilizados inicialmente no estudo","provas":[{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496470,"hashId":"cc507d86087a8067bdee087248839ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo experimental de uma pesquisa com coronav\u00edrus descreve o uso de camundongos SPF (<em>Specific Pathogen Free<\/em> ou Animais Livres de Germes Patog\u00eanicos Espec\u00edficos). Tais animais foram infectados por diferentes concentra\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e, posteriormente, foram feitas avalia\u00e7\u00f5es do aspecto imunol\u00f3gico e histol\u00f3gico de seus ba\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica SPF indica que animais como os utilizados inicialmente no estudo<\/p>","resposta":9925061,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o livres de qualquer microrganismo, interno ou externo.","id":9925059,"corpo":"<p>est\u00e3o livres de qualquer microrganismo, interno ou externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o monox\u00eanicos, pois possuem apenas um organismo associado.","id":9925060,"corpo":"<p>s\u00e3o monox\u00eanicos, pois possuem apenas um organismo associado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o albergam biota patog\u00eanica conhecida.","id":9925061,"corpo":"<p>n\u00e3o albergam biota patog\u00eanica conhecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o animais ax\u00eanicos.","id":9925062,"corpo":"<p>s\u00e3o animais ax\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possuem biota indefinida.","id":9925063,"corpo":"<p>possuem biota indefinida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2496470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal, assinale a alternativa em que h\u00e1 erro:","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496595,"hashId":"6a17eba09db24e0d79500c2ee185b860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal, assinale a alternativa em que h\u00e1 erro:<\/p>","resposta":9925667,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discursou diretor e professores.","id":9925664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discursou diretor e professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Helena adorava bolos doces e recheados.","id":9925665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena adorava bolos doces e recheados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela tem pron\u00fancia e vocabul\u00e1rio perfeito.","id":9925666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela tem pron\u00fancia e vocabul\u00e1rio perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haviam muitas pessoas na sala.","id":9925667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haviam muitas pessoas na sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adoro as culturas italiana e japonesa.","id":9925668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adoro as culturas italiana e japonesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2496595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra esteja separada de forma CORRETA:","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496601,"hashId":"5cd2ea645ca395cc6af2710bc7ad2b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra esteja separada de forma CORRETA:<\/p>","resposta":9925694,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abs.tra.to","id":9925694,"corpo":"<p>abs.tra.to<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aca.bar","id":9925695,"corpo":"<p>aca.bar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an.gus.tia.do","id":9925696,"corpo":"<p>an.gus.tia.do<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"di.cio.n\u00e1.rio","id":9925697,"corpo":"<p>di.cio.n\u00e1.rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de.fra.u.dar","id":9925698,"corpo":"<p>de.fra.u.dar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2496601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com mat\u00e9ria publicada no g1 em 04 de janeiro de 2021, os dois primeiros casos da variante do novo coronav\u00edrus identificada inicialmente no Reino Unido, foram confirmados no pa\u00eds. Os casos confirmados da nova variante s\u00e3o de uma mulher de 25 anos que teve contato com viajantes que passaram pelo Reino Unido e um homem de 34 anos que, segundo a secretaria da Sa\u00fade, se contaminou ao ter contato com esta primeira paciente. Ambos os casos s\u00e3o da linhagem B.1.1.7, variante que j\u00e1 foi registrada em pelo menos outros 17 pa\u00edses. Ela tem muta\u00e7\u00f5es que afetam a maneira como o v\u00edrus se fixa nas c\u00e9lulas humanas e \u00e9 mais contagiosa.Os dois primeiros casos dessa nova variante do coronav\u00edrus foram confirmados em qual estado brasileiro?","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496620,"hashId":"213cef834573b27c5b76adfb544d4d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com mat\u00e9ria publicada no g1 em 04 de janeiro de 2021, os dois primeiros casos da variante do novo coronav\u00edrus identificada inicialmente no Reino Unido, foram confirmados no pa\u00eds. Os casos confirmados da nova variante s\u00e3o de uma mulher de 25 anos que teve contato com viajantes que passaram pelo Reino Unido e um homem de 34 anos que, segundo a secretaria da Sa\u00fade, se contaminou ao ter contato com esta primeira paciente. Ambos os casos s\u00e3o da linhagem B.1.1.7, variante que j\u00e1 foi registrada em pelo menos outros 17 pa\u00edses. Ela tem muta\u00e7\u00f5es que afetam a maneira como o v\u00edrus se fixa nas c\u00e9lulas humanas e \u00e9 mais contagiosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros casos dessa nova variante do coronav\u00edrus foram confirmados em qual estado brasileiro?<\/p>","resposta":9925787,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Grande do Norte","id":9925785,"corpo":"<p>Rio Grande do Norte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro","id":9925786,"corpo":"<p>Rio de Janeiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo","id":9925787,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia","id":9925788,"corpo":"<p>Bras\u00edlia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mato Grosso","id":9925789,"corpo":"<p>Mato Grosso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2496620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es em 2020 do Estado de Santa Catarina, qual das cidades abaixo teve 2\u00ba turno?","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496626,"hashId":"073ad8205df995cc3b6eb2f247d312be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es em 2020 do Estado de Santa Catarina, qual das cidades abaixo teve 2\u00ba turno?<\/p>","resposta":9925816,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chapec\u00f3","id":9925814,"corpo":"<p>Chapec\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Florian\u00f3polis","id":9925815,"corpo":"<p>Florian\u00f3polis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Blumenau","id":9925816,"corpo":"<p>Blumenau<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lages","id":9925817,"corpo":"<p>Lages<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Crici\u00fama","id":9925818,"corpo":"<p>Crici\u00fama<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2496626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares est\u00e3o subdivididos em 3 n\u00edveis. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o correta:(1) desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.(2) desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel.(3) desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel intermedi\u00e1rio.( ) destr\u00f3i todas as bact\u00e9rias vegetativas, microbact\u00e9rias, fungos, v\u00edrus e parte dos esporos. O enx\u00e1gue dever\u00e1 ser feito preferencialmente com \u00e1gua est\u00e9ril e manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica.( ) viruscida, bactericida para formas vegetativas, inclusive contra o bacilo da tuberculose. N\u00e3o destr\u00f3i esporos.( ) \u00e9 capaz de eliminar todas as bact\u00e9rias na forma vegetativa, n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra os esporos, v\u00edrus n\u00e3o lip\u00eddicos nem contra o bacilo da tuberculose. Tem a\u00e7\u00e3o relativa contra os fungos.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo dos n\u00fameros que correspondem a cada n\u00edvel de desinfec\u00e7\u00e3o hospitalar, \u00e9:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496631,"hashId":"d4bc2d853a2803480bf4a8ce83dc7a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares est\u00e3o subdivididos em 3 n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel intermedi\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) destr\u00f3i todas as bact\u00e9rias vegetativas, microbact\u00e9rias, fungos, v\u00edrus e parte dos esporos. O enx\u00e1gue dever\u00e1 ser feito preferencialmente com \u00e1gua est\u00e9ril e manipula\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) viruscida, bactericida para formas vegetativas, inclusive contra o bacilo da tuberculose. N\u00e3o destr\u00f3i esporos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 capaz de eliminar todas as bact\u00e9rias na forma vegetativa, n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra os esporos, v\u00edrus n\u00e3o lip\u00eddicos nem contra o bacilo da tuberculose. Tem a\u00e7\u00e3o relativa contra os fungos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo dos n\u00fameros que correspondem a cada n\u00edvel de desinfec\u00e7\u00e3o hospitalar, \u00e9:<\/p>","resposta":9925841,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":9925838,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9925839,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9925840,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":9925841,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":9925842,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2496631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa de sabonetes cont\u00e9m 40 unidades. Sabendo que cada sabonete pesa 90g, qual \u00e9 o peso total desta caixa em quilogramas?","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496641,"hashId":"47efaa83570def37fdc98c09cf573cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa de sabonetes cont\u00e9m 40 unidades. Sabendo que cada sabonete pesa 90g, qual \u00e9 o peso total desta caixa em quilogramas?<\/p>","resposta":9925889,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.600kg","id":9925885,"corpo":"<p>3.600kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3kg","id":9925886,"corpo":"<p>3kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36,0kg","id":9925887,"corpo":"<p>36,0kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"360kg","id":9925888,"corpo":"<p>360kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,6kg","id":9925889,"corpo":"<p>3,6kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2496641","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), EXCETO:","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496658,"hashId":"dd2fee48b82313158c25fe99235e28a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), EXCETO:<\/p>","resposta":9925964,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protetor auricular","id":9925962,"corpo":"<p>Protetor auricular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Luvas","id":9925963,"corpo":"<p>Luvas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1lcool Gel","id":9925964,"corpo":"<p>\u00c1lcool Gel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacete","id":9925965,"corpo":"<p>Capacete<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1scara","id":9925966,"corpo":"<p>M\u00e1scara<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2496658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ter uma vida saud\u00e1vel \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outras medidas, manter bons h\u00e1bitos de higiene. A oferta de \u00e1gua pot\u00e1vel e o saneamento b\u00e1sico s\u00e3o imprescind\u00edveis para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, n\u00e3o devemos esperar apenas por interven\u00e7\u00f5es externas para conquistarmos de fato uma boa sa\u00fade. Sendo assim, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um h\u00e1bito de higiene pessoal e coletiva:","provas":[{"id":85617,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496671,"hashId":"c23fb21e913f5d88611ed1de63121753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter uma vida saud\u00e1vel \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outras medidas, manter bons h\u00e1bitos de higiene. A oferta de \u00e1gua pot\u00e1vel e o saneamento b\u00e1sico s\u00e3o imprescind\u00edveis para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, n\u00e3o devemos esperar apenas por interven\u00e7\u00f5es externas para conquistarmos de fato uma boa sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um h\u00e1bito de higiene pessoal e coletiva:<\/p>","resposta":9926023,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavar frequentemente as m\u00e3os.","id":9926021,"corpo":"<p>Lavar frequentemente as m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao lavar as m\u00e3os, n\u00e3o esquecer das unhas.","id":9926022,"corpo":"<p>Ao lavar as m\u00e3os, n\u00e3o esquecer das unhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tomar banho semanalmente.","id":9926023,"corpo":"<p>Tomar banho semanalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lavar sempre os alimentos antes de consumi-los.","id":9926024,"corpo":"<p>Lavar sempre os alimentos antes de consumi-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se atentar para a limpeza do ambiente de trabalho, mantendo mesa e objetos que utiliza sempre bem higienizados.","id":9926025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se atentar para a limpeza do ambiente de trabalho, mantendo mesa e objetos que utiliza sempre bem higienizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2496671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de eletrodom\u00e9sticos estava fazendo uma liquida\u00e7\u00e3o e estavam dando 15% de desconto em todas as compras com pagamento \u00e0 vista, e 5% em pagamentos no cart\u00e3o de d\u00e9bito. Cl\u00e1udio foi a loja e comprou uma geladeira no valor de R$ 1.650,00 e pagou em dinheiro. Qual foi oi valor que Cl\u00e1udio pagou na geladeira?","provas":[{"id":85656,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496685,"hashId":"7aebd706080c979f30ad6e694329934d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja de eletrodom\u00e9sticos estava fazendo uma liquida\u00e7\u00e3o e estavam dando 15% de desconto em todas as compras com pagamento \u00e0 vista, e 5% em pagamentos no cart\u00e3o de d\u00e9bito. Cl\u00e1udio foi a loja e comprou uma geladeira no valor de R$ 1.650,00 e pagou em dinheiro. Qual foi oi valor que Cl\u00e1udio pagou na geladeira?<\/p>","resposta":9926087,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.400,00 ","id":9926084,"corpo":"<p>R$ 1.400,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.350,00 ","id":9926085,"corpo":"<p>R$ 1.350,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 147,50 ","id":9926086,"corpo":"<p>R$ 147,50 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.402,50 ","id":9926087,"corpo":"<p>R$ 1.402,50 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.377,00 ","id":9926088,"corpo":"<p>R$ 1.377,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2496685","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O centro cir\u00fargico \u00e9 um setor do hospital em que se realizam procedimentos cir\u00fargicos de maneira segura. \u00c9 local de acesso limitado e se divide em \u00e1reas. Sobre essas \u00e1reas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85740,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-instrumentador-cirurgico-cirurgia-neurologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Instrumentador Cir\u00fargico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2496686,"hashId":"d433890b6e992e48c8486e83296a89e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O centro cir\u00fargico \u00e9 um setor do hospital em que se realizam procedimentos cir\u00fargicos de maneira segura. \u00c9 local de acesso limitado e se divide em \u00e1reas. Sobre essas \u00e1reas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9926089,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea Restrita \u2013 al\u00e9m da roupa pr\u00f3pria do centro cir\u00fargico, devem ser usadas m\u00e1scaras e gorros, conforme normas da unidade, e as t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas devem ser utilizadas de maneira rigorosa, a fim de diminuir os riscos de infec\u00e7\u00e3o (salas de cirurgias, lavabos, sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, sala de dep\u00f3sito e corredor interno).","id":9926089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Restrita \u2013 al\u00e9m da roupa pr\u00f3pria do centro cir\u00fargico, devem ser usadas m\u00e1scaras e gorros, conforme normas da unidade, e as t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas devem ser utilizadas de maneira rigorosa, a fim de diminuir os riscos de infec\u00e7\u00e3o (salas de cirurgias, lavabos, sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, sala de dep\u00f3sito e corredor interno).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea Semirrestrita \u2013 \u00e1rea onde s\u00e3o realizados os procedimentos cir\u00fargicos e pequenas cirurgias.","id":9926090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Semirrestrita \u2013 \u00e1rea onde s\u00e3o realizados os procedimentos cir\u00fargicos e pequenas cirurgias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea Irrestrita \u2013 o profissional pode circular livremente desde que esteja devidamente paramentado.","id":9926091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Irrestrita \u2013 o profissional pode circular livremente desde que esteja devidamente paramentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Central de materiais \u2013 \u00e1rea espec\u00edfica para o recebimento de materiais sujos.","id":9926092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Central de materiais \u2013 \u00e1rea espec\u00edfica para o recebimento de materiais sujos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Unidade de bloco cir\u00fargico \u2013 \u00e1rea em que o paciente permanece logo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da cirurgia.","id":9926093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de bloco cir\u00fargico \u2013 \u00e1rea em que o paciente permanece logo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da cirurgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/cir\u00fargica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394683,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-instrumentacao-medica-cirurgica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2496686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC e relacionado aos objetos de conhecimento de geografia para o 1\u00ba ano do Ensino Fundamental, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F):( )O modo de vida das crian\u00e7as em diferentes lugares ( ) Diferentes tipos de trabalho existentes no seu dia a dia ( ) Localiza\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o espacial ( ) Condi\u00e7\u00f5es de vida nos lugares de viv\u00eancia ( ) Representa\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficasAssinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2496785,"hashId":"aacb4429c30c9575d3b889f692a7c1cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC e relacionado aos objetos de conhecimento de geografia para o 1\u00ba ano do Ensino Fundamental, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O modo de vida das crian\u00e7as em diferentes lugares <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diferentes tipos de trabalho existentes no seu dia a dia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Localiza\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o espacial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Condi\u00e7\u00f5es de vida nos lugares de viv\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9926543,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":9926540,"corpo":"<p>V, F, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":9926541,"corpo":"<p>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":9926542,"corpo":"<p>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":9926543,"corpo":"<p>V, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E, F, V, V, F","id":9926544,"corpo":"<p>E, F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2496785","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos como conceito de PCP \u2013 Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o, um processo utilizado","provas":[{"id":85630,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2497047,"hashId":"d7d1bc22f78ab47f918047b391337ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos como conceito de PCP \u2013 Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o, um processo utilizado<\/p>","resposta":9927404,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no gerenciamento das atividades de produ\u00e7\u00e3o.","id":9927404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no gerenciamento das atividades de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na log\u00edstica dos produtos.","id":9927405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na log\u00edstica dos produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para controlar os estoques.","id":9927406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para controlar os estoques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para atender a oferta.","id":9927407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para atender a oferta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para atender a produ\u00e7\u00e3o, os estoques, a log\u00edstica e a venda dos produtos produzidos.","id":9927408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para atender a produ\u00e7\u00e3o, os estoques, a log\u00edstica e a venda dos produtos produzidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2497047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes the text below correctly?\tDo you feel mentally drained out _____ office? Are you constantly worried _____ meeting your deadline or are unable _____ achieve your targets? All these can lead _____ stress, a phenomenon faced _____ the majority of the working population.(https:\/\/www.thehealthsite.com)","provas":[{"id":61252,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2400184,"hashId":"7ab01054252654c268e6b414f6ecefa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes the text below correctly?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDo you feel mentally drained out _____ office? Are you constantly worried _____ meeting your deadline or are unable _____ achieve your targets? All these can lead _____ stress, a phenomenon faced _____ the majority of the working population.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.thehealthsite.com)<\/p>","resposta":9501558,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"after \/ with \/ of \/ to \/ for","id":9501557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">after \/ with \/ of \/ to \/ for<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"after \/ about \/ to \/ to \/ by","id":9501558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">after \/ about \/ to \/ to \/ by<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"before \/ with \/ of \/ from \/ with","id":9501559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">before \/ with \/ of \/ from \/ with<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"before \/of \/ to \/ from \/ by","id":9501560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">before \/of \/ to \/ from \/ by<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"during \/ about \/ of \/ to \/ for","id":9501561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">during \/ about \/ of \/ to \/ for<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2400184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which is the correct option to complete the text below?A good CV\tIt starts with a brilliant summary that makes people ______ more; it is daring, lively. You rarely need ______ trivial details of your early education or training except in passing.\tYour CV is a creative document that allows you ______ what you think is appropriate, compared with forms, which confine self-expression; you might as well ______ that freedom!","provas":[{"id":61252,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2021-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"SSPM - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2400224,"hashId":"ff0f192955d804b64a199995af475942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which is the correct option to complete the text below?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A good CV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIt starts with a brilliant summary that makes people ______ more; it is daring, lively. You rarely need ______ trivial details of your early education or training except in passing.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tYour CV is a creative document that allows you ______ what you think is appropriate, compared with forms, which confine self-expression; you might as well  ______ that freedom!<\/p>","resposta":9501729,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"to want to read \/ explain \/ to say \/ to use","id":9501727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to want to read \/ explain \/ to say \/ to use<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"want to read \/ explaining \/ saying \/ using","id":9501728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">want to read \/ explaining \/ saying \/ using<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"want to read \/ to explain \/ to say \/ use","id":9501729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">want to read \/ to explain \/ to say \/ use<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"want reading \/ to explain \/ say \/ use","id":9501730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">want reading \/ to explain \/ say \/ use<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"to want to read \/ explaining \/ saying \/ to use","id":9501731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to want to read \/ explaining \/ saying \/ to use<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2400224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do ultrassom doppler peniano \u00e9 v\u00e1lida para pacientes com Doen\u00e7a de Peyronie, no entanto, este exame falha em n\u00e3o avaliar de maneira satisfat\u00f3ria.","provas":[{"id":69055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista-duplicado","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2102975,"hashId":"6981e75ce51044e8e72a3abc72879392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do ultrassom doppler peniano \u00e9 v\u00e1lida para pacientes com Doen\u00e7a de Peyronie, no entanto, este exame falha em n\u00e3o avaliar de maneira satisfat\u00f3ria.<\/p>","resposta":8223388,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integridade sensorial do p\u00eanis","id":8223388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integridade sensorial do p\u00eanis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A deformidade do p\u00eanis quando ereto","id":8223389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deformidade do p\u00eanis quando ereto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fluxo vascular peniano","id":8223390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo vascular peniano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resposta \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias vasoativas no p\u00eanis","id":8223391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias vasoativas no p\u00eanis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/2102975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia do jantar ela havia acabado de lan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. (linhas 15 e 16)A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:I. A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201chavia acabado\u201d \u00e9 equivalente a \u201cacabara\u201d e tamb\u00e9m se classifica como pret\u00e9rito imperfeito.II. No per\u00edodo, h\u00e1 quatro artigos e cinco preposi\u00e7\u00f5es.III. N\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia de adv\u00e9rbios no per\u00edodo.Assinale","provas":[{"id":69118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":69292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-enfermeiro-duplicado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Enfermeiro I - 2021"},{"id":69116,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"},{"id":69086,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2103265,"hashId":"0b80cc08ad0f0687616866be2a975ff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No dia do jantar ela havia acabado de lan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. <\/em>(linhas 15 e 16)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201chavia acabado\u201d \u00e9 equivalente a \u201cacabara\u201d e tamb\u00e9m se classifica como pret\u00e9rito imperfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No per\u00edodo, h\u00e1 quatro artigos e cinco preposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia de adv\u00e9rbios no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8224560,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8224557,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8224558,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8224559,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8224560,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 Brasil \u00e9 laborat\u00f3rio do melhor e do pior em governan\u00e7a tecnol\u00f3gica ___Na semana passada participei de um jantar oficial com o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, na sede do governoem Paris. Foram convidados 20 \u201cpensadores\u201d globais que trabalham com tecnologia. O objetivo era discutir o papel da Fran\u00e7a e da Europa de modo geral sobre quest\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Dentre os convidados, estavam a escritora Shoshana Zuboff (autora do livro A Era do Capitalismo de Vigil\u00e2ncia) e a baronesa Joanna Shields, ex-Ministra de Internet e Seguran\u00e7a da Inglaterra. DaAm\u00e9rica Latina, s\u00f3 este colunista. ___Tr\u00eas perguntas foram levantadas nas conversas. \u00c9 poss\u00edvel usar a tecnologia a favor da democracia? Como proteger direitos em face do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico? E, muito importante, como proteger as democracias dos ataques coordenados por meios digitais? ___A Fran\u00e7a est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para levantar essas quest\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 prestes a assumir a presid\u00eancia do Conselho da Europa. Al\u00e9m disso, nos dias seguintes ao jantar, recebeu a vice-presidente dos EUA, Kamala Harris, e o secret\u00e1rio-geral da ONU, Antonio Guterres, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as globais que participaram do F\u00f3rum da Paz, a convite do pa\u00eds. ___No jantar acabei conhecendo alguns dos ministros franceses. Dentre eles, a jovem ministra da transforma\u00e7\u00e3o e reforma do Estado, Am\u00e9lie de Montchalin, que se sentou ao meu lado. Am\u00e9lie morou no Brasil na cidade de Campinas e fala portugu\u00easperfeitamente. Seu pai foi executivo de uma f\u00e1brica de produtos aliment\u00edcios na cidade. No dia do jantar ela havia acabado de lan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. Al\u00e9m disso, inclui uma estrat\u00e9gia para atrair programadores para trabalharem no governo franc\u00eas. Tudo um luxo comparado com as pol\u00edticas tecnol\u00f3gicas brasileiras no momento. ___Vale lembrar que o Brasil j\u00e1 foi l\u00edder nessa \u00e1rea e pioneiro em pol\u00edticas de software livre na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Hoje est\u00e1 \u00e0 deriva. Ali\u00e1s, esse foi o tema da minha fala para o presidente Macron. Enfatizei que nosso pa\u00eds \u00e9 uma esp\u00e9cie de laborat\u00f3rio de tudo que existe de melhor e pior em termos de governan\u00e7a tecnol\u00f3gica. No lado bom, criamos no passado a Parceria Internacional de Governos Abertos (OGP), que foi citada v\u00e1rias vezes na reuni\u00e3o. Criamos tamb\u00e9m o Marco Civil da Internet, visto como modelo, e tamb\u00e9m citado. Fizemos iniciativas globais como a NetMundial, ou o pr\u00f3prio Comit\u00ea Gestor da Internet. Tudo permanece na mem\u00f3ria de l\u00edderes globais. ___J\u00e1 sobre as experi\u00eancias ruins relacionadas \u00e0 tecnologia n\u00e3o \u00e9 preciso citar. Vivemos dentro delas e de seus resultados todos os dias no pa\u00eds. Uma li\u00e7\u00e3o ficou clara no jantar: lideran\u00e7a importa. Diga-se o que se quiser do presidente franc\u00eas, ele tem um plano e uma vis\u00e3o clara sobre o papel da Fran\u00e7a. Essa vis\u00e3o produz frutos. O pa\u00eds vai crescer 7% em 2021. A taxa de desemprego est\u00e1 baixa e decrescendo, com meio milh\u00e3o de empregos formais criados neste ano. O pa\u00eds est\u00e1 construindo as bases para participar cada vez mais da economia digital e quer dialogar com pensadores do mundo inteiro para isso. ___Como dizia um outro franc\u00eas, Allan Kardec: \u201cTodo efeito inteligente tem uma causa inteligente. O poder da causa est\u00e1 na grandeza do seu efeito.\u201d Para refletirmos. (Ronaldo Lemos. Folha de S.Paulo, 14\/11\/21. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos\/2021\/11\/brasil-e-laboratorio-do-melhor-e-do-pior-emgovernanca-tecnologica.shtml)","id":498900,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">Texto I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"font-size: 12px;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">Brasil \u00e9 laborat\u00f3rio do melhor e do pior em governan\u00e7a tecnol\u00f3gica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Na semana passada participei de um jantar oficial com o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, na sede do governo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">em Paris. Foram convidados 20 \u201cpensadores\u201d globais que trabalham com tecnologia. O objetivo era discutir o papel da Fran\u00e7a <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">e da Europa de modo geral sobre quest\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Dentre os convidados, estavam a escritora Shoshana Zuboff (autora <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">do livro <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">A Era do Capitalismo de Vigil\u00e2ncia<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">) e a baronesa Joanna Shields, ex-Ministra de Internet e Seguran\u00e7a da Inglaterra. Da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Am\u00e9rica Latina, s\u00f3 este colunista. <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Tr\u00eas perguntas foram levantadas nas conversas. \u00c9 poss\u00edvel usar a tecnologia a favor da democracia? Como proteger <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">direitos em face do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico? E, muito importante, como proteger as democracias dos ataques coordenados por <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">meios digitais? <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">A Fran\u00e7a est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para levantar essas quest\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 prestes a assumir a presid\u00eancia do <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Conselho da Europa. Al\u00e9m disso, nos dias seguintes ao jantar, recebeu a vice-presidente dos EUA, Kamala Harris, e o <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">secret\u00e1rio-geral da ONU, Antonio Guterres, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as globais que participaram do F\u00f3rum da Paz, a convite do <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">pa\u00eds. <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">No jantar acabei conhecendo alguns dos ministros franceses. Dentre eles, a jovem ministra da transforma\u00e7\u00e3o e reforma <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">do Estado, Am\u00e9lie de Montchalin, que se sentou ao meu lado. Am\u00e9lie morou no Brasil na cidade de Campinas e fala portugu\u00eas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">perfeitamente. Seu pai foi executivo de uma f\u00e1brica de produtos aliment\u00edcios na cidade. No dia do jantar ela havia acabado de <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">lan\u00e7ar a pol\u00edtica de software livre da Fran\u00e7a. Al\u00e9m disso, inclui uma estrat\u00e9gia para atrair programadores para trabalharem no <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">governo franc\u00eas. Tudo um luxo comparado com as pol\u00edticas tecnol\u00f3gicas brasileiras no momento. <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Vale lembrar que o Brasil j\u00e1 foi l\u00edder nessa \u00e1rea e pioneiro em pol\u00edticas de software livre na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Hoje <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">est\u00e1 \u00e0 deriva. Ali\u00e1s, esse foi o tema da minha fala para o presidente Macron. Enfatizei que nosso pa\u00eds \u00e9 uma esp\u00e9cie de <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">laborat\u00f3rio de tudo que existe de melhor e pior em termos de governan\u00e7a tecnol\u00f3gica. No lado bom, criamos no passado a <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Parceria Internacional de Governos Abertos (OGP), que foi citada v\u00e1rias vezes na reuni\u00e3o. Criamos tamb\u00e9m o Marco Civil da <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Internet, visto como modelo, e tamb\u00e9m citado. Fizemos iniciativas globais como a NetMundial, ou o pr\u00f3prio Comit\u00ea Gestor da <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Internet. Tudo permanece na mem\u00f3ria de l\u00edderes globais. <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">J\u00e1 sobre as experi\u00eancias ruins relacionadas \u00e0 tecnologia n\u00e3o \u00e9 preciso citar. Vivemos dentro delas e de seus resultados <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">todos os dias no pa\u00eds. Uma li\u00e7\u00e3o ficou clara no jantar: lideran\u00e7a importa. Diga-se o que se quiser do presidente franc\u00eas, ele tem <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">um plano e uma vis\u00e3o clara sobre o papel da Fran\u00e7a. Essa vis\u00e3o produz frutos. O pa\u00eds vai crescer 7% em 2021. A taxa de <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">desemprego est\u00e1 baixa e decrescendo, com meio milh\u00e3o de empregos formais criados neste ano. O pa\u00eds est\u00e1 construindo as <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">bases para participar cada vez mais da economia digital e quer dialogar com pensadores do mundo inteiro para isso. <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Como dizia um outro franc\u00eas, Allan Kardec: \u201cTodo efeito inteligente tem uma causa inteligente. O poder da causa est\u00e1 <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">na grandeza do seu efeito.\u201d Para refletirmos. <\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(<\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>Ronaldo Lemos.<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px;\"> Folha de S.Paulo, 14\/11\/21. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos\/2021\/11\/brasil-e-laboratorio-do-melhor-e-do-pior-emgovernanca-tecnologica.shtml)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2103265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 03 meses de idade comparece \u00e0 consulta pedi\u00e1trica de rotina. Durante exame f\u00edsico, o m\u00e9dico identifica apenas test\u00edculo esquerdo palp\u00e1vel no escroto, e, ao investigar a regi\u00e3o inguinal direita, encontra massa palp\u00e1vel, com descida para o escroto ap\u00f3s manobras manuais. Assinale o diagn\u00f3stico e conduta que o pediatra dever\u00e1 considerar, respectivamente.","provas":[{"id":69055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-urologista-duplicado","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2102997,"hashId":"03fa42bd37ad07066d2809dbcd7b6b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 03 meses de idade comparece \u00e0 consulta pedi\u00e1trica de rotina. Durante exame f\u00edsico, o m\u00e9dico identifica apenas test\u00edculo esquerdo palp\u00e1vel no escroto, e, ao investigar a regi\u00e3o inguinal direita, encontra massa palp\u00e1vel, com descida para o escroto ap\u00f3s manobras manuais. Assinale o diagn\u00f3stico e conduta que o pediatra dever\u00e1 considerar, respectivamente.<\/p>","resposta":8223479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfadenopatia inguinal, Tomografia Computadorizada de pelve","id":8223476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linfadenopatia inguinal, Tomografia Computadorizada de pelve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distopia testicular, orquiectomia direita","id":8223477,"corpo":"<p>Distopia testicular, orquiectomia direita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Test\u00edculo intra-abdominal, ultrassonografia abdominal","id":8223478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Test\u00edculo intra-abdominal, ultrassonografia abdominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Test\u00edculo retr\u00e1til, monitoramento cuidadoso da descida espont\u00e2nea","id":8223479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Test\u00edculo retr\u00e1til, monitoramento cuidadoso da descida espont\u00e2nea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2102997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rias as maneiras de se classificar os res\u00edduos s\u00f3lidos, no entanto \u00e9 comum a classifica\u00e7\u00e3o quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69059,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Engenheiro Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2103121,"hashId":"42f2d57da4c802494b32b6ff9f966a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o v\u00e1rias as maneiras de se classificar os res\u00edduos s\u00f3lidos, no entanto \u00e9 comum a classifica\u00e7\u00e3o quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8223975,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Classe I, Classe II, Classe III e Classe IV","id":8223972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Classe I, Classe II, Classe III e Classe IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Classe I, Classe II, Classe III e inertes","id":8223973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Classe I, Classe II, Classe III e inertes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: res\u00edduos verdes, res\u00edduos azuis e res\u00edduos vermelhos","id":8223974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: res\u00edduos verdes, res\u00edduos azuis e res\u00edduos vermelhos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Perigosos, n\u00e3o-inertes e inertes","id":8223975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos riscos potenciais de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente os res\u00edduos se classificam em: Perigosos, n\u00e3o-inertes e inertes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429865,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10.004\/2004 \u2013 Res\u00edduos s\u00f3lidos \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 10.004\/2004 \u2013 Res\u00edduos s\u00f3lidos \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o","pai":429865,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429867,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-nbr-10-004-2004-residuos-solidos-classificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2103121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499762,"hashId":"4832eef66e50a6c159769b5377777dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9939066,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crimes previstos nos artigos 312 a 326, do C\u00f3digo Penal, praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos, inadmitem a modalidade culposa, com exce\u00e7\u00e3o dos crimes de peculato e viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.","id":9939062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes previstos nos artigos 312 a 326, do C\u00f3digo Penal, praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos, inadmitem a modalidade culposa, com exce\u00e7\u00e3o dos crimes de peculato e viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crimes previstos nos artigos 328 a 337-A, do C\u00f3digo Penal, praticados por particulares, inadmitem a modalidade culposa, com exce\u00e7\u00e3o do crime de subtra\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro ou documento.","id":9939063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes previstos nos artigos 328 a 337-A, do C\u00f3digo Penal, praticados por particulares, inadmitem a modalidade culposa, com exce\u00e7\u00e3o do crime de subtra\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro ou documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 punido com \u00e0s penas do crime de impedimento, perturba\u00e7\u00e3o ou fraude \u00e0 concorr\u00eancia, a pessoa que se abst\u00e9m de concorrer ou licitar, em concorr\u00eancia ou venda promovida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o da amea\u00e7a sofrida ou de recebimento de vantagem oferecida.","id":9939064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 punido com \u00e0s penas do crime de impedimento, perturba\u00e7\u00e3o ou fraude \u00e0 concorr\u00eancia, a pessoa que se abst\u00e9m de concorrer ou licitar, em concorr\u00eancia ou venda promovida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em raz\u00e3o da amea\u00e7a sofrida ou de recebimento de vantagem oferecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, por dinheiro, deixa de responsabilizar subordinado que praticou infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo, pratica o crime de condescend\u00eancia criminosa.","id":9939065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio p\u00fablico que, por dinheiro, deixa de responsabilizar subordinado que praticou infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo, pratica o crime de condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O crime de advocacia administrativa passa a ser qualificado se o interesse patrocinado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica for ileg\u00edtimo.","id":9939066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de advocacia administrativa passa a ser qualificado se o interesse patrocinado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica for ileg\u00edtimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","oab":true,"nome":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406462,"slug":"direito-penal-violacao-de-sigilo-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato culposo","oab":false,"nome":"Peculato culposo","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418929,"slug":"direito-penal-peculato-culposo"}],"slug":"direito-penal\/2499762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da C\u00e2mara Municipal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2673265,"hashId":null,"enunciado":"<p>Acerca da C\u00e2mara Municipal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10695586,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de 4 anos.","id":10695582,"corpo":"<p>A legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de 4 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Municipal \u00e9 composta de 9 vereadores, eleitos na forma da lei.","id":10695583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara Municipal \u00e9 composta de 9 vereadores, eleitos na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":10695584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o da Mesa, \u00e9 assegurada, tanto quanto poss\u00edvel, a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares que integram a Casa","id":10695585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constitui\u00e7\u00e3o da Mesa, \u00e9 assegurada, tanto quanto poss\u00edvel, a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares que integram a Casa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal tem mandato de 1 ano, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente, na mesma legislatura.","id":10695586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal tem mandato de 1 ano, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente, na mesma legislatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal. ","id":563579,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2673265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ilumina a realidade pand\u00eamica? (t\u00edtulo)com base na leitura do texto, a met\u00e1fora presente no t\u00edtulo estabelece o seguinte tipo de associa\u00e7\u00e3o entre as express\u00f5es sublinhadas acima:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2710075,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Como <u>a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ilumina a realidade pand\u00eamica<\/u>?<\/em> (t\u00edtulo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">com base na leitura do texto, a met\u00e1fora presente no t\u00edtulo estabelece o seguinte tipo de associa\u00e7\u00e3o entre as express\u00f5es sublinhadas acima:<\/p>","resposta":10852704,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causalidade","id":10852703,"corpo":"<p>causalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"similaridade","id":10852704,"corpo":"<p>similaridade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ambiguidade","id":10852705,"corpo":"<p>ambiguidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"homogeneidade","id":10852706,"corpo":"<p>homogeneidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: COMO A FIC\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA ILUMINA A REALIDADE PAND\u00caMICA? O interesse por narrativas de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica est\u00e1 conectado \u00e0 busca de esclarecimento sobre o que est\u00e1 acontecendo no mundo. Talvez isso possa explicar o crescimento no interesse por essas obras em 2020. \u201cMuita gente pensa que o g\u00eanero \u00e9 sobre o futuro, sobre coisas mirabolantes e imposs\u00edveis, mas, na verdade, o g\u00eanero \u00e9 sobre o Presente, que acaba sendo cifrado de alguma forma para que possa ser narrado\u201d, afirma Alysson Oliveira, jornalista e doutor em letras pela Universidade de S\u00e3o Paulo.\tA boa fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, segundo Oliveira, se vale de uma estrat\u00e9gia chamada ''estranhamento cognitivo\". O termo criado pelo iugoslavo Darko Suvin determina que, ao transformar algo que nos \u00e9 familiar em estranho, o g\u00eanero nos d\u00e1 uma capacidade cognitiva de compreens\u00e3o do nosso mundo. Por exemplo, quando um romance\u00b7 \"inventa\" um sistema econ\u00f4mico \"diferente\" do nosso, nos permite ver mais \u00e0s claras como \u00e9 o nosso pr\u00f3prio sistema econ\u00f4mico.\tUm dos primeiros livros modernos de fic\u00e7\u00e3o p\u00f3s-apocal\u00edptica, A praga escarlate (1912), de Jack London, \u00e9 ambientado em um pa\u00eds que, sessenta anos ap\u00f3s uma epidemia,, esta devastado. O romance mostra que, por terem confian\u00e7a em que os cientistas \"encontrariam uma forma de contornar esse novo germe, assim como j\u00e1 haviam superado outros\u201d, as pessoas ficaram tranquilas quando descobriram os primeiros contaminados pela praga. A descri\u00e7\u00e3o realista de London do medo causado pela \u201cespantosa rapidez com que esse germe destru\u00eda os seres humanos\" poderia parecer uma premoni\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, seis anos ap\u00f3s o lan\u00e7amento do livro, a gripe espanhola mataria cerca de 50 milh\u00f5es de pessoas. Essa suposta premoni\u00e7\u00e3o que pode ser identificada em obras do g\u00eanero nada mais \u00e9 do que um autor que imagina o futuro a partir de uma observa\u00e7\u00e3o minuciosa da vulnerabilidade do presente.\tJ\u00e1 em A song for a new day (\"Uma m\u00fasica para um novo dia\", em tradu\u00e7\u00e3o livre), livro de Sarah Pinsker publicado em 2019, um v\u00edrus obriga as pessoas a se isolarem em suas casas e tudo passa a ser dist\u00e2ncia: reuni\u00f5es, aulas, compras etc. A protagonista \u00e9 uma jovem que j\u00e1 nasceu no mundo tomado por esse apocalipse e frequenta apenas concertos em realidade virtual, at\u00e9 descobrir que podem existir concertos clandestinos. \u201cAcredito que quem leu o livro antes da pandemia via esses concertos clandestinos de uma maneira, um ato de rebeldia. ao lermos esse romance agora, esses shows soam como algo ego\u00edsta irrespons\u00e1vel. \u00c9 muito interessante como um momento hist\u00f3rico influenciar a leitura de um romance\u201d, diz Oliveira.\tPara o escritor Br\u00e1ulio Tavares, a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aborda quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 humanidade como um todo, e n\u00e3o apenas a um grupo de pessoas, procurando \u201clevar em conta, ao narrar uma hist\u00f3ria, em que p\u00e9 est\u00e1 ci\u00eancia, em que p\u00e9 est\u00e1 a pol\u00edtica Internacional, em que p\u00e9 est\u00e1 a tecnologia, em que p\u00e9 est\u00e3o as lutas sociais\u201d. Mas Alysson Oliveira lembra: \u201cPor mais que tentem imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero - esbarram em algo e intranspon\u00edvel: nossa organiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Acho que a leitura da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos d\u00e1, nem que seja momentaneamente, uma outra possibilidade de mundo\u201d. ALINE PELLEGRINI\tAdaptado de nexojornal.com.br, 26\/03\/2021.","id":568226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: COMO A FIC\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA ILUMINA A REALIDADE PAND\u00caMICA?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO interesse por narrativas de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica est\u00e1 conectado \u00e0 busca de esclarecimento sobre o que est\u00e1 acontecendo no mundo. Talvez isso possa explicar o crescimento no interesse por essas obras em 2020. \u201cMuita gente pensa que o g\u00eanero \u00e9 sobre o futuro, sobre coisas mirabolantes e imposs\u00edveis, mas, na verdade, o g\u00eanero \u00e9 sobre o Presente, que acaba sendo cifrado de alguma forma para que possa ser narrado\u201d, afirma Alysson Oliveira, jornalista e doutor em letras pela Universidade de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA boa fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, segundo Oliveira, se vale de uma estrat\u00e9gia chamada ''estranhamento cognitivo\". O termo criado pelo iugoslavo Darko Suvin determina que, ao transformar algo que nos \u00e9 familiar em estranho, o g\u00eanero nos d\u00e1 uma capacidade cognitiva de compreens\u00e3o do nosso mundo. Por exemplo, quando um romance\u00b7 \"inventa\" um sistema econ\u00f4mico \"diferente\" do nosso, nos permite ver mais \u00e0s claras como \u00e9 o nosso pr\u00f3prio sistema econ\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm dos primeiros livros modernos de fic\u00e7\u00e3o p\u00f3s-apocal\u00edptica, <em>A praga escarlate <\/em>(1912), de Jack London, \u00e9 ambientado em um pa\u00eds que, sessenta anos ap\u00f3s uma epidemia,, esta devastado. O romance mostra que, por terem confian\u00e7a em que os cientistas \"encontrariam uma forma de contornar esse novo germe, assim como j\u00e1 haviam superado outros\u201d, as pessoas ficaram tranquilas quando descobriram os primeiros contaminados pela praga. A descri\u00e7\u00e3o realista de London do medo causado pela \u201cespantosa rapidez com que esse germe destru\u00eda os seres humanos\" poderia parecer uma premoni\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, seis anos ap\u00f3s o lan\u00e7amento do livro, a gripe espanhola mataria cerca de 50 milh\u00f5es de pessoas. Essa suposta premoni\u00e7\u00e3o que pode ser identificada em obras do g\u00eanero nada mais \u00e9 do que um autor que imagina o futuro a partir de uma observa\u00e7\u00e3o minuciosa da vulnerabilidade do presente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 em <em>A song for a new day <\/em>(\"Uma m\u00fasica para um novo dia\", em tradu\u00e7\u00e3o livre), livro de Sarah Pinsker publicado em 2019, um v\u00edrus obriga as pessoas a se isolarem em suas casas e tudo passa a ser dist\u00e2ncia: reuni\u00f5es, aulas, compras etc. A protagonista \u00e9 uma jovem que j\u00e1 nasceu no mundo tomado por esse apocalipse e frequenta apenas concertos em realidade virtual, at\u00e9 descobrir que podem existir concertos clandestinos. \u201cAcredito que quem leu o livro antes da pandemia via esses concertos clandestinos de uma maneira, um ato de rebeldia. ao lermos esse romance agora, esses shows soam como algo ego\u00edsta irrespons\u00e1vel. \u00c9 muito interessante como um momento hist\u00f3rico influenciar a leitura de um romance\u201d, diz Oliveira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara o escritor Br\u00e1ulio Tavares, a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aborda quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 humanidade como um todo, e n\u00e3o apenas a um grupo de pessoas, procurando \u201clevar em conta, ao narrar uma hist\u00f3ria, em que p\u00e9 est\u00e1 ci\u00eancia, em que p\u00e9 est\u00e1 a pol\u00edtica Internacional, em que p\u00e9 est\u00e1 a tecnologia, em que p\u00e9 est\u00e3o as lutas sociais\u201d. Mas Alysson Oliveira lembra: \u201cPor mais que tentem imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero - esbarram em algo e intranspon\u00edvel: nossa organiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Acho que a leitura da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos d\u00e1, nem que seja momentaneamente, uma outra possibilidade de mundo\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tALINE PELLEGRINI<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tAdaptado de nexojornal.com.br, 26\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2710075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30.\u201cPor mais que tentem imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos os escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero \u2013 esbarram em algo intranspon\u00edvel. (5\u00ba par\u00e1grafo)Os pronomes presentes no trecho s\u00e3o classificados como:","provas":[{"id":99834,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2710085,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Considere o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPor mais que <u>tentem<\/u> imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos os escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero \u2013 <u>esbarram<\/u> em algo intranspon\u00edvel. <\/em>(5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes presentes no trecho s\u00e3o classificados como:<\/p>","resposta":10852745,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoais","id":10852743,"corpo":"<p>pessoais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"relativos","id":10852744,"corpo":"<p>relativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indefinidos","id":10852745,"corpo":"<p>indefinidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstrativos","id":10852746,"corpo":"<p>demonstrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: COMO A FIC\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA ILUMINA A REALIDADE PAND\u00caMICA? O interesse por narrativas de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica est\u00e1 conectado \u00e0 busca de esclarecimento sobre o que est\u00e1 acontecendo no mundo. Talvez isso possa explicar o crescimento no interesse por essas obras em 2020. \u201cMuita gente pensa que o g\u00eanero \u00e9 sobre o futuro, sobre coisas mirabolantes e imposs\u00edveis, mas, na verdade, o g\u00eanero \u00e9 sobre o Presente, que acaba sendo cifrado de alguma forma para que possa ser narrado\u201d, afirma Alysson Oliveira, jornalista e doutor em letras pela Universidade de S\u00e3o Paulo.\tA boa fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, segundo Oliveira, se vale de uma estrat\u00e9gia chamada ''estranhamento cognitivo\". O termo criado pelo iugoslavo Darko Suvin determina que, ao transformar algo que nos \u00e9 familiar em estranho, o g\u00eanero nos d\u00e1 uma capacidade cognitiva de compreens\u00e3o do nosso mundo. Por exemplo, quando um romance\u00b7 \"inventa\" um sistema econ\u00f4mico \"diferente\" do nosso, nos permite ver mais \u00e0s claras como \u00e9 o nosso pr\u00f3prio sistema econ\u00f4mico.\tUm dos primeiros livros modernos de fic\u00e7\u00e3o p\u00f3s-apocal\u00edptica, A praga escarlate (1912), de Jack London, \u00e9 ambientado em um pa\u00eds que, sessenta anos ap\u00f3s uma epidemia,, esta devastado. O romance mostra que, por terem confian\u00e7a em que os cientistas \"encontrariam uma forma de contornar esse novo germe, assim como j\u00e1 haviam superado outros\u201d, as pessoas ficaram tranquilas quando descobriram os primeiros contaminados pela praga. A descri\u00e7\u00e3o realista de London do medo causado pela \u201cespantosa rapidez com que esse germe destru\u00eda os seres humanos\" poderia parecer uma premoni\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, seis anos ap\u00f3s o lan\u00e7amento do livro, a gripe espanhola mataria cerca de 50 milh\u00f5es de pessoas. Essa suposta premoni\u00e7\u00e3o que pode ser identificada em obras do g\u00eanero nada mais \u00e9 do que um autor que imagina o futuro a partir de uma observa\u00e7\u00e3o minuciosa da vulnerabilidade do presente.\tJ\u00e1 em A song for a new day (\"Uma m\u00fasica para um novo dia\", em tradu\u00e7\u00e3o livre), livro de Sarah Pinsker publicado em 2019, um v\u00edrus obriga as pessoas a se isolarem em suas casas e tudo passa a ser dist\u00e2ncia: reuni\u00f5es, aulas, compras etc. A protagonista \u00e9 uma jovem que j\u00e1 nasceu no mundo tomado por esse apocalipse e frequenta apenas concertos em realidade virtual, at\u00e9 descobrir que podem existir concertos clandestinos. \u201cAcredito que quem leu o livro antes da pandemia via esses concertos clandestinos de uma maneira, um ato de rebeldia. ao lermos esse romance agora, esses shows soam como algo ego\u00edsta irrespons\u00e1vel. \u00c9 muito interessante como um momento hist\u00f3rico influenciar a leitura de um romance\u201d, diz Oliveira.\tPara o escritor Br\u00e1ulio Tavares, a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aborda quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 humanidade como um todo, e n\u00e3o apenas a um grupo de pessoas, procurando \u201clevar em conta, ao narrar uma hist\u00f3ria, em que p\u00e9 est\u00e1 ci\u00eancia, em que p\u00e9 est\u00e1 a pol\u00edtica Internacional, em que p\u00e9 est\u00e1 a tecnologia, em que p\u00e9 est\u00e3o as lutas sociais\u201d. Mas Alysson Oliveira lembra: \u201cPor mais que tentem imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero - esbarram em algo e intranspon\u00edvel: nossa organiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Acho que a leitura da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos d\u00e1, nem que seja momentaneamente, uma outra possibilidade de mundo\u201d. ALINE PELLEGRINI\tAdaptado de nexojornal.com.br, 26\/03\/2021.","id":568226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: COMO A FIC\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA ILUMINA A REALIDADE PAND\u00caMICA?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO interesse por narrativas de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica est\u00e1 conectado \u00e0 busca de esclarecimento sobre o que est\u00e1 acontecendo no mundo. Talvez isso possa explicar o crescimento no interesse por essas obras em 2020. \u201cMuita gente pensa que o g\u00eanero \u00e9 sobre o futuro, sobre coisas mirabolantes e imposs\u00edveis, mas, na verdade, o g\u00eanero \u00e9 sobre o Presente, que acaba sendo cifrado de alguma forma para que possa ser narrado\u201d, afirma Alysson Oliveira, jornalista e doutor em letras pela Universidade de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA boa fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, segundo Oliveira, se vale de uma estrat\u00e9gia chamada ''estranhamento cognitivo\". O termo criado pelo iugoslavo Darko Suvin determina que, ao transformar algo que nos \u00e9 familiar em estranho, o g\u00eanero nos d\u00e1 uma capacidade cognitiva de compreens\u00e3o do nosso mundo. Por exemplo, quando um romance\u00b7 \"inventa\" um sistema econ\u00f4mico \"diferente\" do nosso, nos permite ver mais \u00e0s claras como \u00e9 o nosso pr\u00f3prio sistema econ\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm dos primeiros livros modernos de fic\u00e7\u00e3o p\u00f3s-apocal\u00edptica, <em>A praga escarlate <\/em>(1912), de Jack London, \u00e9 ambientado em um pa\u00eds que, sessenta anos ap\u00f3s uma epidemia,, esta devastado. O romance mostra que, por terem confian\u00e7a em que os cientistas \"encontrariam uma forma de contornar esse novo germe, assim como j\u00e1 haviam superado outros\u201d, as pessoas ficaram tranquilas quando descobriram os primeiros contaminados pela praga. A descri\u00e7\u00e3o realista de London do medo causado pela \u201cespantosa rapidez com que esse germe destru\u00eda os seres humanos\" poderia parecer uma premoni\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, seis anos ap\u00f3s o lan\u00e7amento do livro, a gripe espanhola mataria cerca de 50 milh\u00f5es de pessoas. Essa suposta premoni\u00e7\u00e3o que pode ser identificada em obras do g\u00eanero nada mais \u00e9 do que um autor que imagina o futuro a partir de uma observa\u00e7\u00e3o minuciosa da vulnerabilidade do presente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 em <em>A song for a new day <\/em>(\"Uma m\u00fasica para um novo dia\", em tradu\u00e7\u00e3o livre), livro de Sarah Pinsker publicado em 2019, um v\u00edrus obriga as pessoas a se isolarem em suas casas e tudo passa a ser dist\u00e2ncia: reuni\u00f5es, aulas, compras etc. A protagonista \u00e9 uma jovem que j\u00e1 nasceu no mundo tomado por esse apocalipse e frequenta apenas concertos em realidade virtual, at\u00e9 descobrir que podem existir concertos clandestinos. \u201cAcredito que quem leu o livro antes da pandemia via esses concertos clandestinos de uma maneira, um ato de rebeldia. ao lermos esse romance agora, esses shows soam como algo ego\u00edsta irrespons\u00e1vel. \u00c9 muito interessante como um momento hist\u00f3rico influenciar a leitura de um romance\u201d, diz Oliveira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara o escritor Br\u00e1ulio Tavares, a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aborda quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 humanidade como um todo, e n\u00e3o apenas a um grupo de pessoas, procurando \u201clevar em conta, ao narrar uma hist\u00f3ria, em que p\u00e9 est\u00e1 ci\u00eancia, em que p\u00e9 est\u00e1 a pol\u00edtica Internacional, em que p\u00e9 est\u00e1 a tecnologia, em que p\u00e9 est\u00e3o as lutas sociais\u201d. Mas Alysson Oliveira lembra: \u201cPor mais que tentem imaginar um outro tipo de sociedade, um outro modo de produ\u00e7\u00e3o, todos escritores e escritoras - de qualquer g\u00eanero - esbarram em algo e intranspon\u00edvel: nossa organiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Acho que a leitura da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nos d\u00e1, nem que seja momentaneamente, uma outra possibilidade de mundo\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tALINE PELLEGRINI<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tAdaptado de nexojornal.com.br, 26\/03\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2710085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}