{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3789,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o correta do ICMS a ser destacado na nota fiscal, nesse caso, deve ser realizada a d\u00e9bito de ICMS sobre vendas e a cr\u00e9dito de ICMS a recolher.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049714,"hashId":"6bf20fb8af03cdc87048efe504535ea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o correta do ICMS a ser destacado na nota fiscal, nesse caso, deve ser realizada a d\u00e9bito de ICMS sobre vendas e a cr\u00e9dito de ICMS a recolher.<\/p>","resposta":7996381,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7996381,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7996382,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tDurante um procedimento de auditoria tribut\u00e1ria, o auditor fiscal identificou uma opera\u00e7\u00e3o em que a venda de determinada mercadoria fora realizada a um n\u00e3o contribuinte residente em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o, tendo a entrega do produto ocorrido na mesma data da venda, conforme atestado pelo cliente.Considerando o regime de compet\u00eancia para a contabiliza\u00e7\u00e3o de receitas e despesas e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da referida situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":492620,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDurante um procedimento de auditoria tribut\u00e1ria, o auditor fiscal identificou uma opera\u00e7\u00e3o em que a venda de determinada mercadoria fora realizada a um n\u00e3o contribuinte residente em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o, tendo a entrega do produto ocorrido na mesma data da venda, conforme atestado pelo cliente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o regime de compet\u00eancia para a contabiliza\u00e7\u00e3o de receitas e despesas e a legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da referida situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 156 a 160","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Fiscal","oab":false,"nome":"Auditoria Fiscal","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427260,"slug":"auditoria-auditoria-fiscal"}],"slug":"auditoria\/2049714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 baseada na Lei n\u00ba 8.080\/1990. Sabendo disso, analise o seguinte trecho retirado da Lei supracitada: \u201cOs n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes, entre outros, a ____________, a ____________, o _____________, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o ____________, o ___________ e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.\u201d Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":66041,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2049739,"hashId":"1200679949d2d6118020446ceef0829e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 baseada na Lei n\u00ba 8.080\/1990. Sabendo disso, analise o seguinte trecho retirado da Lei supracitada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes, entre outros, a ____________, a ____________, o _____________, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o ____________, o ___________ e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7996490,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 divers\u00e3o \u2013 lazer \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte ","id":7996489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 divers\u00e3o \u2013 lazer \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 moradia \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte \u2013 lazer","id":7996490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 moradia \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte \u2013 lazer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 divers\u00e3o \u2013 lazer \u2013 transporte \u2013 saneamento b\u00e1sico","id":7996491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 divers\u00e3o \u2013 lazer \u2013 transporte \u2013 saneamento b\u00e1sico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moradia \u2013 alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte \u2013 lazer","id":7996492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moradia \u2013 alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 saneamento b\u00e1sico \u2013 transporte \u2013 lazer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moradia \u2013 alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 lazer \u2013 transporte \u2013 saneamento b\u00e1sico","id":7996493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moradia \u2013 alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 lazer \u2013 transporte \u2013 saneamento b\u00e1sico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2049739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada. https:\/\/www.ipo.inf.br\/Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto: ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050068,"hashId":"4ae3d30f806b8fb0acdcd6c8d15b72df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do IBGE, verificamos que o Brasil nos \u00faltimos anos alterou seu padr\u00e3o demogr\u00e1fico, ou seja, deixamos de ser um pa\u00eds com a maioria da popula\u00e7\u00e3o composta por crian\u00e7as e adolescentes e passamos a ter um n\u00famero maior de idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o et\u00e1rio iniciou-se a partir dos anos 1940, e acentuaram-se ap\u00f3s a d\u00e9cada de 1960, com as fam\u00edlias tendo menos filhos e a medicina utilizando-se da tecnologia para tratar as pessoas com mais idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resultado desse fen\u00f4meno, temos redu\u00e7\u00e3o na taxa de crescimento populacional e o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o que teve sua expectativa de vida aumentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.ipo.inf.br\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do fen\u00f4meno descrito no texto: <\/p>","resposta":7998031,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.","id":7998031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o comportamental.","id":7998032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d4nus et\u00e1rio.","id":7998033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d4nus et\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Envelhecimento precoce.","id":7998034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecimento precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Expectativa de vida.","id":7998035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectativa de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2050068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo assistencial diz respeito ao modo como s\u00e3o organizadas, em uma dada sociedade, as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, envolvendo os aspectos tecnol\u00f3gicos e assistenciais. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma caracter\u00edstica do modelo Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050089,"hashId":"7756ef6ff955865302a2f7efff7037b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo assistencial diz respeito ao modo como s\u00e3o organizadas, em uma dada sociedade, as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, envolvendo os aspectos tecnol\u00f3gicos e assistenciais. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma caracter\u00edstica do modelo Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","resposta":7998139,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioriza a assist\u00eancia individual, com \u00eanfase na especializa\u00e7\u00e3o e no uso de tecnologias do tipo material. Organiza a assist\u00eancia a partir da demanda espont\u00e2nea.","id":7998136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza a assist\u00eancia individual, com \u00eanfase na especializa\u00e7\u00e3o e no uso de tecnologias do tipo material. Organiza a assist\u00eancia a partir da demanda espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O planejamento em sa\u00fade, \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados.","id":7998137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento em sa\u00fade, \u00e9 pouco utilizado como ferramenta de gest\u00e3o e temas como v\u00ednculo e acolhimento n\u00e3o s\u00e3o priorizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":7998138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta dificuldade na implanta\u00e7\u00e3o da integralidade, tanto no entendimento da multidimensionalidade do ser humano, quanto na integra\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assume como um dos eixos centrais das pr\u00e1ticas, a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es acolhedoras e de v\u00ednculo de compromisso e de corresponsabilidade, entre os profissionais de sa\u00fade, gestores e popula\u00e7\u00e3o.","id":7998139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assume como um dos eixos centrais das pr\u00e1ticas, a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es acolhedoras e de v\u00ednculo de compromisso e de corresponsabilidade, entre os profissionais de sa\u00fade, gestores e popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O trabalho \u00e9 desenvolvido de forma fragmentada, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.","id":7998140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho \u00e9 desenvolvido de forma fragmentada, com predom\u00ednio de pr\u00e1ticas hierarquizadas e de desigualdade entre as diferentes categorias profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2050089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o proposto a seguir: Em agosto de 2020, o Banco Central lan\u00e7ou: ","provas":[{"id":67355,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2050609,"hashId":"693b217d1eadebf96f6d0f1c71a179fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa CORRETA sobre o proposto a seguir: Em agosto de 2020, o Banco Central lan\u00e7ou: <\/strong><\/p>","resposta":8000548,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a c\u00e9dula de R$ 200,00. ","id":8000548,"corpo":"<p>a c\u00e9dula de R$ 200,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as moedas de 1 Real em comemora\u00e7\u00e3o aos 25 anos do Plano Real. ","id":8000549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as moedas de 1 Real em comemora\u00e7\u00e3o aos 25 anos do Plano Real. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moedas de R$ 1,00 com desenhos de diversos esportes ol\u00edmpicos. ","id":8000550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moedas de R$ 1,00 com desenhos de diversos esportes ol\u00edmpicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a moeda de R$ 0,25 (vinte e cinco centavos), com formato heptagonal. ","id":8000551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moeda de R$ 0,25 (vinte e cinco centavos), com formato heptagonal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2050609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67604,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2060351,"hashId":"25c81262660554c27cc9cbdd67e55a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8042525,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.","id":8042525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8042526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":8042527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.","id":8042528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"pedagogia\/2060351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67607,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2060410,"hashId":"e4b03f72e307f8db7abcb591f69c8265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8042761,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.","id":8042761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o. ","id":8042762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental. ","id":8042763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.","id":8042764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2060410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67607,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2060411,"hashId":"3b1cc0b73ff4f6e7528d4202866b96a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 13.146\/15, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8042765,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.","id":8042765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 obrigada \u00e0 frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrentes de a\u00e7\u00e3o afirmativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8042766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.","id":8042767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos comunicar \u00e0 autoridade competente qualquer forma de amea\u00e7a ou de viola\u00e7\u00e3o aos direitos da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":8042768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"pedagogia\/2060411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2060429,"hashId":"c4f68a68552b5cc8b66c1fc56e580342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8042838,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental.","id":8042837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplinas dos hor\u00e1rios extraordin\u00e1rios das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.","id":8042838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 da compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o.","id":8042839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete ao Munic\u00edpio suplementar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual e federal em rela\u00e7\u00e3o ao sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade. ","id":8042840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de creches e pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de zero a dez anos de idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2060429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelos objetos f\u00f3sseis encontrados no territ\u00f3rio de Anchieta, existem evid\u00eancias de que grupos ____________ foram os primeiros povos que viveram aqui de forma semin\u00f4made ou usando a natureza anchietense como parte dos caminhos intertribais da \u00e9poca. A coloniza\u00e7\u00e3o de Anchieta teve in\u00edcio no fim da d\u00e9cada de 40 e come\u00e7o da d\u00e9cada de 50, por\u00e9m, j\u00e1 residiam nos arredores da sede, h\u00e1 mais de 50 anos, muitas fam\u00edlias de caboclos vindas das regi\u00f5es pr\u00f3ximas do Paran\u00e1 e do Rio Grande do Sul que se instalaram nas matas nativas onde hoje se situam as Linhas: Medianeira, Santa Rita, Camargo, Gaiola e Sete de Setembro.https:\/\/www.anchieta.sc.gov.br\/cms\/pagina\/ver\/codMapaItem\/56653 Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":67611,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060484,"hashId":"8c4f8c4b025b95d77d974f9b302ee3c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos objetos f\u00f3sseis encontrados no territ\u00f3rio de Anchieta, existem evid\u00eancias de que grupos ____________ foram os primeiros povos que viveram aqui de forma semin\u00f4made ou usando a natureza anchietense como parte dos caminhos intertribais da \u00e9poca. A coloniza\u00e7\u00e3o de Anchieta teve in\u00edcio no fim da d\u00e9cada de 40 e come\u00e7o da d\u00e9cada de 50, por\u00e9m, j\u00e1 residiam nos arredores da sede, h\u00e1 mais de 50 anos, muitas fam\u00edlias de caboclos vindas das regi\u00f5es pr\u00f3ximas do Paran\u00e1 e do Rio Grande do Sul que se instalaram nas matas nativas onde hoje se situam as Linhas: Medianeira, Santa Rita, Camargo, Gaiola e Sete de Setembro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.anchieta.sc.gov.br\/cms\/pagina\/ver\/codMapaItem\/56653 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>corretamente <\/strong>a lacuna:<\/p>","resposta":8043057,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ind\u00edgenas","id":8043057,"corpo":"<p>ind\u00edgenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pomeranos","id":8043058,"corpo":"<p>pomeranos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quilombolas","id":8043059,"corpo":"<p>quilombolas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"africanos","id":8043060,"corpo":"<p>africanos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2060484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Belmonte determina que \"proteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos\", \u00e9 uma compet\u00eancia administrativa comum:","provas":[{"id":67578,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2060991,"hashId":"9b5fcc07e0307c573af188bb2fdc85dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Belmonte determina que \"proteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos\", \u00e9 uma compet\u00eancia administrativa comum:<\/p>","resposta":8045359,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o, observada a lei complementar federal.","id":8045356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Uni\u00e3o, observada a lei complementar federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Munic\u00edpio e do Estado, conforme a lei complementar estadual.","id":8045357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Munic\u00edpio e do Estado, conforme a lei complementar estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Munic\u00edpio, observada a legisla\u00e7\u00e3o local.","id":8045358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Munic\u00edpio, observada a legisla\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observada a lei complementar federal.","id":8045359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observada a lei complementar federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2060991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autom\u00e1tico, Mnem\u00f4nico, Soundex, R\u00f4neo e Variadex s\u00e3o m\u00e9todos padronizados de","provas":[{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2061077,"hashId":"7b631b2247a7e2584423f6d0b8f63605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autom\u00e1tico, Mnem\u00f4nico, Soundex, R\u00f4neo e Variadex s\u00e3o m\u00e9todos padronizados de<\/p>","resposta":8045743,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivamento. ","id":8045743,"corpo":"<p>arquivamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"armazenagem. ","id":8045744,"corpo":"<p>armazenagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de custos. ","id":8045745,"corpo":"<p>gest\u00e3o de custos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transporte de cargas.","id":8045746,"corpo":"<p>transporte de cargas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2061077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao artigo 5\u00ba da Lei n\u00b0 951\/90 de 31 de dezembro de 1990 \u2013 Santa Vit\u00f3ria, Minas Gerais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2061093,"hashId":"66635df8ef92f95e96641b1a401798b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao artigo 5\u00ba da Lei n\u00b0 951\/90 de 31 de dezembro de 1990 \u2013 Santa Vit\u00f3ria, Minas Gerais, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8045816,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pro\u00edbe a limpeza de pessoas, animais ou objetos com a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de torneira p\u00fablica. ","id":8045813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pro\u00edbe a limpeza de pessoas, animais ou objetos com a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de torneira p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Veta a condu\u00e7\u00e3o, sem os cuidados devidos, de quaisquer materiais que possam afetar a salubridade e o asseio dos logradouros p\u00fablicos. ","id":8045814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veta a condu\u00e7\u00e3o, sem os cuidados devidos, de quaisquer materiais que possam afetar a salubridade e o asseio dos logradouros p\u00fablicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Veda a realiza\u00e7\u00e3o de escoamento de \u00e1guas servidas de resid\u00eancias, estabelecimentos comerciais, industriais ou prestadores de servi\u00e7os para logradouro p\u00fablico.","id":8045815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda a realiza\u00e7\u00e3o de escoamento de \u00e1guas servidas de resid\u00eancias, estabelecimentos comerciais, industriais ou prestadores de servi\u00e7os para logradouro p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Versa sobre as garantias das condi\u00e7\u00f5es de melhoria e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, da sa\u00fade e do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, destacando as responsabilidades da prefeitura quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da higiene dos diversos locais p\u00fablicos.","id":8045816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Versa sobre as garantias das condi\u00e7\u00f5es de melhoria e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, da sa\u00fade e do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, destacando as responsabilidades da prefeitura quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da higiene dos diversos locais p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2061093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem de compra ao fornecedor, que foi previamente selecionado para fornecer os materiais solicitados, \u00e9 denominada pedido de compras, e \u00e9 emitida em tr\u00eas vias, sendo uma para cada respons\u00e1vel. Assinale a alternativa que apresenta o sujeito \/ setor que n\u00e3o recebe uma via do pedido de compras.","provas":[{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2061108,"hashId":"2c24f3e21378bc4a11f661f4af7cea5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem de compra ao fornecedor, que foi previamente selecionado para fornecer os materiais solicitados, \u00e9 denominada pedido de compras, e \u00e9 emitida em tr\u00eas vias, sendo uma para cada respons\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o sujeito \/ setor que n\u00e3o recebe uma via do pedido de compras.<\/p>","resposta":8045880,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecedor. ","id":8045878,"corpo":"<p>Fornecedor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Setor de compras. ","id":8045879,"corpo":"<p>Setor de compras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Setor de auditoria.","id":8045880,"corpo":"<p>Setor de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Setor de almoxarifado.","id":8045881,"corpo":"<p>Setor de almoxarifado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427701,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-da-gestao-de-compras"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2061108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A popula\u00e7\u00e3o de Santa Catarina aumentou 1,1% de 2020 para 2021. A estimativa do IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) divulgada nesta sexta-feira (27) aponta que a popula\u00e7\u00e3o passou de 7.252.502 para 7.338.473 habitantes em 295 munic\u00edpios. O dado se refere a 1\u00ba de julho de 2021.\" (ndmais.com.br) Mesmo com a alta no n\u00famero de habitantes, Santa Catarina continua na mesma 10\u00aa coloca\u00e7\u00e3o que se encontrava em 2020. Qual das alternativas abaixo N\u00c3O cita um dos tr\u00eas munic\u00edpios mais populosos deste estado?","provas":[{"id":67581,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2061223,"hashId":"5d75699edc7e5feb3998fd2432b37850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A popula\u00e7\u00e3o de Santa Catarina aumentou 1,1% de 2020 para 2021. A estimativa do IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) divulgada nesta sexta-feira (27) aponta que a popula\u00e7\u00e3o passou de 7.252.502 para 7.338.473 habitantes em 295 munic\u00edpios. O dado se refere a 1\u00ba de julho de 2021.\" (ndmais.com.br) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a alta no n\u00famero de habitantes, Santa Catarina continua na mesma 10\u00aa coloca\u00e7\u00e3o que se encontrava em 2020. Qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>cita um dos tr\u00eas munic\u00edpios mais populosos deste estado?<\/p>","resposta":8046410,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blumenau.","id":8046408,"corpo":"<p>Blumenau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Joinville.","id":8046409,"corpo":"<p>Joinville.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lages.","id":8046410,"corpo":"<p>Lages.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Florian\u00f3polis.","id":8046411,"corpo":"<p>Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/2061223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos fundamentam-se nos seguintes princ\u00edpios, exceto: ","provas":[{"id":66928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2061242,"hashId":"71bd0ee1145a168efda3e17b2a7a8c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos fundamentam-se nos seguintes princ\u00edpios, exceto: <\/p>","resposta":8046500,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autocracia na educa\u00e7\u00e3o","id":8046500,"corpo":"<p>Autocracia na educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dignidade humana","id":8046501,"corpo":"<p>Dignidade humana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos","id":8046502,"corpo":"<p>Igualdade de direitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Laicidade do Estado","id":8046503,"corpo":"<p>Laicidade do Estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425883,"slug":"pedagogia-diretrizes-nacionais-para-a-educacao-em-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2061242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os resultados gerais do exerc\u00edcio da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e nos quadros demonstrativos previstos na Lei n.\u00ba 4.320\/64 e altera\u00e7\u00f5es. A demonstra\u00e7\u00e3o que apresenta as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas chama-se:","provas":[{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355086,"hashId":"9b2a9ecf08d03eddebe66dfd382079ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados gerais do exerc\u00edcio da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e nos quadros demonstrativos previstos na Lei n.\u00ba 4.320\/64 e altera\u00e7\u00f5es. A demonstra\u00e7\u00e3o que apresenta as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas chama-se:<\/p>","resposta":9313258,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":9313258,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":9313259,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":9313260,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":9313261,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412296,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412302,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"}],"slug":"contabilidade-publica\/2355086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":17820,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"Despenseiro","id":10685,"slug":"despenseiro"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Excel 2010, qual das funcionalidades descritas abaixo N\u00c3O \u00e9 encontrada? ","provas":[{"id":68292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":17820,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem-area-intensivista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":68290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":24158,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-de-enfermagem-area-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2021"},{"id":68298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"},{"id":68284,"cargo":{"descricao":"Despenseiro","id":10685,"slug":"despenseiro"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-despenseiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Despenseiro - 2021"},{"id":68287,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-motorista-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Motorista - 2021"},{"id":68296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2077575,"hashId":"eff347196c65b9f89a004ded370625f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Excel 2010, qual das funcionalidades descritas abaixo N\u00c3O \u00e9 encontrada? <\/p>","resposta":8118240,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtrar dados.","id":8118238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtrar dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classificar dados de A a Z.","id":8118239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar dados de A a Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inserir Nota de Rodap\u00e9.","id":8118240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir Nota de Rodap\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proteger a planilha com senha.","id":8118241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a planilha com senha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alterar cor do texto das c\u00e9lulas.","id":8118242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar cor do texto das c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2077575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do texto, julgue V, para verdadeiro; F, para falso e assinale a alternativa correta:( ) Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou tipping points, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.( ) Um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retomo no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si , podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.( ) Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs.( ) Nossos c\u00e1lculos mostram que, ainda que se entre 20% e 25% a Floresta Amaz\u00f4nica desapare\u00e7a, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura n\u00e3o sofrer\u00e3o impactos","provas":[{"id":60144,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"guaruja-previdencia-sp-2021-caipimes-analista-previdenciario-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - GUARUJ\u00c1 PREVID\u00caNCIA - Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2361478,"hashId":"0b1b7cae523cab4f65991bdfec730cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do texto, julgue V, para verdadeiro; F, para falso e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou <em>tipping points<\/em>, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retomo no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si , podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nossos c\u00e1lculos mostram que, ainda que se entre 20% e 25% a Floresta Amaz\u00f4nica desapare\u00e7a, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura n\u00e3o sofrer\u00e3o impactos<\/p>","resposta":9341153,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9341150,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":9341151,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":9341152,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9341153,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6Como trag\u00e9dia clim\u00e1tica 'domin\u00f3' pode ter efeito irrevers\u00edvel da Amaz\u00f4nia \u00e0 Groenl\u00e2ndia Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou tipping point, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.E agora um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retorno no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si, podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.Os autores do estudo, do Instituto Potsdam de Pesquisa de Impactos Clim\u00e1ticos, na Alemanha, simularam mais de tr\u00eas milh\u00f5es de cen\u00e1rios poss\u00edveis em diferentes temperaturas.E descobriram n\u00e3o apenas que um ter\u00e7o das simula\u00e7\u00f5es mostra efeitos em cadeia de pontos de n\u00e3o retomo, como que esses efeitos domin\u00f3 tamb\u00e9m ocorrem com um aumento de temperatura de apenas 2 graus em compara\u00e7\u00e3o com a era pr\u00e9-industrial.As proje\u00e7\u00f5es atuais indicam que, caso n\u00e3o sejam tomadas medidas urgentes, o planeta caminha para um aumento de temperatura superior a 3\u00baC at\u00e9 o fim do s\u00e9culoA\u00e7\u00f5es desestabilizadoras O estudo do Instituto Potsdam considera quatro passiveis pontos de n\u00e3o retomo e suas intera\u00e7\u00f5es, com efeitos que podem ser desestabilizadores para outro sistema, estabilizadores ou ainda n\u00e3o compreendidos.\"O n\u00famero e a for\u00e7a das intera\u00e7\u00f5es desestabilizadoras s\u00e3o maiores do que os vincules estabilizadores, de acordo com os dados usados no estudo\", explica Nico Wunderling, um dos autores do estudo, \u00e0 BBC News Mundo, servi\u00e7o em espanhol da BBC .o cientista destacou que o modelo computacional \u00e9 \"relativamente simples'', pois considera apenas quatro pontos cr\u00edticos mas permitiu realizar milh\u00f5es de simula\u00e7\u00f5es.Os quatro tipping points estudados s\u00e3o o derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia, as mudan\u00e7as nas correntes do Atl\u00e2ntico, as modifica\u00e7\u00f5es na Amaz\u00f4nia e o derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental.Antes de explorar suas passiveis intera\u00e7\u00f5es, vamos ver separadamente o que a ci\u00eancia diz sobre cada um desses poss\u00edveis pontos de n\u00e3o retorno.1. Derretimento de gelo na Groenl\u00e2ndia \"Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs explica \u00e0 BBC News Mundo Tim Lenton, professor de mudan\u00e7a clim\u00e1tica e sistemas globais na Universidade de Exeter no Reino Unido.Lenton tamb\u00e9m destacou um estudo deste ano, segundo o qual parte do gelo na Groenl\u00e2ndia est\u00e1 mostrando sinas iniciais consistentes com a aproxima\u00e7\u00e3o de um ponto de n\u00e3o retorno\" pelo seguinte processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o o derretimento reduz a altura da massa de gelo, expondo-a ao ar mais quente em altitudes mais baixas, o que por sua causa maior perda de gelo.2. Derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental\"Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias observacionais consistentes com o fato de que parte da plataforma de gelo da Ant\u00e1rtida Ocidental - a Geleira da Ilha Pine e a Geleira Thwaites na regi\u00e3o do Mar de Amundsen - pode ter passado potencialmente de um ponto de n\u00e3o retorno no que diz respeito ao retrocesso irrevers\u00edvel da linha de apoio (ponto em que uma massa de gelo ao ser introduzida no mar se separa da rocha e come\u00e7a a flutuar no oceano)\"''Os modelos indicam um recuo irrevers\u00edvel com os n\u00edveis atuais de aquecimento do oceano e sugerem que a perda dessa parte do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental pode desestabilizar grande arte do resto.3. AMOC, o sistema de correntes do Atl\u00e2ntico Um elemento-chave do sistema terrestre que pode interligar mudan\u00e7as a milhares de quil\u00f4metros de distancia \u00e9 a Circula\u00e7\u00e3o Meridional de Capotamento do Atl\u00e2ntico (AMOC, sigla em ingl\u00eas), mais conhecida como corrente termohalina atl\u00e2ntica.\"A AMOC \u00e9 um sistema de correntes no Oceano Atl\u00e2ntico que transporta \u00e1guas quentes para o norte e \u00e1guas frias para o sul , diz a ocean\u00f3grafa f\u00edsica mexicana Alejandra S\u00e1nchez-Franks \/ase News Mundo.A cientista trabalha no programa RAPID MOC do Centro Nacional de Oceanografia do Reino Unido, que monitora esse sistema de correntes.''Em geral, a corrente flui na superf\u00edcie, que tem aproximadamente 1000 metros de espessura e move essas \u00e1guas quentes e rasas para O norte onde se tomam \u00e1guas frias e profundas que depois s\u00e3o deslocadas de volta para o sul\"A pesquisadora explicou o que significa para a AMOC ser uma corrente \"termohalina (express\u00e3o derivada do grego - termo se refere \u00e0 temperatura, e halo o sal).''Isso quer dizer que as caracter\u00edsticas mais importantes da corrente s\u00e3o a temperatura e a salinidade, que s\u00e3o as propriedades que determinam a densidade de uma massa oce\u00e2nica''.S\u00e1nchez-Franks observa que as massas oce\u00e2nicas de \u00e1gua quente que se deslocam na superf\u00edcie do mar dos tr\u00f3picos at\u00e9 as regi\u00f5es polares v\u00e3o esfriando durante seu deslocamento em dire\u00e7\u00e3o ao norte.'' O resfriamento dessas \u00e1guas superficiais faz com que elas se tomem mais densas e afundem A massa oce\u00e2nica, agora mais fria e densa, come\u00e7a seu deslocamento para o sul nas profundezas do oceano: Isso \u00e9 o overtuming ou capotamento.O que preocupa os cientistas \u00e9 que, de acordo com alguns estudos, todo esse sistema de correntes atl\u00e2nticas desacelerou em 15% desde meados do s\u00e9culo 20.4. Mudan\u00e7as na Amaz\u00f3nia \"Nossos c\u00e1lculos mostram que se entre 20% e 25% da Floresta Amaz\u00f4nica desaparecer, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura v\u00e3o aumentar e isso pode fazer com que a floresta tropical d\u00ea origem a uma vegeta\u00e7\u00e3o diferente, de savana.\u00c9 o que afirmou \u00e0 BBC News Mundo o cientista brasileiro Carlos Nobre, pesquisador do Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da USP e especialista em Amaz\u00f4nia, que trabalhou por 35 anos no Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (lnpe).Esta poss\u00edvel mudan\u00e7a na vegeta\u00e7\u00e3o se deve a um fator crucial na Floresta Amaz\u00f4nica a selva gera parte de sua pr\u00f3pria chuva.Quando a chuva cai, essa \u00e1gua \u00e9 capturada pelas ra\u00edzes das \u00e1rvores, que a liberam novamente por meio da transpira\u00e7\u00e3o para a atmosfera, onde formam nuvens e chuvas novamente.Devido a essa reciclagem de agua, quando uma parte da floresta tropical \u00e9 eliminada, chove menos, o que prolonga a esta\u00e7\u00e3o de seca.''A maior preocupa\u00e7\u00e3o vem de observa\u00e7\u00f5es do que vem acontecendo no clima e na floresta nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diz Nobre''.\"Em grande parte do sul da Amaz\u00f4nia, a esta\u00e7\u00e3o de seca \u00e9 de tr\u00eas a quatro semanas maior em compara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 1980 e tamb\u00e9m cerca de 3\u00baC mais quente''.\"Nessa grande \u00e1rea de mais de 2 milh\u00f5es de km2, a Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 perdendo sua capacidade de reciclar \u00e1gua''.Passiveis interconex\u00f5es a milhares de km\"O sistema terrestre est\u00e1 todo interligado: atmosfera, oceanos, continentes, vegeta\u00e7\u00e3o, biodiversidade e a\u00e7\u00f5es humanas que interferem no equil\u00edbrio planet\u00e1rio\", afirma Nobre.Nesse sistema interconectado, um ponto de n\u00e3o retomo pode afetar outros.Por exemplo, \"um r\u00e1pido derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia vai liberar \u00e1gua doce, que \u00e9 mais leve (do que a \u00e1gua com salinidade mais alta) e n\u00e3o afunda rapidamente no Atl\u00e2ntico Norte, onde se origina a circula\u00e7\u00e3o termohalina ou AMOC\".Isso tomaria a AMOC mais lenta, acrescenta Nobre.Se a AMOC enfraquecer de maneira geral, como de fato est\u00e1 acontecendo, as correntes oce\u00e2nicas superficiais que levam \u00e1guas quentes para o norte do Atl\u00e2ntico levar\u00e3o menos calor para fora dos tr\u00f3picos, ent\u00e3o o Atl\u00e2ntico Tropical Norte ficar\u00e1 mais quente. Isso, por sua vez, resulta em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos. \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, exatamente o que temos visto na \u00faltima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m provoca um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia (a chamada circula\u00e7\u00e3o de Hadley). Este ar descendente provoca secas, algumas extremas como as de 2005 e 2010\", observa Nobre.Tim Lenton acrescenta ainda que o enfraquecimento da AMOC pode interferir nas mon\u00e7\u00f5es (mudan\u00e7as sazonais que causam fortes chuvas) na \u00edndia, causar secas no Sahel (norte da \u00c1frica) e transportar menos calor para o norte e deixar mais quente o Oceano Ant\u00e1rtico, amea\u00e7ando as plataformas de gelo na Ant\u00e1rtida.Dispon\u00edvel em: https:\/\/wwwbbc com\/portuguese\/geral-57578583 Acesso em 29\/06\/2021. Texto adaptado.","id":527774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como trag\u00e9dia clim\u00e1tica 'domin\u00f3' pode ter efeito irrevers\u00edvel da Amaz\u00f4nia \u00e0 Groenl\u00e2ndia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas j\u00e1 alertaram que o aquecimento global pode desencadear os chamados pontos de n\u00e3o retomo, ou <em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">tipping point<\/em>, pontos cr\u00edticos a partir dos quais as mudan\u00e7as em um sistema podem ser abruptas e irrevers\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora um novo estudo indica que esses pontos de n\u00e3o retorno no sistema terrestre tamb\u00e9m podem se desestabilizar entre si, podendo levar a um efeito domin\u00f3 de consequ\u00eancias clim\u00e1ticas globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os autores do estudo, do Instituto Potsdam de Pesquisa de Impactos Clim\u00e1ticos, na Alemanha, simularam mais de tr\u00eas milh\u00f5es de cen\u00e1rios poss\u00edveis em diferentes temperaturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E descobriram n\u00e3o apenas que um ter\u00e7o das simula\u00e7\u00f5es mostra efeitos em cadeia de pontos de n\u00e3o retomo, como que esses efeitos domin\u00f3 tamb\u00e9m ocorrem com um aumento de temperatura de apenas 2 graus em compara\u00e7\u00e3o com a era pr\u00e9-industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proje\u00e7\u00f5es atuais indicam que, caso n\u00e3o sejam tomadas medidas urgentes, o planeta caminha para um aumento de temperatura superior a 3\u00baC at\u00e9 o fim do s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>A\u00e7\u00f5es desestabilizadoras <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo do Instituto Potsdam considera quatro passiveis pontos de n\u00e3o retomo e suas intera\u00e7\u00f5es, com efeitos que podem ser desestabilizadores para outro sistema, estabilizadores ou ainda n\u00e3o compreendidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O n\u00famero e a for\u00e7a das intera\u00e7\u00f5es desestabilizadoras s\u00e3o maiores do que os vincules estabilizadores, de acordo com os dados usados no estudo\", explica Nico Wunderling, um dos autores do estudo, \u00e0 BBC News Mundo, servi\u00e7o em espanhol da BBC .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o cientista destacou que o modelo computacional \u00e9 \"relativamente simples'', pois considera apenas quatro pontos cr\u00edticos mas permitiu realizar milh\u00f5es de simula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os quatro <em style=\"color: rgb(77, 81, 86); font-size: 14px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">tipping <\/em><em>points<\/em> estudados s\u00e3o o derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia, as mudan\u00e7as nas correntes do Atl\u00e2ntico, as modifica\u00e7\u00f5es na Amaz\u00f4nia e o derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de explorar suas passiveis intera\u00e7\u00f5es, vamos ver separadamente o que a ci\u00eancia diz sobre cada um desses poss\u00edveis pontos de n\u00e3o retorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>1. Derretimento de gelo na Groenl\u00e2ndia <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Atualmente, h\u00e1 evid\u00eancias com base em observa\u00e7\u00f5es de que a massa de gelo da Groenl\u00e2ndia est\u00e1 encolhendo a um ritmo acelerado devido a uma combina\u00e7\u00e3o do derretimento da superf\u00edcie e o desprendimento acelerado de icebergs explica \u00e0 BBC News Mundo Tim Lenton, professor de mudan\u00e7a clim\u00e1tica e sistemas globais na Universidade de Exeter no Reino Unido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lenton tamb\u00e9m destacou <u>um estudo deste ano<\/u>, segundo o qual parte do gelo na Groenl\u00e2ndia est\u00e1 mostrando sinas iniciais consistentes com a aproxima\u00e7\u00e3o de um ponto de n\u00e3o retorno\" pelo seguinte processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o o derretimento reduz a altura da massa de gelo, expondo-a ao ar mais quente em altitudes mais baixas, o que por sua causa maior perda de gelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>2. Derretimento do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias observacionais consistentes com o fato de que parte da plataforma de gelo da Ant\u00e1rtida Ocidental - a Geleira da Ilha Pine e a Geleira Thwaites na regi\u00e3o do Mar de Amundsen - pode ter passado potencialmente de um ponto de n\u00e3o retorno no que diz respeito ao retrocesso irrevers\u00edvel da linha de apoio (ponto em que uma massa de gelo ao ser introduzida no mar se separa da rocha e come\u00e7a a flutuar no oceano)\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Os modelos indicam um recuo irrevers\u00edvel com os n\u00edveis atuais de aquecimento do oceano e sugerem que a perda dessa parte do gelo na Ant\u00e1rtida Ocidental pode desestabilizar grande arte do resto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>3. AMOC, o sistema de correntes do Atl\u00e2ntico <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um elemento-chave do sistema terrestre que pode interligar mudan\u00e7as a milhares de quil\u00f4metros de distancia \u00e9 a Circula\u00e7\u00e3o Meridional de Capotamento do Atl\u00e2ntico (AMOC, sigla em ingl\u00eas), mais conhecida como corrente termohalina atl\u00e2ntica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A AMOC \u00e9 um sistema de correntes no Oceano Atl\u00e2ntico que transporta \u00e1guas quentes para o norte e \u00e1guas frias para o sul , diz a ocean\u00f3grafa f\u00edsica mexicana Alejandra S\u00e1nchez-Franks \/ase News Mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cientista trabalha no programa RAPID MOC do Centro Nacional de Oceanografia do Reino Unido, que monitora esse sistema de correntes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Em geral, a corrente flui na superf\u00edcie, que tem aproximadamente 1000 metros de espessura e move essas \u00e1guas quentes e rasas para O norte onde se tomam \u00e1guas frias e profundas que depois s\u00e3o deslocadas de volta para o sul\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pesquisadora explicou o que significa para a AMOC ser uma corrente \"termohalina (express\u00e3o derivada do grego - termo se refere \u00e0 temperatura, e halo o sal).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''Isso quer dizer que as caracter\u00edsticas mais importantes da corrente s\u00e3o a temperatura e a salinidade, que s\u00e3o as propriedades que determinam a densidade de uma massa oce\u00e2nica''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1nchez-Franks observa que as massas oce\u00e2nicas de \u00e1gua quente que se deslocam na superf\u00edcie do mar dos tr\u00f3picos at\u00e9 as regi\u00f5es polares v\u00e3o esfriando durante seu deslocamento em dire\u00e7\u00e3o ao norte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">'' O resfriamento dessas \u00e1guas superficiais faz com que elas se tomem mais densas e afundem A massa oce\u00e2nica, agora mais fria e densa, come\u00e7a seu deslocamento para o sul nas profundezas do oceano: Isso \u00e9 o <em>overtuming<\/em> ou capotamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que preocupa os cientistas \u00e9 que, de acordo com alguns estudos, todo esse sistema de correntes atl\u00e2nticas desacelerou em 15% desde meados do s\u00e9culo 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>4. Mudan\u00e7as na Amaz\u00f3nia <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Nossos c\u00e1lculos mostram que se entre 20% e 25% da Floresta Amaz\u00f4nica desaparecer, a dura\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o de seca e a temperatura v\u00e3o aumentar e isso pode fazer com que a floresta tropical d\u00ea origem a uma vegeta\u00e7\u00e3o diferente, de savana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o que afirmou \u00e0 BBC News Mundo o cientista brasileiro Carlos Nobre, pesquisador do Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da USP e especialista em Amaz\u00f4nia, que trabalhou por 35 anos no Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (lnpe).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta poss\u00edvel mudan\u00e7a na vegeta\u00e7\u00e3o se deve a um fator crucial na Floresta Amaz\u00f4nica a selva gera parte de sua pr\u00f3pria chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a chuva cai, essa \u00e1gua \u00e9 capturada pelas ra\u00edzes das \u00e1rvores, que a liberam novamente por meio da transpira\u00e7\u00e3o para a atmosfera, onde formam nuvens e chuvas novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido a essa reciclagem de agua, quando uma parte da floresta tropical \u00e9 eliminada, chove menos, o que prolonga a esta\u00e7\u00e3o de seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">''A maior preocupa\u00e7\u00e3o vem de observa\u00e7\u00f5es do que vem acontecendo no clima e na floresta nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diz Nobre''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em grande parte do sul da Amaz\u00f4nia, a esta\u00e7\u00e3o de seca \u00e9 de tr\u00eas a quatro semanas maior em compara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 1980 e tamb\u00e9m cerca de 3\u00baC mais quente''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Nessa grande \u00e1rea de mais de 2 milh\u00f5es de km2, a Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 perdendo sua capacidade de reciclar \u00e1gua''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Passiveis interconex\u00f5es a milhares de km<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O sistema terrestre est\u00e1 todo interligado: atmosfera, oceanos, continentes, vegeta\u00e7\u00e3o, biodiversidade e a\u00e7\u00f5es humanas que interferem no equil\u00edbrio planet\u00e1rio\", afirma Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sistema interconectado, um ponto de n\u00e3o retomo pode afetar outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, \"um r\u00e1pido derretimento do gelo na Groenl\u00e2ndia vai liberar \u00e1gua doce, que \u00e9 mais leve (do que a \u00e1gua com salinidade mais alta) e n\u00e3o afunda rapidamente no Atl\u00e2ntico Norte, onde se origina a circula\u00e7\u00e3o termohalina ou AMOC\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso tomaria a AMOC mais lenta, acrescenta Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a AMOC enfraquecer de maneira geral, como de fato est\u00e1 acontecendo, as correntes oce\u00e2nicas superficiais que levam \u00e1guas quentes para o norte do Atl\u00e2ntico levar\u00e3o menos calor para fora dos tr\u00f3picos, ent\u00e3o o Atl\u00e2ntico Tropical Norte ficar\u00e1 mais quente. Isso, por sua vez, resulta em dois efeitos clim\u00e1ticos extremos. \"\u00e1guas mais quentes nessa regi\u00e3o geram furac\u00f5es mais fortes, exatamente o que temos visto na \u00faltima d\u00e9cada. E tamb\u00e9m provoca um movimento ascendente do ar sobre as \u00e1guas mais quentes com um movimento compensat\u00f3rio descendente sobre partes da Amaz\u00f4nia (a chamada circula\u00e7\u00e3o de Hadley). Este ar descendente provoca secas, algumas extremas como as de 2005 e 2010\", observa Nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tim Lenton acrescenta ainda que o enfraquecimento da AMOC pode interferir nas mon\u00e7\u00f5es (mudan\u00e7as sazonais que causam fortes chuvas) na \u00edndia, causar secas no Sahel (norte da \u00c1frica) e transportar menos calor para o norte e deixar mais quente o Oceano Ant\u00e1rtico, amea\u00e7ando as plataformas de gelo na Ant\u00e1rtida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/wwwbbc com\/portuguese\/geral-57578583 Acesso em 29\/06\/2021. Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2361478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Matem\u00e1tica","id":5459,"slug":"professor-docente-i-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ubiratan D'Ambr\u00f3sio, pesquisador e professor brasileiro pioneiro no tema Etnomatem\u00e1tica, afirmou: \u201c\u00c0s diferentes formas de matem\u00e1tica que s\u00e3o pr\u00f3prias de grupos culturais chamamos de Etnomatem\u00e1tica\u201d.Nesse sentido, a aproxima\u00e7\u00e3o da Etnomatem\u00e1tica com a escola consiste em valorizar:","provas":[{"id":65608,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Matem\u00e1tica","id":5459,"slug":"professor-docente-i-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-i-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2361526,"hashId":"d35adf2849b1a7183447768b26df625d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ubiratan D'Ambr\u00f3sio, pesquisador e professor brasileiro pioneiro no tema Etnomatem\u00e1tica, afirmou: \u201c\u00c0s diferentes formas de matem\u00e1tica que s\u00e3o pr\u00f3prias de grupos culturais chamamos de Etnomatem\u00e1tica\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, a aproxima\u00e7\u00e3o da Etnomatem\u00e1tica com a escola consiste em valorizar:<\/p>","resposta":9341368,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso da tecnologia na pr\u00e1tica di\u00e1ria do estudante e do professor","id":9341366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso da tecnologia na pr\u00e1tica di\u00e1ria do estudante e do professor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas, relacionadas com o ensino da matem\u00e1tica, desenvolvidas predominantemente por culturas de pa\u00edses desenvolvidos","id":9341367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas, relacionadas com o ensino da matem\u00e1tica, desenvolvidas predominantemente por culturas de pa\u00edses desenvolvidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a matem\u00e1tica que existe na pr\u00e1tica cotidiana das pessoas, presente em diferentes culturas, incluindo-se a\u00ed, os povos ind\u00edgenas e popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas","id":9341368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a matem\u00e1tica que existe na pr\u00e1tica cotidiana das pessoas, presente em diferentes culturas, incluindo-se a\u00ed, os povos ind\u00edgenas e popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os conhecimentos matem\u00e1ticos que tiveram origem em civiliza\u00e7\u00f5es da antiguidade, respons\u00e1veis pelo desenvolvimento desta ci\u00eancia","id":9341369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conhecimentos matem\u00e1ticos que tiveram origem em civiliza\u00e7\u00f5es da antiguidade, respons\u00e1veis pelo desenvolvimento desta ci\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2361526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de medidas que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o dos efeitos das sobretens\u00f5es induzidas e das interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas, EXCETO:","provas":[{"id":66566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2361687,"hashId":"d873f1e8e4b7c4e7f209cc8e4b683143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de medidas que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o dos efeitos das sobretens\u00f5es induzidas e das interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas, EXCETO:<\/p>","resposta":9342139,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o adequada das fontes potenciais de perturba\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos sens\u00edveis.","id":9342135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o adequada das fontes potenciais de perturba\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos sens\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o adequada dos equipamentos sens\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o a circuitos e equipamentos com altas correntes.","id":9342136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o adequada dos equipamentos sens\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o a circuitos e equipamentos com altas correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o com temporiza\u00e7\u00e3o adequada, para evitar desligamentos indesej\u00e1veis devidos a transit\u00f3rios.","id":9342137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o com temporiza\u00e7\u00e3o adequada, para evitar desligamentos indesej\u00e1veis devidos a transit\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equipotencializa\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros met\u00e1licos e blindagens.","id":9342138,"corpo":"<p>Equipotencializa\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros met\u00e1licos e blindagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As mais longas conex\u00f5es de equipotencializa\u00e7\u00e3o poss\u00edveis.","id":9342139,"corpo":"<p>As mais longas conex\u00f5es de equipotencializa\u00e7\u00e3o poss\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 e 32 se referem \u00e0 NBR 5410: Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o.","id":527849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 e 32 se referem \u00e0 NBR 5410: Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2361687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insuficiente de arrecada\u00e7\u00e3o. Demostrar\u00e1, tamb\u00e9m, as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhada despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o. O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 composto por:","provas":[{"id":60144,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno","id":23599,"slug":"analista-previdenciario-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Unidade Gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Guaruj\u00e1","sigla":"GUARUJA PREVIDENCIA","id":4695,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"guaruja-previdencia-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"guaruja-previdencia-sp-2021-caipimes-analista-previdenciario-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - GUARUJ\u00c1 PREVID\u00caNCIA - Analista Previdenci\u00e1rio de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2361718,"hashId":"73b5901018ff4bc9d5282f132b479605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insuficiente de arrecada\u00e7\u00e3o. Demostrar\u00e1, tamb\u00e9m, as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhada despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o. O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 composto por:<\/p>","resposta":9342274,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"04 Quadros: Principal, Quadro dos Ativos e Passivos Financeiros e Permanentes, Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o (controle) e Quadro do Super\u00e1vit \/ D\u00e9ficit Financeiro.","id":9342271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">04 Quadros: Principal, Quadro dos Ativos e Passivos Financeiros e Permanentes, Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o (controle) e Quadro do Super\u00e1vit \/ D\u00e9ficit Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"04 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados e da movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","id":9342272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">04 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados e da movimenta\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"03 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados e movimenta\u00e7\u00e3o financeira","id":9342273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados e movimenta\u00e7\u00e3o financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"03 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados e da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados.","id":9342274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 Quadros: Principal, da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados e da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405737,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412296,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/2361718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a apresenta\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos itens que comp\u00f5em as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o mantidas de um per\u00edodo para outro, a consist\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente nas referidas demonstra\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049451,"hashId":"6f1c2064862aa42c23ecc80456e1d2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a apresenta\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos itens que comp\u00f5em as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o mantidas de um per\u00edodo para outro, a consist\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 presente nas referidas demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7995430,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995430,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995431,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes. ","id":492572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 t\u00e9cnica de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/2049451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas comprou duas blusas que custavam R$ 56,00 cada, em uma promo\u00e7\u00e3o que prometia 25% de desconto. Por\u00e9m, quando foi pagar a vendedora lhe cobrou R$79,80 e disse que lhe deu mais um descontinho em cima do valor promocional. De quantos por cento foi o segundo desconto que Lucas ganhou? ","provas":[{"id":68056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096504,"hashId":"72bae76394c51fc6213a2655d014d1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas comprou duas blusas que custavam R$ 56,00 cada, em uma promo\u00e7\u00e3o que prometia 25% de desconto. Por\u00e9m, quando foi pagar a vendedora lhe cobrou R$79,80 e disse que lhe deu mais um descontinho em cima do valor promocional. De quantos por cento foi o segundo desconto que Lucas ganhou? <\/p>","resposta":8197543,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 2%. ","id":8197541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 2%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 6,5%.","id":8197542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 6,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 5%.","id":8197543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 3%.","id":8197544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 3%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 4,7%.","id":8197545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo desconto que Lucas ganhou foi de 4,7%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2096504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam? ","provas":[{"id":68059,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2096542,"hashId":"d0ecaa2dfab6744af227296fceb28048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam? <\/p>","resposta":8197734,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois.","id":8197731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois. ","id":8197732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.","id":8197733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois.","id":8197734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.","id":8197735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2096542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi: ","provas":[{"id":68061,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2096572,"hashId":"7998bc4bb43f8a7cbf92ac503d8b71f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi: <\/p>","resposta":8197885,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.","id":8197881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds.","id":8197882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. ","id":8197883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um grande conflito com motivos religiosos.","id":8197884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande conflito com motivos religiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. ","id":8197885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2096572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou (F) falso:(__)Os versos: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar \/ e vestir-se com todas as cores \/ e entregar-se a todos os amores\" exemplificam uso da figura de linguagem denominada: Poliss\u00edndeto.(__)A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"s\" em v\u00e1rios versos do texto, exemplifica uso da figura de linguagem denominada: Alitera\u00e7\u00e3o.(__)Os termos: \"cantar\", \"cores\", \"sabores\" associam sensa\u00e7\u00f5es, caracterizando uso da figura de linguagem denominada: Sinestesia.(__)A crase usada em: \"mais um convite \u00e0 luta\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":68062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2096647,"hashId":"2b6fc810a36e603421e6ddd5a33d3ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou (F) falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os versos: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar \/ e vestir-se com todas as cores \/ e entregar-se a todos os amores\" exemplificam uso da figura de linguagem denominada: Poliss\u00edndeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"s\" em v\u00e1rios versos do texto, exemplifica uso da figura de linguagem denominada: Alitera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os termos: \"cantar\", \"cores\", \"sabores\" associam sensa\u00e7\u00f5es, caracterizando uso da figura de linguagem denominada: Sinestesia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A crase usada em: \"mais um convite \u00e0 luta\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8198256,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8198256,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F, V, V, F. ","id":8198257,"corpo":"<p> F, V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8198258,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8198259,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8198260,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2096647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam? ","provas":[{"id":68062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2096660,"hashId":"4df490d52bce4db7dc03787a55406ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam? <\/p>","resposta":8198322,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.","id":8198321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois. ","id":8198322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.","id":8198323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois.","id":8198324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois.","id":8198325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/2096660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi:","provas":[{"id":68063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2096815,"hashId":"641dcf586fefcdbb62ba7734e4bf70a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi:<\/p>","resposta":8199099,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. ","id":8199096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.","id":8199097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds.","id":8199098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. ","id":8199099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um grande conflito com motivos religiosos.","id":8199100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande conflito com motivos religiosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2096815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma mat\u00e9ria legislativa que exige o qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-tecnico-em-higiene-dental-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2096940,"hashId":"caeb60b526763ac42af2bfa2af55b734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma mat\u00e9ria legislativa que exige o qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8199721,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoneamento do uso do solo.","id":8199720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoneamento do uso do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de morat\u00f3ria, privil\u00e9gios e remiss\u00e3o de d\u00edvida.","id":8199721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de morat\u00f3ria, privil\u00e9gios e remiss\u00e3o de d\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estatuto dos Servidores Municipais.","id":8199722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatuto dos Servidores Municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de Cargos e aumentos de vencimentos dos servidores municipais.","id":8199723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de Cargos e aumentos de vencimentos dos servidores municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2096940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma mat\u00e9ria legislativa que exige o qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-medico-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - M\u00e9dico - 2021"},{"id":68810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096982,"hashId":"23eb04a4bb23b68f8c89736a8ec99ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma mat\u00e9ria legislativa que exige o qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8199916,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoneamento do uso do solo.","id":8199915,"corpo":"<p>Zoneamento do uso do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de morat\u00f3ria, privil\u00e9gios e remiss\u00e3o de d\u00edvida.","id":8199916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de morat\u00f3ria, privil\u00e9gios e remiss\u00e3o de d\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estatuto dos Servidores Municipais.","id":8199917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatuto dos Servidores Municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de Cargos e aumentos de vencimentos dos servidores municipais.","id":8199918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de Cargos e aumentos de vencimentos dos servidores municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2096982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam?","provas":[{"id":68081,"cargo":{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-educador-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2097020,"hashId":"88f759ef1ea9cf127e217ffef7d3a588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fazendeiro tem 80 animais, sendo x vacas e y bois. Cada vaca consome 20kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada boi consome 30kg, sendo gastos neste per\u00edodo um total de 2100kg de ra\u00e7\u00e3o. Quantas vacas e quantos bois o fazendeiro t\u00eam?<\/p>","resposta":8200081,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois. ","id":8200079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 45 vacas e 35 bois. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.","id":8200080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 40 vacas e 40 bois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois. ","id":8200081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 30 vacas e 50 bois. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois. ","id":8200082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 60 vacas e 20 bois. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.","id":8200083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazendeiro tem 25 vacas e 55 bois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2097020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi:","provas":[{"id":68081,"cargo":{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-educador-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2097021,"hashId":"923658680abef1b6c433a73605ac55c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi:<\/p>","resposta":8200088,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grande conflito com motivos religiosos.","id":8200084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande conflito com motivos religiosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds. ","id":8200085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. ","id":8200086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.","id":8200087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. ","id":8200088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2097021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o em escolas comuns de ensino regular ampara-se na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88 que define em seu ______ \"a educa\u00e7\u00e3o como direito de todos, dever do Estado e da fam\u00edlia, com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho\", garantindo, no ______, o direito ao \"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia\". Ainda em seu ______, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que: \"O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: I - cumprimento das normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional, II - autoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de qualidade pelo Poder P\u00fablico\". (http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman&amp;view=download&amp;alias=15898-nott04-secadi-dpee-23012014&amp;Itemid=30192) - (p.1)Marque os artigos que preenchem CORRETA e respectivamente as lacunas do texto:","provas":[{"id":68081,"cargo":{"descricao":"Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24707,"slug":"agente-educador-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-educador-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente Educador - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2097025,"hashId":"713d73bd20aee7109112ef6420734b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o em escolas comuns de ensino regular ampara-se na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88 que define em seu ______ \"a educa\u00e7\u00e3o como direito de todos, dever do Estado e da fam\u00edlia, com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho\", garantindo, no ______, o direito ao \"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia\". Ainda em seu ______, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que: \"O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: I - cumprimento das normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional, II - autoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de qualidade pelo Poder P\u00fablico\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman&amp;view=download<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">&amp;alias=15898-nott04-secadi-dpee-23012014&amp;Itemid=30192) - (p.1)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque os artigos que preenchem CORRETA e respectivamente as lacunas do texto:<\/p>","resposta":8200105,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo 205, artigo 207, artigo 210","id":8200104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo 205, artigo 207, artigo 210<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artigo 205, artigo 208, artigo 209 ","id":8200105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo 205, artigo 208, artigo 209 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"artigo 205, artigo 206, artigo 207 ","id":8200106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo 205, artigo 206, artigo 207 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"artigo 204, artigo 205, artigo 206 ","id":8200107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo 204, artigo 205, artigo 206 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"artigo 203, artigo 204, artigo 205","id":8200108,"corpo":"<p>artigo 203, artigo 204, artigo 205<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2097025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conselhos gestores de pol\u00edticas p\u00fablicas constituem uma das experi\u00eancias de democracia participativa no pa\u00eds e apostam no di\u00e1logo entre sociedade e governo. Assinale a alternativa INCORRETA sobre os conselhos de assist\u00eancia social: ","provas":[{"id":68686,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2097142,"hashId":"e76a68fc96eb80a1aa3cf54af7b97818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos gestores de pol\u00edticas p\u00fablicas constituem uma das experi\u00eancias de democracia participativa no pa\u00eds e apostam no di\u00e1logo entre sociedade e governo. Assinale a alternativa INCORRETA sobre os conselhos de assist\u00eancia social: <\/p>","resposta":8200623,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conselhos possuem um car\u00e1ter plural e h\u00edbrido, dado que s\u00e3o compostas por representantes estatais e representantes da sociedade civil. ","id":8200619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos possuem um car\u00e1ter plural e h\u00edbrido, dado que s\u00e3o compostas por representantes estatais e representantes da sociedade civil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das dificuldades de efetivar o exerc\u00edcio da pol\u00edtica nos conselhos se d\u00e1 devido a centralidade da rotina burocr\u00e1tica da gest\u00e3o da pol\u00edtica.","id":8200620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das dificuldades de efetivar o exerc\u00edcio da pol\u00edtica nos conselhos se d\u00e1 devido a centralidade da rotina burocr\u00e1tica da gest\u00e3o da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre as dificuldades que os conselhos enfrentam para se consolidarem como espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica est\u00e1 a resist\u00eancia dos governos a partilhar o poder de decis\u00e3o e a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":8200621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as dificuldades que os conselhos enfrentam para se consolidarem como espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica est\u00e1 a resist\u00eancia dos governos a partilhar o poder de decis\u00e3o e a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os conselhos t\u00eam poder de veto sobre as decis\u00f5es do governo, podendo paralisar obras, vetar conv\u00eanios, suspende r o repasse de recursos etc.","id":8200622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos t\u00eam poder de veto sobre as decis\u00f5es do governo, podendo paralisar obras, vetar conv\u00eanios, suspende r o repasse de recursos etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os conselhos gestores possuem a responsabilidade, a tarefa e o esfor\u00e7o de democratizar o Estado e garantir que a assist\u00eancia social seja implementada como uma pol\u00edtica p\u00fablica. ","id":8200623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos gestores possuem a responsabilidade, a tarefa e o esfor\u00e7o de democratizar o Estado e garantir que a assist\u00eancia social seja implementada como uma pol\u00edtica p\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"}],"slug":"servico-social\/2097142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal determina que devem ser apresentados o demonstrativo da estimativa e compensa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia de receita e da margem de expans\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado e a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido, tamb\u00e9m nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios, destacando a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos. Assinale a alternativa que apresenta o documento que deve conter tais informa\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":68688,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2097181,"hashId":"1e7097b2ff15be10400d53a7f06d054a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal determina que devem ser apresentados o demonstrativo da estimativa e compensa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia de receita e da margem de expans\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado e a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido, tamb\u00e9m nos \u00faltimos tr\u00eas exerc\u00edcios, destacando a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos. Assinale a alternativa que apresenta o documento que deve conter tais informa\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":8200817,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8200814,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","id":8200815,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descrito de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":8200816,"corpo":"<p>Descrito de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anexo de metas fiscais.","id":8200817,"corpo":"<p>Anexo de metas fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anexo de riscos fiscais.","id":8200818,"corpo":"<p>Anexo de riscos fiscais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424283,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2097181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se analisa as bases da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Taylor prop\u00f5e resolver o problema da efici\u00eancia mediante: I- a realiza\u00e7\u00e3o de treinamentos com foco no fortalecimento da vis\u00e3o sist\u00eamica dos trabalhadores; II- a separa\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o no processo de trabalho; III- a utiliza\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio do conhecimento para controlar cada fase do processo de trabalho e seu modo de execu\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretos: ","provas":[{"id":68681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPAR - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2097364,"hashId":"8909ebcda3b1fa2348e72f5c39951f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se analisa as bases da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Taylor prop\u00f5e resolver o problema da efici\u00eancia mediante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- a realiza\u00e7\u00e3o de treinamentos com foco no fortalecimento da vis\u00e3o sist\u00eamica dos trabalhadores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- a separa\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o no processo de trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a utiliza\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio do conhecimento para controlar cada fase do processo de trabalho e seu modo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos: <\/p>","resposta":8201691,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apenas o item I. ","id":8201689,"corpo":"<p> apenas o item I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas os itens l e ll. ","id":8201690,"corpo":"<p>apenas os itens l e ll. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III. ","id":8201691,"corpo":"<p>apenas os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os itens l, II e III. ","id":8201692,"corpo":"<p>os itens l, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/2097364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empreendedorismo \u00e9 resultado, \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades da coletividade. Com base nesse tema, julgue as afirmativas a seguir:I- O empreendedorismo p\u00fablico requer a normatiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, pois a lei precede toda a\u00e7\u00e3o do Governo. O empreendedorismo privado possui grande flexibiliza\u00e7\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, pois n\u00e3o depende de leis.Il- A proposi\u00e7\u00e3o de projetos passa por cinco fases: identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades; formula\u00e7\u00e3o das diretrizes; elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico; implementa\u00e7\u00e3o; e gest\u00e3o e controle.III- Parcerias entre o governo, a iniciativa privada e o voluntarismo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o \u201csine qua non\u201d (essencial) para o sucesso de um governo empreendedor.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPAR - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2097376,"hashId":"19fe476b99fa2d230abefd6a6c8d4da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Empreendedorismo \u00e9 resultado, \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades da coletividade. Com base nesse tema, julgue as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O empreendedorismo p\u00fablico requer a normatiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, pois a lei precede toda a\u00e7\u00e3o do Governo. O empreendedorismo privado possui grande flexibiliza\u00e7\u00e3o para implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, pois n\u00e3o depende de leis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il- A proposi\u00e7\u00e3o de projetos passa por cinco fases: identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades; formula\u00e7\u00e3o das diretrizes; elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico; implementa\u00e7\u00e3o; e gest\u00e3o e controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Parcerias entre o governo, a iniciativa privada e o voluntarismo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o <em>\u201csine qua non\u201d<\/em> (essencial) para o sucesso de um governo empreendedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8201740,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8201737,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8201738,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8201739,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8201740,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Empreendedorismo","pai":417324,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417263,"slug":"administracao-geral-empreendedorismo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2097376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema da educa\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2097670,"hashId":"9b5f99f7413a8e27cf0540771df1c946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema da educa\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8203095,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental considera a interdepend\u00eancia econ\u00f4mica e cultural como item de uso comum dos estudantes.","id":8203091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental considera a interdepend\u00eancia econ\u00f4mica e cultural como item de uso comum dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tema da educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um componente do Ensino Fundamental, cujo enfoque est\u00e1 relacionado exclusivamente com a sustentabilidade.","id":8203092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema da educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um componente do Ensino Fundamental, cujo enfoque est\u00e1 relacionado exclusivamente com a sustentabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental e a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente fazem parte apenas do curr\u00edculo formal da educa\u00e7\u00e3o estadual e municipal.","id":8203093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o ambiental e a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente fazem parte apenas do curr\u00edculo formal da educa\u00e7\u00e3o estadual e municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo educacional sobre Meio Ambiente e Sustentabilidade \u00e9 um processo pelo qual os indiv\u00edduos constroem valores sociais voltados para a preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie.","id":8203094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo educacional sobre Meio Ambiente e Sustentabilidade \u00e9 um processo pelo qual os indiv\u00edduos constroem valores sociais voltados para a preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um item essencial e permanente da educa\u00e7\u00e3o nacional presente em todos os n\u00edveis e modalidades do processo educativo.","id":8203095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um item essencial e permanente da educa\u00e7\u00e3o nacional presente em todos os n\u00edveis e modalidades do processo educativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito ambiental"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426013,"slug":"pedagogia-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2097670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratamento de \u00e1gua \u00e9 um conjunto de procedimentos f\u00edsicos e qu\u00edmicos que s\u00e3o aplicados na \u00e1gua para que ela fique em condi\u00e7\u00f5es adequadas para o consumo, ou seja, para que a \u00e1gua se torne pot\u00e1vel. O processo de tratamento de \u00e1gua a livra de qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o, evitando a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.sanesul.ms.gov.br&gt;. Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.A respeito desse tema, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia das etapas do tratamento da \u00e1gua.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097853,"hashId":"40ee25effe1e6c69b4e202edb0233580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tratamento de \u00e1gua \u00e9 um conjunto de procedimentos f\u00edsicos e qu\u00edmicos que s\u00e3o aplicados na \u00e1gua para que ela fique em condi\u00e7\u00f5es adequadas para o consumo, ou seja, para que a \u00e1gua se torne pot\u00e1vel. O processo de tratamento de \u00e1gua a livra de qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o, evitando a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.sanesul.ms.gov.br&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 26 nov. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse tema, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia das etapas do tratamento da \u00e1gua.<\/p>","resposta":8203897,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem e adu\u00e7\u00e3o.","id":8203895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem e adu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o.","id":8203896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, desinfec\u00e7\u00e3o e reserva\u00e7\u00e3o.","id":8203897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, desinfec\u00e7\u00e3o e reserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o e capta\u00e7\u00e3o.","id":8203898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtragem, adu\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o e capta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtragem, adu\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o.","id":8203899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtragem, adu\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o, reserva\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos L\u00edquidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403480,"slug":"meio-ambiente-residuos-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/2097853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de dejetos \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem, como finalidade, reaproveitar os dejetos, para minimizar os riscos de polui\u00e7\u00e3o ambiental e potencializar o aproveitamento dos nutrientes para fins de aduba\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.CARDOSO, B. F. et al. Produ\u00e7\u00e3o, tratamento e uso dos dejetos su\u00ednos no Brasil. Desenvolvimento em quest\u00e3o, v. 13, n. 32, p. 127-145, 2015, com adapta\u00e7\u00f5es. Quanto ao tratamento de dejetos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2097858,"hashId":"a09e9483dd4acc2b08be61ca066d3ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tratamento de dejetos \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem, como finalidade, reaproveitar os dejetos, para minimizar os riscos de polui\u00e7\u00e3o ambiental e potencializar o aproveitamento dos nutrientes para fins de aduba\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">CARDOSO, B. F. et al. Produ\u00e7\u00e3o, tratamento e uso dos dejetos su\u00ednos no <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Brasil. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Desenvolvimento em quest\u00e3o<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, v. 13, n. 32, p. 127-145, 2015, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento de dejetos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8203916,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o tratados adequadamente, os dejetos su\u00ednos, por exemplo, podem provocar ou agravar alguns problemas ambientais, tais como: contamina\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico e acumula\u00e7\u00e3o de elementos t\u00f3xicos.","id":8203916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o tratados adequadamente, os dejetos su\u00ednos, por exemplo, podem provocar ou agravar alguns problemas ambientais, tais como: contamina\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico e acumula\u00e7\u00e3o de elementos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas, o manejo dos dejetos deve ser realizado de forma a minimizar os impactos ambientais e a n\u00e3o permitir seu uso como fertilizante nas lavouras.","id":8203917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas, o manejo dos dejetos deve ser realizado de forma a minimizar os impactos ambientais e a n\u00e3o permitir seu uso como fertilizante nas lavouras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O manejo dos dejetos animais pode ser feito por meio de tratamento, ou seja, consiste em colocar os dejetos em dep\u00f3sitos, no decorrer de determinado tempo, com o objetivo de fermentar a biomassa e reduzir os pat\u00f3genos.","id":8203918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo dos dejetos animais pode ser feito por meio de tratamento, ou seja, consiste em colocar os dejetos em dep\u00f3sitos, no decorrer de determinado tempo, com o objetivo de fermentar a biomassa e reduzir os pat\u00f3genos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O manejo dos dejetos animais pode ser feito por meio do armazenamento, que, por sua vez, \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem como finalidade reaproveitar os dejetos para minimizar os riscos de polui\u00e7\u00e3o ambiental e potencializar o aproveitamento dos nutrientes para fins de aduba\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","id":8203919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo dos dejetos animais pode ser feito por meio do armazenamento, que, por sua vez, \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem como finalidade reaproveitar os dejetos para minimizar os riscos de polui\u00e7\u00e3o ambiental e potencializar o aproveitamento dos nutrientes para fins de aduba\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As principais t\u00e9cnicas de tratamento de dejetos costumam combinar processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","id":8203920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais t\u00e9cnicas de tratamento de dejetos costumam combinar processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos L\u00edquidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403480,"slug":"meio-ambiente-residuos-liquidos"}],"slug":"meio-ambiente\/2097858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente administrativo da Rio Sa\u00fade digitou um texto durante a execu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo que exerce. Ap\u00f3s finalizar o trabalho, salvou o texto digitado em um documento no disco r\u00edgido. Nos editores Writer do LibreOffice v4.3.5.2 e no Word 2010 BR, a atividade de salvar arquivos \u00e9 realizada, respectivamente, por meio dos seguintes atalhos de teclado:","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223168,"hashId":"15c83dbc123076467dd765c980bf2a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assistente administrativo da Rio Sa\u00fade digitou um texto durante a execu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo que exerce. Ap\u00f3s finalizar o trabalho, salvou o texto digitado em um documento no disco r\u00edgido. Nos editores Writer do LibreOffice v4.3.5.2 e no Word 2010 BR, a atividade de salvar arquivos \u00e9 realizada, respectivamente, por meio dos seguintes atalhos de teclado:<\/p>","resposta":8739812,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + B e Ctrl + S ","id":8739810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + B e Ctrl + S <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + B e Ctrl + B ","id":8739811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + B e Ctrl + B <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + S e Ctrl + B","id":8739812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + S e Ctrl + B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + S e Ctrl + S ","id":8739813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + S e Ctrl + S <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420470,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/2223168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A GUI \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223225,"hashId":"4d69a641ffc066ae3bef3d71bec7c00f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A GUI \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica<\/p>","resposta":8740058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de hipertextos. ","id":8740056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de hipertextos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de programas escritos em html.","id":8740057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de programas escritos em html.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do sistema operacional Windows. ","id":8740058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sistema operacional Windows. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do sistema de armazenamento do Linux","id":8740059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sistema de armazenamento do Linux<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2223225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao profissional biom\u00e9dico atuar como sanitarista, ainda que comprove ter cursado disciplinas referentes \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167502,"hashId":"7570a3bc233dfb5cbbb903a23c3fd686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao profissional biom\u00e9dico atuar como sanitarista, ainda que comprove ter cursado disciplinas referentes \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","resposta":8498210,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8498209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8498210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos termos das Resolu\u00e7\u00f5es n.o 135\/2007 e n.o 140\/2007, julgue os itens 98 e 99.","id":506549,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos das Resolu\u00e7\u00f5es n.<sup>o<\/sup> 135\/2007 e n.<sup>o<\/sup> 140\/2007, julgue os itens <strong>98 <\/strong>e <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 e 99 ","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401664,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-biomedicina-cfbm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","pai":401664,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401665,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2167502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consiste em atribui\u00e7\u00e3o do profissional biom\u00e9dico a de ser respons\u00e1vel t\u00e9cnico por empresas especializadas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de controle de vetores e pragas urbanas, desde que tenha conhecimento did\u00e1tico e pr\u00e1tico e treinamento espec\u00edfico na \u00e1rea.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167523,"hashId":"d4760d836bd00f0eb2e6e7509d42149f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em atribui\u00e7\u00e3o do profissional biom\u00e9dico a de ser respons\u00e1vel t\u00e9cnico por empresas especializadas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de controle de vetores e pragas urbanas, desde que tenha conhecimento did\u00e1tico e pr\u00e1tico e treinamento espec\u00edfico na \u00e1rea.<\/p>","resposta":8498294,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8498294,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8498295,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das Resolu\u00e7\u00f5es n.o 189\/2010 e n.o 190\/2010, julgue os itens de 105 a 107.","id":506553,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Resolu\u00e7\u00f5es n.<sup>o<\/sup> 189\/2010 e n.<sup>o<\/sup> 190\/2010, julgue os itens de <strong>105 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401664,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-biomedicina-cfbm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","pai":401664,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401665,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2167523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acompanhar os pacientes em exames de tomografia, resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e PetCT e avaliar a aquisi\u00e7\u00e3o de imagens, as quais ser\u00e3o utilizadas para o planejamento radioter\u00e1pico, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do biom\u00e9dico dosimetrista.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167534,"hashId":"fa7cf42da401c5874d54a965451fcac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar os pacientes em exames de tomografia, resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e PetCT e avaliar a aquisi\u00e7\u00e3o de imagens, as quais ser\u00e3o utilizadas para o planejamento radioter\u00e1pico, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do biom\u00e9dico dosimetrista.<\/p>","resposta":8498333,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8498333,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8498334,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.o 197\/2011 e n.o 234\/2013, julgue os itens de 108 a 110.","id":506554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.<sup>o<\/sup> 197\/2011 e n.<sup>o<\/sup> 234\/2013, julgue os itens de <strong>108<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Biomedicina- CFBm","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401664,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-biomedicina-cfbm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","pai":401664,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401665,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2167534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Instrumento de Corda","id":22337,"slug":"professor-de-musica-area-instrumento-de-corda"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais (1\u00b0 ao 5\u00b0 ano do Ensino Fundamental)","id":22308,"slug":"professor-anos-iniciais-1-ao-5-ano-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Capoeira","id":22321,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-capoeira"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \/ Dan\u00e7a","id":21697,"slug":"professor-de-educacao-fisica-danca"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":22322,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto","id":18036,"slug":"professor-de-musica-area-canto"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22326,"slug":"professor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:Surf \/ Skate","id":22324,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-surf-skate"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Xadrez","id":22325,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-xadrez"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":22323,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-patinacao"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.Talvez o esporte haja nascido de uma sublima\u00e7\u00e3o da guerra. Tanto melhor para os homens de boa vontade. A guerra s\u00f3 se faz com morte. E o esporte exige o m\u00e1ximo de vida. Guerra s\u00f3 traz euforia nacional ou trag\u00e9dia. Esporte traz riqueza de emo\u00e7\u00f5es.Se bem que ele j\u00e1 n\u00e3o seja mais t\u00e3o santo, dada a viol\u00eancia, como tamb\u00e9m n\u00e3o seja mais puro, dado o poder do dinheiro. Isso explica por que, em condi\u00e7\u00f5es normais, nenhuma sele\u00e7\u00e3o de basquete ven\u00e7a a sele\u00e7\u00e3o americana. Os americanos t\u00eam sob o basquete um imp\u00e9rio feito pra funcionar. Mas no futebol n\u00e3o adiantam os imp\u00e9rios. Hungria, Holanda e Camar\u00f5es n\u00e3o tinham grande tradi\u00e7\u00e3o e assombraram o mundo. Nada impede que um time da \u00c1frica venha a ser o furor da copa. A voca\u00e7\u00e3o futebol\u00edstica \u00e9 a que menos depende de estrutura e investimentos. Ela nasce casualmente. O dinheiro compra o craque, mas n\u00e3o faz o craque. O que faz o craque \u00e9 o azar, o destino. \u00c9 raro vermos uma encestada casual no basquete. No futebol, metade dos gols \u00e9 acidente. Essa po\u00e9tica do acaso no futebol \u00e9 que faz a chance dos pobres. Em qualquer sub\u00farbio pode nascer um Pel\u00e9.A. M. Rodrigues. (adaptado)Avalie as afirmativas feitas com base no texto.1. O autor conjectura sobre a origem do futebol, dizendo que pode ser uma purifica\u00e7\u00e3o da guerra.2. Parafraseando um vers\u00edculo b\u00edblico, o autor contrasta fortemente guerra e esporte.3. Se no basquete excelentes jogadores s\u00e3o engendrados, no futebol essa habilidade \u00e9 conatural.4. O futebol, diferentemente do basquete, n\u00e3o precisa de muito investimento.5. Todo pobre ter\u00e1 sua chance no futebol, j\u00e1 que craque nasce feito.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68199,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Instrumento de Corda","id":22337,"slug":"professor-de-musica-area-instrumento-de-corda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-instrumento-de-corda-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Instrumento de Corda - 2021"},{"id":68156,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2021"},{"id":68193,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-matematica-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68157,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar - 2021"},{"id":68159,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais (1\u00b0 ao 5\u00b0 ano do Ensino Fundamental)","id":22308,"slug":"professor-anos-iniciais-1-ao-5-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-anos-iniciais-1-ao-5-ano-do-ensino-fundamental-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor Anos Iniciais (1\u00b0 ao 5\u00b0 ano do Ensino Fundamental) - 2021"},{"id":68162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-artes-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":68163,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro - 2021"},{"id":68165,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-atendimento-educacional-especializado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"},{"id":68167,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68168,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68185,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-historia-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68169,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Capoeira","id":22321,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-capoeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-capoeira-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Capoeira - 2021"},{"id":68183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-geografia-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68182,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-religioso-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":68170,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \/ Dan\u00e7a","id":21697,"slug":"professor-de-educacao-fisica-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-danca-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \/ Dan\u00e7a - 2021"},{"id":68171,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":22322,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-ginastica-ritmica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2021"},{"id":68195,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto","id":18036,"slug":"professor-de-musica-area-canto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-canto-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto - 2021"},{"id":68180,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":68186,"cargo":{"descricao":"Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22326,"slug":"professor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-laboratorio-de-informatica-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":68174,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:Surf \/ Skate","id":22324,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-surf-skate"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-surf-skate-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:  Surf \/ Skate - 2021"},{"id":68198,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-banda-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar - 2021"},{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"},{"id":68189,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-espanhol-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2021"},{"id":68176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Xadrez","id":22325,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-xadrez"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-xadrez-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Xadrez - 2021"},{"id":68190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-inglesa-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":68188,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-libras-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Libras - 2021"},{"id":68172,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":22323,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-patinacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-patinacao-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68153,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-administrador-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2167863,"hashId":"8de944f306c03bdab1991bdf4a7a98cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez o esporte haja nascido de uma sublima\u00e7\u00e3o da guerra. Tanto melhor para os homens de boa vontade. A guerra s\u00f3 se faz com morte. E o esporte exige o m\u00e1ximo de vida. Guerra s\u00f3 traz euforia nacional ou trag\u00e9dia. Esporte traz riqueza de emo\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se bem que ele j\u00e1 n\u00e3o seja mais t\u00e3o santo, dada a viol\u00eancia, como tamb\u00e9m n\u00e3o seja mais puro, dado o poder do dinheiro. Isso explica por que, em condi\u00e7\u00f5es normais, nenhuma sele\u00e7\u00e3o de basquete ven\u00e7a a sele\u00e7\u00e3o americana. Os americanos t\u00eam sob o basquete um imp\u00e9rio feito pra funcionar. Mas no futebol n\u00e3o adiantam os imp\u00e9rios. Hungria, Holanda e Camar\u00f5es n\u00e3o tinham grande tradi\u00e7\u00e3o e assombraram o mundo. Nada impede que um time da \u00c1frica venha a ser o furor da copa. A voca\u00e7\u00e3o futebol\u00edstica \u00e9 a que menos depende de estrutura e investimentos. Ela nasce casualmente. O dinheiro compra o craque, mas n\u00e3o faz o craque. O que faz o craque \u00e9 o azar, o destino. \u00c9 raro vermos uma encestada casual no basquete. No futebol, metade dos gols \u00e9 acidente. Essa po\u00e9tica do acaso no futebol \u00e9 que faz a chance dos pobres. Em qualquer sub\u00farbio pode nascer um Pel\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>A. M. Rodrigues. (adaptado)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas feitas com base no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O autor conjectura sobre a origem do futebol, dizendo que pode ser uma purifica\u00e7\u00e3o da guerra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Parafraseando um vers\u00edculo b\u00edblico, o autor contrasta fortemente guerra e esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Se no basquete excelentes jogadores s\u00e3o engendrados, no futebol essa habilidade \u00e9 conatural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O futebol, diferentemente do basquete, n\u00e3o precisa de muito investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Todo pobre ter\u00e1 sua chance no futebol, j\u00e1 que craque nasce feito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8499935,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8499931,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":8499932,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":8499933,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8499934,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8499935,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o expl\u00edcita sobre o que se afirma em:","provas":[{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048013,"hashId":"b1dc3f7c619cb6248595a6b1614e189a","enunciado":"<p>H\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o expl\u00edcita sobre o que se afirma em:<\/p>","resposta":7988914,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMais de 12 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, segundo o IBGE.\u201d ","id":7988913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMais de 12 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, segundo o IBGE.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cFelizmente, a maior parte dos brasileiros reconhece que n\u00e3o h\u00e1 caminho fora da inclus\u00e3o.\u201d ","id":7988914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFelizmente, a maior parte dos brasileiros reconhece que n\u00e3o h\u00e1 caminho fora da inclus\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cainda persiste um entendimento de mundo que inferioriza sujeitos pela defici\u00eancia ou outros atributos.\u201d","id":7988915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cainda persiste um entendimento de mundo que inferioriza sujeitos pela defici\u00eancia ou outros atributos.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cA constru\u00e7\u00e3o de um ambiente educacional para todos \u00e9 um compromisso que o Brasil assumiu h\u00e1 d\u00e9cadas.\u201d","id":7988916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA constru\u00e7\u00e3o de um ambiente educacional para todos \u00e9 um compromisso que o Brasil assumiu h\u00e1 d\u00e9cadas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cas conquistas legais no campo dos direitos das pessoas com defici\u00eancia apoiaram a progress\u00e3o desses jovens no ensino superior.\u201d ","id":7988917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cas conquistas legais no campo dos direitos das pessoas com defici\u00eancia apoiaram a progress\u00e3o desses jovens no ensino superior.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 05 e 06 referem-se ao texto abaixo. Mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, segundo o IBGE. A constru\u00e7\u00e3o de um ambiente educacional para todos \u00e9 um compromisso que o Brasil assumiu h\u00e1 d\u00e9cadas, embora ainda existam os que os inferiorizam negando-lhes um futuro. Se h\u00e1 os que acreditam que algumas pessoas, por conta de suas caracter\u00edsticas, n\u00e3o s\u00e3o capazes de acessar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e, muito menos, o ensino superior, \u00e9 porque ainda persiste um entendimento de mundo que inferioriza sujeitos pela defici\u00eancia ou outros atributos. Com essa compreens\u00e3o limitada, passam a achar que a sociedade pode ser dividida entre os que podem ou n\u00e3o aprender; os que merecem ou n\u00e3o a nossa aposta. Vale lembrar que as conquistas legais no campo dos direitos das pessoas com defici\u00eancia apoiaram a progress\u00e3o desses jovens no ensino superior. Por\u00e9m, os n\u00fameros est\u00e3o aqu\u00e9m do total de pessoas com defici\u00eancia e na propor\u00e7\u00e3o com os demais estudantes, indicativo de que muitos ainda enfrentam baixas expectativas sobre suas trajet\u00f3rias de vida e escolar. Felizmente, a maior parte dos brasileiros reconhece que n\u00e3o h\u00e1 caminho fora da inclus\u00e3o: 86% acreditam que as escolas se tornam melhores ao incluir crian\u00e7as com defici\u00eancia, mostra pesquisa do Datafolha de 2019 encomendada pelo Instituto Alana. Fonte: Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-25\/inclusao-e-o-unicocaminho.html. Acesso em: 05 set. 2021.","id":492392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>05 <\/strong>e <strong>06 <\/strong>referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, segundo o IBGE. A constru\u00e7\u00e3o de um ambiente educacional para todos \u00e9 um compromisso que o Brasil assumiu h\u00e1 d\u00e9cadas, embora ainda existam os que os inferiorizam negando-lhes um futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se h\u00e1 os que acreditam que algumas pessoas, por conta de suas caracter\u00edsticas, n\u00e3o s\u00e3o capazes de acessar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e, muito menos, o ensino superior, \u00e9 porque ainda persiste um entendimento de mundo que inferioriza sujeitos pela defici\u00eancia ou outros atributos. Com essa compreens\u00e3o limitada, passam a achar que a sociedade pode ser dividida entre os que podem ou n\u00e3o aprender; os que merecem ou n\u00e3o a nossa aposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que as conquistas legais no campo dos direitos das pessoas com defici\u00eancia apoiaram a progress\u00e3o desses jovens no ensino superior. Por\u00e9m, os n\u00fameros est\u00e3o aqu\u00e9m do total de pessoas com defici\u00eancia e na propor\u00e7\u00e3o com os demais estudantes, indicativo de que muitos ainda enfrentam baixas expectativas sobre suas trajet\u00f3rias de vida e escolar. Felizmente, a maior parte dos brasileiros reconhece que n\u00e3o h\u00e1 caminho fora da inclus\u00e3o: 86% acreditam que as escolas se tornam melhores ao incluir crian\u00e7as com defici\u00eancia, mostra pesquisa do Datafolha de 2019 encomendada pelo Instituto Alana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/opiniao\/2021-08-25\/inclusao-e-o-unicocaminho.html. Acesso em: 05 set. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2048013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia infecciosa equina (AIE) \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o cosmopolita dos equ\u00eddeos, causada por um RNA v\u00edrus do g\u00eanero Lentivirus, da fam\u00edlia Retrov\u00edrus. O v\u00edrus, uma vez instalado no organismo do animal, nele permanece por toda a vida, mesmo quando n\u00e3o manifestar sintomas. Sobre essa enfermidade, \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":68210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2154319,"hashId":"2f023322441639a408fe621fb9ed21b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia infecciosa equina (AIE) \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o cosmopolita dos equ\u00eddeos, causada por um RNA v\u00edrus do g\u00eanero Lentivirus, da fam\u00edlia Retrov\u00edrus. O v\u00edrus, uma vez instalado no organismo do animal, nele permanece por toda a vida, mesmo quando n\u00e3o manifestar sintomas. Sobre essa enfermidade, \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":8438040,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe vacina dispon\u00edvel e \u00e9 obrigat\u00f3ria no Brasil em equinos, machos e f\u00eameas.","id":8438038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe vacina dispon\u00edvel e \u00e9 obrigat\u00f3ria no Brasil em equinos, machos e f\u00eameas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o iatrog\u00eanica n\u00e3o tem muita import\u00e2ncia na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a.","id":8438039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o iatrog\u00eanica n\u00e3o tem muita import\u00e2ncia na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico adotado pelo Programa Nacional de Sanidade dos Equ\u00eddeos (PNSE) \u00e9 por Imunodifus\u00e3o em \u00e1gar gel (IDGA) e Elisa (Ensaio Imunoenzim\u00e1tico).","id":8438040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico adotado pelo Programa Nacional de Sanidade dos Equ\u00eddeos (PNSE) \u00e9 por Imunodifus\u00e3o em \u00e1gar gel (IDGA) e Elisa (Ensaio Imunoenzim\u00e1tico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Sanidade dos Equ\u00eddeos, as amostras com resultado positivo na t\u00e9cnica de ELISA dever\u00e3o ser submetidas \u00e0 t\u00e9cnica de IDGA em duplicata, na mesma roseta.","id":8438041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Programa Nacional de Sanidade dos Equ\u00eddeos, as amostras com resultado positivo na t\u00e9cnica de ELISA dever\u00e3o ser submetidas \u00e0 t\u00e9cnica de IDGA em duplicata, na mesma roseta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O v\u00edrus da AIE n\u00e3o \u00e9 inativado com desinfetantes comuns, hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, hipoclorito de s\u00f3dio, clorexidina e a maioria dos solventes org\u00e2nicos.","id":8438042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da AIE n\u00e3o \u00e9 inativado com desinfetantes comuns, hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, hipoclorito de s\u00f3dio, clorexidina e a maioria dos solventes org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2154319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se, por ___________________, \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\u201d. ","provas":[{"id":68210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2154525,"hashId":"6797a1919958374a5bdd59dcea021611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se, por ___________________, \u201cum conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\u201d. <\/p>","resposta":8438610,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental.","id":8438608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8438609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8438610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8438611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de vigil\u00e2ncia.","id":8438612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2154525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984,"slug":"enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa a seguir que N\u00c3O se enquadra como fator de risco para o c\u00e2ncer de mama:","provas":[{"id":68205,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984,"slug":"enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2154548,"hashId":"ca6e311df909bc82d9fccc9b3d8bffaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa a seguir que N\u00c3O se enquadra como fator de risco para o c\u00e2ncer de mama:<\/p>","resposta":8438717,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, abaixo dos 50 anos de idade.","id":8438713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, abaixo dos 50 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama bilateral ou c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, em qualquer faixa et\u00e1ria.","id":8438714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com hist\u00f3ria familiar de pelo menos um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama bilateral ou c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, em qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mulheres com diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa com atipia ou neoplasia lobular in situ.","id":8438715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa com atipia ou neoplasia lobular <em>in situ<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino.","id":8438716,"corpo":"<p>Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Idade, obesidade, tabagismo, sedentarismo, menarca precoce, menopausa tardia, primeira gravidez ap\u00f3s os 30 anos, multiparidade, exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes principalmente antes dos 35 anos, terapia hormonal.","id":8438717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade, obesidade, tabagismo, sedentarismo, menarca precoce, menopausa tardia, primeira gravidez ap\u00f3s os 30 anos, multiparidade, exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes principalmente antes dos 35 anos, terapia hormonal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2154548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, marque a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2155003,"hashId":"c9efe1d980625cd99834b537f331c209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, marque a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":8440584,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se a sa\u00fade como direito fundamental do ser humano, sendo dever de toda a sociedade prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. ","id":8440584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se a sa\u00fade como direito fundamental do ser humano, sendo dever de toda a sociedade prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico. ","id":8440585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. ","id":8440586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS a formula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0s pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. ","id":8440587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS a formula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0s pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2155003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do texto, a recorr\u00eancia dos termos \u201cprimeiro\u201d e \u201cprimeira\u201d indica uma estrat\u00e9gia narrativa que","provas":[{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048002,"hashId":"bf9b180ed1783157b7f4a64fabe0b685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do texto, a recorr\u00eancia dos termos \u201cprimeiro\u201d e \u201cprimeira\u201d indica uma estrat\u00e9gia narrativa que<\/p>","resposta":7988861,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prioriza o ponto de vista do colonizador.","id":7988858,"corpo":"<p>prioriza o ponto de vista do colonizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desconstr\u00f3i o evento hist\u00f3rico relatado.","id":7988859,"corpo":"<p>desconstr\u00f3i o evento hist\u00f3rico relatado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relativiza a import\u00e2ncia do encontro.","id":7988860,"corpo":"<p>relativiza a import\u00e2ncia do encontro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"remete ao discurso m\u00edtico-religioso.","id":7988861,"corpo":"<p>remete ao discurso m\u00edtico-religioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"refor\u00e7a a sagacidade do \u00edndio.","id":7988862,"corpo":"<p>refor\u00e7a a sagacidade do \u00edndio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 e 02 referem-se ao texto a seguir. A praga Ningu\u00e9m sabe ao certo como se entenderam, mas se entenderam. E a primeira coisa que o \u00edndio deu a Colombo foi um tomate. Era o primeiro encontro, na primeira ilha, no primeiro dia, e o pr\u00f3prio sol parecia ter chegado mais perto para n\u00e3o perder a cena. Fazia calor e o tomate brilhava ao sol como uma ma\u00e7\u00e3 dourada. \u2014 Um pomo d\u00b4oro! \u2014 exclamou Colombo. \u2014 Um tomate. \u2014 explicou o \u00edndio. \u2014 Para a salada. Para o molho. \u2014 Finalmente algo para p\u00f4r fim \u00e0 brancura do espaguete \u2014 disse Colombo emocionado. \u2014 Marco Polo s\u00f3 descobriu a massa. Eu descobri a macarronada. E Colombo aceitou o tomate e deu em troca uma mi\u00e7anga. O \u00edndio deu uma batata a Colombo que a olhou com desprezo. Mas o \u00edndio descreveu (com m\u00edmica, a linguagem m\u00e1gica dos encontros m\u00edticos) sua import\u00e2ncia para a hist\u00f3ria ocidental, desde a alimenta\u00e7\u00e3o das massas camponesas da Europa at\u00e9 noisette, ou fritas com um Big Mac. E Colombo a aceitou e deu em troca um espelhinho. E o \u00edndio deu a Colombo o fruto do cacaueiro e falou no que o chocolate significaria para o mundo, em especial para a Bahia e a Su\u00ed\u00e7a, e nas del\u00edcias do bombom por vir. E Colombo guardou o cacau na algibeira e deu em troca um vint\u00e9m. E o \u00edndio deu a Colombo uma folha de tabaco e falou nos prazeres do fumo, e de como ele afetaria os h\u00e1bitos civilizados. E se quisessem algo mais forte, tinham uma planta que dava coca, e um barato muito maior. E tudo isso Colombo aceitou em troca de contas. E mais uma espiga de milho. E mais um papagaio. At\u00e9 que, com a algibeira cheia, Colombo disse: \u2014 Chega de miudezas. Agora eu quero ouro. \u2014 O qu\u00ea? \u2014 Ouro. Isso que voc\u00ea tem no nariz. \u2014 E o que voc\u00ea me d\u00e1 em troca? \u2014 perguntou o \u00edndio antevendo algo espetacular como uma luneta. Mas Colombo apontou uma pistola para a cabe\u00e7a do \u00edndio e disse \u201cisto\u201d. E disparou. Depois, mandou seus homens recolherem todo o ouro da ilha, nem que precisassem arrancar narizes. No ch\u00e3o, antes de morrer, o \u00edndio amaldi\u00e7oou Colombo e praguejou. Que a batata tornasse sua ra\u00e7a obesa, que o chocolate enchesse suas art\u00e9rias de colesterol, que o fumo lhe desse c\u00e2ncer, a coca\u00edna o corrompesse e o ouro destru\u00edsse sua alma. E que o tomate \u2014 desejou o \u00edndio em seu \u00faltimo suspiro \u2014 se transformasse em Ketchup. E assim aconteceu.Fonte: VER\u00cdSSIMO, L. F. Com\u00e9dias da vida p\u00fablica. Porto Alegre: L&amp;PM, 1995.","id":492390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>e <strong>02 <\/strong>referem-se ao texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A praga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m sabe ao certo como se entenderam, mas se entenderam. E a primeira coisa que o \u00edndio deu a Colombo foi um tomate. Era o primeiro encontro, na primeira ilha, no primeiro dia, e o pr\u00f3prio sol parecia ter chegado mais perto para n\u00e3o perder a cena. Fazia calor e o tomate brilhava ao sol como uma ma\u00e7\u00e3 dourada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Um pomo d\u00b4oro! \u2014 exclamou Colombo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Um tomate. \u2014 explicou o \u00edndio. \u2014 Para a salada. Para o molho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Finalmente algo para p\u00f4r fim \u00e0 brancura do espaguete \u2014 disse Colombo emocionado. \u2014 Marco Polo s\u00f3 descobriu a massa. Eu descobri a macarronada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E Colombo aceitou o tomate e deu em troca uma mi\u00e7anga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndio deu uma batata a Colombo que a olhou com desprezo. Mas o \u00edndio descreveu (com m\u00edmica, a linguagem m\u00e1gica dos encontros m\u00edticos) sua import\u00e2ncia para a hist\u00f3ria ocidental, desde a alimenta\u00e7\u00e3o das massas camponesas da Europa at\u00e9 <em>noisette<\/em>, ou fritas com um Big Mac. E Colombo a aceitou e deu em troca um espelhinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o \u00edndio deu a Colombo o fruto do cacaueiro e falou no que o chocolate significaria para o mundo, em especial para a Bahia e a Su\u00ed\u00e7a, e nas del\u00edcias do bombom por vir. E Colombo guardou o cacau na algibeira e deu em troca um vint\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o \u00edndio deu a Colombo uma folha de tabaco e falou nos prazeres do fumo, e de como ele afetaria os h\u00e1bitos civilizados. E se quisessem algo mais forte, tinham uma planta que dava coca, e um barato muito maior. E tudo isso Colombo aceitou em troca de contas. E mais uma espiga de milho. E mais um papagaio. At\u00e9 que, com a algibeira cheia, Colombo disse: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Chega de miudezas. Agora eu quero ouro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ouro. Isso que voc\u00ea tem no nariz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E o que voc\u00ea me d\u00e1 em troca? \u2014 perguntou o \u00edndio antevendo algo espetacular como uma luneta. Mas Colombo apontou uma pistola para a cabe\u00e7a do \u00edndio e disse \u201cisto\u201d. E disparou. Depois, mandou seus homens recolherem todo o ouro da ilha, nem que precisassem arrancar narizes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ch\u00e3o, antes de morrer, o \u00edndio amaldi\u00e7oou Colombo e praguejou. Que a batata tornasse sua ra\u00e7a obesa, que o chocolate enchesse suas art\u00e9rias de colesterol, que o fumo lhe desse c\u00e2ncer, a coca\u00edna o corrompesse e o ouro destru\u00edsse sua alma. E que o tomate \u2014 desejou o \u00edndio em seu \u00faltimo suspiro \u2014 se transformasse em Ketchup. E assim aconteceu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: VER\u00cdSSIMO, L. F. Com\u00e9dias da vida p\u00fablica. Porto Alegre: L&amp;PM, 1995.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia narrativa","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia narrativa","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409557,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-narrativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2048002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora utiliza o neologismo \u201cbranquitude\u201d para se referir a uma situa\u00e7\u00e3o que, no Brasil,","provas":[{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048006,"hashId":"1b8f29ddf8ebdfa374efd045d0386704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora utiliza o neologismo \u201cbranquitude\u201d para se referir a uma situa\u00e7\u00e3o que, no Brasil,<\/p>","resposta":7988878,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"persiste ao longo da hist\u00f3ria.","id":7988878,"corpo":"<p>persiste ao longo da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transforma-se em disputa pol\u00edtica.","id":7988879,"corpo":"<p>transforma-se em disputa pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contesta a luta de grupos minorit\u00e1rios.","id":7988880,"corpo":"<p>contesta a luta de grupos minorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diferencia as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas das privadas.","id":7988881,"corpo":"<p>diferencia as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas das privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acentua-se com o desenvolvimento econ\u00f4mico.","id":7988882,"corpo":"<p>acentua-se com o desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 03 e 04 referem-se ao texto a seguir. Defender a ideia do m\u00e9rito no Brasil significa, de alguma maneira, advogar a superioridade branca, uma vez que s\u00e3o esses grupos que det\u00eam a riqueza e os cargos mais altos em todas as institui\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas e privadas, do pa\u00eds. Tamb\u00e9m det\u00eam a possibilidade da ascens\u00e3o social. Se f\u00f4ssemos comparar a situa\u00e7\u00e3o com uma corrida de obst\u00e1culos, seria igual a imaginar que uma parte dos atletas come\u00e7a a prova a 500 metros \u00e0 frente dos outros, ou at\u00e9 que \u201ccorrem sozinhos\u201d. O que essas elites n\u00e3o reconhecem \u2013 ou fazem quest\u00e3o de n\u00e3o enxergar \u2013 \u00e9 como o fato de ser branco ou branca traz todo tipo de vantagens numa sociedade estruturada pelo racismo. A produ\u00e7\u00e3o do lugar de superioridade por parte das elites dirigentes, a produ\u00e7\u00e3o da subalternidade por parte do colonizador por sobre o colonizado e a constru\u00e7\u00e3o de um racismo anti-ind\u00edgena e antinegro conformam uma pol\u00edtica longeva e que tem nome: branquitude. A branquitude tamb\u00e9m produz padr\u00f5es brancos de beleza (ditos) universais. Isto significa entender que estamos diante de uma particularidade social que se pretende universal. O padr\u00e3o de beleza, herdado da Renascen\u00e7a, \u00e9 esse: musas brancas e bem aquinhoadas socialmente. O problema n\u00e3o \u00e9 o padr\u00e3o em si. Assim como n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de gosto ou de mau gosto. Trata-se de observar como se d\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o dos gostos do colonizador que se imp\u00f5e por sobre o do colonizado. Esse \u00e9 um outro poder \u2013 o poder de produ\u00e7\u00e3o de subjetividades do colonizador que estabiliza hierarquias de superioridade e de inferioridade. Fonte: SCHWARCZ, Lilia. Branquitude: a hora de tocar o despertador da nossa cidadania. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2021\/Branquitude-hora-de-tocar-odespertador-da-nossa- cidadania. Acesso em: 16 ago. 2021. (Adaptado)","id":492391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 03 e 04 referem-se ao texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defender a ideia do m\u00e9rito no Brasil significa, de alguma maneira, advogar a superioridade branca, uma vez que s\u00e3o esses grupos que det\u00eam a riqueza e os cargos mais altos em todas as institui\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas e privadas, do pa\u00eds. Tamb\u00e9m det\u00eam a possibilidade da ascens\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se f\u00f4ssemos comparar a situa\u00e7\u00e3o com uma corrida de obst\u00e1culos, seria igual a imaginar que uma parte dos atletas come\u00e7a a prova a 500 metros \u00e0 frente dos outros, ou at\u00e9 que \u201ccorrem sozinhos\u201d. O que essas elites n\u00e3o reconhecem \u2013 ou fazem quest\u00e3o de n\u00e3o enxergar \u2013 \u00e9 como o fato de ser branco ou branca traz todo tipo de vantagens numa sociedade estruturada pelo racismo. A produ\u00e7\u00e3o do lugar de superioridade por parte das elites dirigentes, a produ\u00e7\u00e3o da subalternidade por parte do colonizador por sobre o colonizado e a constru\u00e7\u00e3o de um racismo anti-ind\u00edgena e antinegro conformam uma pol\u00edtica longeva e que tem nome: branquitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A branquitude tamb\u00e9m produz padr\u00f5es brancos de beleza (ditos) universais. Isto significa entender que estamos diante de uma particularidade social que se pretende universal. O padr\u00e3o de beleza, herdado da Renascen\u00e7a, \u00e9 esse: musas brancas e bem aquinhoadas socialmente. O problema n\u00e3o \u00e9 o padr\u00e3o em si. Assim como n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de gosto ou de mau gosto. Trata-se de observar como se d\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o dos gostos do colonizador que se imp\u00f5e por sobre o do colonizado. Esse \u00e9 um outro poder \u2013 o poder de produ\u00e7\u00e3o de subjetividades do colonizador que estabiliza hierarquias de superioridade e de inferioridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: SCHWARCZ, Lilia. Branquitude: a hora de tocar o despertador da nossa cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2021\/Branquitude-hora-de-tocar-odespertador-da-nossa- cidadania. Acesso em: 16 ago. 2021. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neologismo","oab":false,"nome":"Neologismo","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409100,"slug":"lingua-portuguesa-neologismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2048006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse excerto, as reflex\u00f5es sobre a linguagem revelam","provas":[{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048020,"hashId":"236168321c0864c893a6d3b207908315","enunciado":"<p>Nesse excerto, as reflex\u00f5es sobre a linguagem revelam<\/p>","resposta":7988949,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o preconceito impingido a pessoas iletradas.","id":7988948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preconceito impingido a pessoas iletradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o entre posi\u00e7\u00e3o social e modo de express\u00e3o.","id":7988949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a associa\u00e7\u00e3o entre posi\u00e7\u00e3o social e modo de express\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o da aprendizagem da l\u00edngua por meio da leitura.","id":7988950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valoriza\u00e7\u00e3o da aprendizagem da l\u00edngua por meio da leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o inconformismo diante da dificuldade cognitiva para se expressar.","id":7988951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inconformismo diante da dificuldade cognitiva para se expressar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o esvaziamento de sentido de constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas rebuscadas.","id":7988952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esvaziamento de sentido de constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas rebuscadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 08 e 09 referem-se ao texto a seguir. Lembrou-se de seu Tom\u00e1s da bolandeira. Dos homens do sert\u00e3o o mais arrasado era seu Tom\u00e1s da bolandeira. Por qu\u00ea? S\u00f3 se era porque lia demais. Fabiano muitas vezes dissera: \u2014 \u201cSeu Tom\u00e1s, vossemec\u00ea n\u00e3o regula. Para que tanto papel? Quando a desgra\u00e7a chegar, seu Tom\u00e1s se estrepa, igualzinho aos outros\u201d. Em hora de maluqueira Fabiano desejava imit\u00e1-lo: dizia palavras dif\u00edceis, truncando tudo, convencia-se de que melhorava. Tolice. [...]. Seu Tom\u00e1s da bolandeira falava bem, estragava os olhos em cima dos jornais e livros, mas n\u00e3o sabia mandar: pedia. Esquisitice um homem remediado ser cort\u00eas. At\u00e9 o povo censurava aquelas maneiras. Mas todos obedeciam a ele. Ah! Quem disse que n\u00e3o obedeciam? Fonte: RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. 59. ed. S\u00e3o Paulo: Record, 1989.","id":492394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>08 <\/strong>e <strong>09<\/strong> referem-se ao texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembrou-se de seu Tom\u00e1s da bolandeira. Dos homens do sert\u00e3o o mais arrasado era seu Tom\u00e1s da bolandeira. Por qu\u00ea? S\u00f3 se era porque lia demais. Fabiano muitas vezes dissera: \u2014 \u201cSeu Tom\u00e1s, vossemec\u00ea n\u00e3o regula. Para que tanto papel? Quando a desgra\u00e7a chegar, seu Tom\u00e1s se estrepa, igualzinho aos outros\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em hora de maluqueira Fabiano desejava imit\u00e1-lo: dizia palavras dif\u00edceis, truncando tudo, convencia-se de que melhorava. Tolice. [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu Tom\u00e1s da bolandeira falava bem, estragava os olhos em cima dos jornais e livros, mas n\u00e3o sabia mandar: pedia. Esquisitice um homem remediado ser cort\u00eas. At\u00e9 o povo censurava aquelas maneiras. Mas todos obedeciam a ele. Ah! Quem disse que n\u00e3o obedeciam? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. 59. ed. S\u00e3o Paulo: Record, 1989.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2048020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa sanit\u00e1rio, entende-se por vazio sanit\u00e1rio:","provas":[{"id":66384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2048032,"hashId":"8a561bdd76fa2d5b2d720e68b5937c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um programa sanit\u00e1rio, entende-se por vazio sanit\u00e1rio:<\/p>","resposta":7989005,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo de \"descanso\" que se inicia ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o. Sua dura\u00e7\u00e3o \u00e9 vari\u00e1vel, mas deve ser de no m\u00ednimo tr\u00eas a cinco dias. Nesse per\u00edodo, a instala\u00e7\u00e3o tem de ficar fechada e isolada da circula\u00e7\u00e3o de animais e pessoas.","id":7989005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um per\u00edodo de \"descanso\" que se inicia ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o. Sua dura\u00e7\u00e3o \u00e9 vari\u00e1vel, mas deve ser de no m\u00ednimo tr\u00eas a cinco dias. Nesse per\u00edodo, a instala\u00e7\u00e3o tem de ficar fechada e isolada da circula\u00e7\u00e3o de animais e pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se da exposi\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea ou objeto a um desinfetante na forma de g\u00e1s. Dessa forma, o objetivo \u00e9 atingir aquelas partes que porventura n\u00e3o foram atingidas pelo processo de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o com produtos l\u00edquidos.","id":7989006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da exposi\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea ou objeto a um desinfetante na forma de g\u00e1s. Dessa forma, o objetivo \u00e9 atingir aquelas partes que porventura n\u00e3o foram atingidas pelo processo de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o com produtos l\u00edquidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um sistema mais simples de separa\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos dejetos, mas tamb\u00e9m o que apresenta a menor efici\u00eancia de separa\u00e7\u00e3o (s\u00f3lido\/l\u00edquido).","id":7989007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um sistema mais simples de separa\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos dejetos, mas tamb\u00e9m o que apresenta a menor efici\u00eancia de separa\u00e7\u00e3o (s\u00f3lido\/l\u00edquido).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Trata-se de um programa de planejamento e de controle de dejetos gerados visando \u00e0 sua correta utiliza\u00e7\u00e3o, devendo considerar cinco etapas: produ\u00e7\u00e3o, coleta, armazenagem, tratamento, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos dejetos.","id":7989008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Trata-se de um programa de planejamento e de controle de dejetos gerados visando \u00e0 sua correta utiliza\u00e7\u00e3o, devendo considerar cinco etapas: produ\u00e7\u00e3o, coleta, armazenagem, tratamento, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos dejetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o resultado da degrada\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de mat\u00e9ria org\u00e2nica em presen\u00e7a de oxig\u00eanio do ar sob condi\u00e7\u00f5es controladas pelo respons\u00e1vel pelo processo na granja e necessita de quatro elementos presentes na granja: \u00e1gua, substrato para fermenta\u00e7\u00e3o, micro-organismos, carca\u00e7as e res\u00edduos org\u00e2nicos.","id":7989009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o resultado da degrada\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de mat\u00e9ria org\u00e2nica em presen\u00e7a de oxig\u00eanio do ar sob condi\u00e7\u00f5es controladas pelo respons\u00e1vel pelo processo na granja e necessita de quatro elementos presentes na granja: \u00e1gua, substrato para fermenta\u00e7\u00e3o, micro-organismos, carca\u00e7as e res\u00edduos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2048032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais.https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:","provas":[{"id":66384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2047994,"hashId":"99dce0b79275a1f3eceb07ad6f85d3da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:<\/p>","resposta":7988820,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscar o reequil\u00edbrio ambiental.","id":7988820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar o reequil\u00edbrio ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.","id":7988821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.","id":7988822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.","id":7988823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar estudo no sistema nervoso desse animal.","id":7988824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar estudo no sistema nervoso desse animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2047994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau.Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados.https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita:","provas":[{"id":66384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2047993,"hashId":"0486a33e6b209132c342238938485411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europeia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1839, aconteceu uma Revolu\u00e7\u00e3o que tinha como principal objetivo transformar Santa Catarina em uma Rep\u00fablica, separada do restante do pa\u00eds. Nesta oportunidade, tomaram a cidade de Laguna nomeando-a cidade Juliana de Laguna. Em 1845, estes foram derrotados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome da revolu\u00e7\u00e3o acima descrita:<\/p>","resposta":7988818,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":7988815,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.","id":7988816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o do Contestado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.","id":7988817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o de Laguna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.","id":7988818,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman.","id":7988819,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o de Beckman.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/2047993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Qu\u00edmico","id":19247,"slug":"agente-profissional-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"},{"descricao":"Agente Profissional - Ge\u00f3grafo","id":19255,"slug":"agente-profissional-geografo"},{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":19249,"slug":"agente-profissional-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Civil","id":19253,"slug":"agente-profissional-engenheiro-civil"},{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":19258,"slug":"agente-profissional-medico-veterinario"},{"descricao":"Agente Profissional - Bi\u00f3logo","id":19251,"slug":"agente-profissional-biologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Ge\u00f3logo","id":19250,"slug":"agente-profissional-geologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"},{"descricao":"Agente Profissional - Qu\u00edmico","id":19252,"slug":"agente-profissional-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num pr\u00e9dio residencial com 142 moradores, sabe\u2013se que 58 frequentam a academia e 23 frequentam tanto a academia quanto a piscina. Se 24 moradores n\u00e3o frequentam nem a piscina e nem a academia, ent\u00e3o o total de moradores que frequentam a piscina \u00e9:","provas":[{"id":60636,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Qu\u00edmico","id":19247,"slug":"agente-profissional-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-quimico-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Qu\u00edmico - 2021"},{"id":60637,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-florestal-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Florestal - 2021"},{"id":60635,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Ge\u00f3grafo","id":19255,"slug":"agente-profissional-geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-geografo-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Ge\u00f3grafo - 2021"},{"id":60639,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":19249,"slug":"agente-profissional-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-agronomo-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":60623,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Civil","id":19253,"slug":"agente-profissional-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-civil-nao-foi-divulgado-ainda-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":60633,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":19258,"slug":"agente-profissional-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-medico-veterinario-nao-foi-divulgado-ainda-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":60640,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Bi\u00f3logo","id":19251,"slug":"agente-profissional-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":60634,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Ge\u00f3logo","id":19250,"slug":"agente-profissional-geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-geologo-ainda-nao-foi-divulgado-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":60641,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Arquiteto","id":19257,"slug":"agente-profissional-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-arquiteto-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Arquiteto - 2021"},{"id":60622,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Qu\u00edmico","id":19252,"slug":"agente-profissional-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-quimico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1840453,"hashId":"052b73138eb7282ed842b4099ba518dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num pr\u00e9dio residencial com 142 moradores, sabe\u2013se que 58 frequentam a academia e 23 frequentam tanto a academia quanto a piscina. Se 24 moradores n\u00e3o frequentam nem a piscina e nem a academia, ent\u00e3o o total de moradores que frequentam a piscina \u00e9:<\/p>","resposta":7067415,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":7067414,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"83","id":7067415,"corpo":"<p>83<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"37","id":7067416,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"78","id":7067417,"corpo":"<p>78<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"54","id":7067418,"corpo":"<p>54<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1840453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes, muitas vezes, s\u00e3o elementos de coes\u00e3o textual e recuperam termos que foram citados anteriormente ou apontam para termos que ainda ser\u00e3o introduzidos no texto. Assim, assinale a alternativa que preenche adequadamente as lacunas do enunciado abaixo:Os problemas enfrentados pela escola est\u00e3o al\u00e9m da baixa remunera\u00e7\u00e3o dos professores. ______ deve ser corrigido, por certo. Mas \u00e9 preciso, tamb\u00e9m, que _____ seja dito: a desigualdade social \u00e9 a grande respons\u00e1vel pelas mazelas por que passamos.","provas":[{"id":60627,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2021-ipefae-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1840484,"hashId":"3b757b57a903224694f1a84d6375f009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes, muitas vezes, s\u00e3o elementos de coes\u00e3o textual e recuperam termos que foram citados anteriormente ou apontam para termos que ainda ser\u00e3o introduzidos no texto. Assim, assinale a alternativa que preenche adequadamente as lacunas do enunciado abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os problemas enfrentados pela escola est\u00e3o al\u00e9m da baixa remunera\u00e7\u00e3o dos professores. ______ deve ser corrigido, por certo. Mas \u00e9 preciso, tamb\u00e9m, que _____ seja dito: a desigualdade social \u00e9 a grande respons\u00e1vel pelas mazelas por que passamos.<\/em><\/p>","resposta":7067568,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isto \u2013 isto","id":7067566,"corpo":"<p>Isto \u2013 isto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isso \u2013 isso","id":7067567,"corpo":"<p>Isso \u2013 isso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isso \u2013 isto","id":7067568,"corpo":"<p>Isso \u2013 isto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isto \u2013 isso","id":7067569,"corpo":"<p>Isto \u2013 isso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1840484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Qu\u00edmico","id":19252,"slug":"agente-profissional-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lodos gerados em sistemas de tratamento de esgoto, para terem aplica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, dever\u00e3o ser submetidos a processo de redu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e da atratividade de vetores. Alguns tipos de lodo, dependendo da origem e da atividade, n\u00e3o podem ser utilizados para essa aplica\u00e7\u00e3o. Sobre os tipos de lodo que tem sua utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola vetada pela resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 375\/06, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes de instala\u00e7\u00f5es hospitalares. ( ) Lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes de portos e aeroportos. ( ) Res\u00edduos de gradeamento. ( ) Res\u00edduos de desarenador. ( ) Lodo de esgoto estabilizado. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":60622,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Qu\u00edmico","id":19252,"slug":"agente-profissional-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-quimico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1840690,"hashId":"8b3cdd5581694700391c22f1ac6b6db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lodos gerados em sistemas de tratamento de esgoto, para terem aplica\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, dever\u00e3o ser submetidos a processo de redu\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e da atratividade de vetores. Alguns tipos de lodo, dependendo da origem e da atividade, n\u00e3o podem ser utilizados para essa aplica\u00e7\u00e3o. Sobre os tipos de lodo que tem sua utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola vetada pela resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 375\/06, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes de instala\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lodo de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes de portos e aeroportos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Res\u00edduos de gradeamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Res\u00edduos de desarenador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lodo de esgoto estabilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":7068506,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":7068506,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":7068507,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F ","id":7068508,"corpo":"<p>V, V, V, F, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":7068509,"corpo":"<p>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F, V","id":7068510,"corpo":"<p>F, F, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1840690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Soci\u00f3logo","id":19254,"slug":"agente-profissional-sociologo"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \u201cSe a floresta foi explorada, ent\u00e3o os animais est\u00e3o amea\u00e7ados\u201d \u00e9 logicamente equivalente a frase: ","provas":[{"id":60632,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Soci\u00f3logo","id":19254,"slug":"agente-profissional-sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Soci\u00f3logo - 2021"},{"id":60638,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-engenheiro-cartografico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1840926,"hashId":"17ca6fc39ab42a901d20b02bc6a9c515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A frase \u201cSe a floresta foi explorada, ent\u00e3o os animais est\u00e3o amea\u00e7ados\u201d \u00e9 logicamente equivalente a frase: <\/strong><\/p>","resposta":7069527,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a floresta n\u00e3o foi explorada, ent\u00e3o os animais est\u00e3o amea\u00e7ados ","id":7069524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a floresta n\u00e3o foi explorada, ent\u00e3o os animais est\u00e3o amea\u00e7ados <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a floresta n\u00e3o foi explorada, ent\u00e3o os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados","id":7069525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a floresta n\u00e3o foi explorada, ent\u00e3o os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a floresta foi explorada, ent\u00e3o os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados ","id":7069526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a floresta foi explorada, ent\u00e3o os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados, ent\u00e3o a floresta n\u00e3o foi explorada","id":7069527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os animais n\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ados, ent\u00e3o a floresta n\u00e3o foi explorada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se os animais est\u00e3o amea\u00e7ados, ent\u00e3o a floresta foi explorada ","id":7069528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os animais est\u00e3o amea\u00e7ados, ent\u00e3o a floresta foi explorada <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1840926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Soci\u00f3logo","id":19254,"slug":"agente-profissional-sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na obra Curso de Filosofia Positiva, foi apresentada por Auguste Comte a ideia de fundar um saber encarregado de aplicar o m\u00e9todo cient\u00edfico para o estudo da sociedade, com uma ci\u00eancia que nos mostrasse as leis de funcionamento da sociedade, pois seria uma forma de enfrentar os problemas do mundo moderno, j\u00e1 que para ele a tarefa da ci\u00eancia era, justamente, \u201cprever para prover\u201d. Analise as afirmativas abaixo:I. A Sociologia foi criada por Auguste Comte e surge como uma ci\u00eancia da sociedade que pudesse explicar as leis do mundo social da mesma forma que a ci\u00eancia natural explicava o funcionamento do mundo f\u00edsico, e por isso, era conhecida como \u201cf\u00edsica social\u201d.II. Na vis\u00e3o de Auguste Comte, a Sociologia era uma ci\u00eancia positiva, e que deveria aplicar os mesmos rigorosos m\u00e9todos cient\u00edficos utilizados pela f\u00edsica e pela qu\u00edmica, por exemplo.III. O Positivismo, como era conhecida a corrente filos\u00f3fica que surgiu na Alemanha, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, tem na ordem e na ci\u00eancia a chave para o progresso da sociedade.IV. Para Comte, os esfor\u00e7os humanos para entender o mundo passaram por tr\u00eas etapas, teol\u00f3gico, cient\u00edfico e positivo. \u00c9 a conhecida Lei dos tr\u00eas est\u00e1gios de Comte. V. Ainda que a vis\u00e3o de Comte para a reconstru\u00e7\u00e3o da sociedade nunca tenha se realizado, sua contribui\u00e7\u00e3o para sistematizar e unificar a ci\u00eancia da sociedade foi importante para a profissionaliza\u00e7\u00e3o posterior da Sociologia como uma disciplina acad\u00eamica.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60632,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Soci\u00f3logo","id":19254,"slug":"agente-profissional-sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-sociologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Soci\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"}],"id":1840961,"hashId":"7b2cc84a10a1b3a2074db3f5942574f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na obra <em>Curso de Filosofia Positiva<\/em>, foi apresentada por Auguste Comte a ideia de fundar um saber encarregado de aplicar o m\u00e9todo cient\u00edfico para o estudo da sociedade, com uma ci\u00eancia que nos mostrasse as leis de funcionamento da sociedade, pois seria uma forma de enfrentar os problemas do mundo moderno, j\u00e1 que para ele a tarefa da ci\u00eancia era, justamente, \u201cprever para prover\u201d. Analise as afirmativas abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Sociologia foi criada por Auguste Comte e surge como uma ci\u00eancia da sociedade que pudesse explicar as leis do mundo social da mesma forma que a ci\u00eancia natural explicava o funcionamento do mundo f\u00edsico, e por isso, era conhecida como \u201cf\u00edsica social\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na vis\u00e3o de Auguste Comte, a Sociologia era uma ci\u00eancia positiva, e que deveria aplicar os mesmos rigorosos m\u00e9todos cient\u00edficos utilizados pela f\u00edsica e pela qu\u00edmica, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Positivismo, como era conhecida a corrente filos\u00f3fica que surgiu na Alemanha, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, tem na ordem e na ci\u00eancia a chave para o progresso da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para Comte, os esfor\u00e7os humanos para entender o mundo passaram por tr\u00eas etapas, teol\u00f3gico, cient\u00edfico e positivo. \u00c9 a conhecida Lei dos tr\u00eas est\u00e1gios de Comte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ainda que a vis\u00e3o de Comte para a reconstru\u00e7\u00e3o da sociedade nunca tenha se realizado, sua contribui\u00e7\u00e3o para sistematizar e unificar a ci\u00eancia da sociedade foi importante para a profissionaliza\u00e7\u00e3o posterior da Sociologia como uma disciplina acad\u00eamica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta:<\/strong><\/p>","resposta":7069695,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":7069691,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas","id":7069692,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas","id":7069693,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas","id":7069694,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas","id":7069695,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Augusto Comte","oab":false,"nome":"Augusto Comte","pai":398209,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398210,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-augusto-comte"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Racismo","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398209,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-positivismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1840961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":19246,"slug":"agente-de-execucao-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordarmos os rem\u00e9dios constitucionais, nos deparamos com o instituto do \u201chabeas data\u201d. Acerca do mencionado rem\u00e9dio constitucional, leia o dispositivo abaixo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: \u201cArt. LXXII - conceder-se-\u00e1 habeas data: a) para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas _____, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou ____;b) para a _____ de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo sigiloso, judicial ou administrativo;\u201d Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":60631,"cargo":{"descricao":"Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":19246,"slug":"agente-de-execucao-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-de-execucao-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840995,"hashId":"ac469b9871b637ce9afcf7f9fc4199c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abordarmos os rem\u00e9dios constitucionais, nos deparamos com o instituto do <em>\u201chabeas data<\/em>\u201d. Acerca do mencionado rem\u00e9dio constitucional, leia o dispositivo abaixo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: \u201cArt. LXXII - conceder-se-\u00e1 <em>habeas data<\/em>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas _____, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou ____;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) para a _____ de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo sigiloso, judicial ou administrativo;\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7069856,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao interesse p\u00fablico prim\u00e1rio \/ privadas \/ altera\u00e7\u00e3o","id":7069854,"corpo":"<p>ao interesse p\u00fablico prim\u00e1rio \/ privadas \/ altera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a qualquer pessoa \/ organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil \/ modifica\u00e7\u00e3o","id":7069855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer pessoa \/ organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil \/ modifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 pessoa do impetrante \/ de car\u00e1ter p\u00fablico \/ retifica\u00e7\u00e3o","id":7069856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 pessoa do impetrante \/ de car\u00e1ter p\u00fablico \/ retifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao impetrante ou seus familiares \/ privadas \/ convers\u00e3o","id":7069857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao impetrante ou seus familiares \/ privadas \/ convers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 pessoa do impetrante \/ entidades civis privadas \/ substitui\u00e7\u00e3o","id":7069858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 pessoa do impetrante \/ entidades civis privadas \/ substitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1840995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a reda\u00e7\u00e3o do decreto n\u00ba 7.830, de 17 de outubro de 2012, que disp\u00f5e sobre o Sistema de Cadastro Ambiental Rural (SICAR), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60637,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-florestal-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1841200,"hashId":"278e5a4c209ba365d23f7d2ae87db771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a reda\u00e7\u00e3o do decreto n\u00ba 7.830, de 17 de outubro de 2012, que disp\u00f5e sobre o Sistema de Cadastro Ambiental Rural (SICAR), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7070857,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os objetivos do SICAR est\u00e3o: receber, gerenciar e integrar os dados do CAR de todos os entes federativos ","id":7070854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos do SICAR est\u00e3o: receber, gerenciar e integrar os dados do CAR de todos os entes federativos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o no CAR \u00e9 obrigat\u00f3ria para todas as propriedades e posses rurais e tem natureza declarat\u00f3ria e permanente ","id":7070855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o no CAR \u00e9 obrigat\u00f3ria para todas as propriedades e posses rurais e tem natureza declarat\u00f3ria e permanente <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso detectado pend\u00eancias ou inconsist\u00eancias nas informa\u00e7\u00f5es declaradas e nos documentos apresentados no CAR, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel dever\u00e1 notificar o requerente, de uma \u00fanica vez, para que preste informa\u00e7\u00f5es complementares ou promova a corre\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es prestadas. Dessa maneira, enquanto n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente acerca de pend\u00eancias ou inconsist\u00eancias nas informa\u00e7\u00f5es declaradas e nos documentos apresentados para a inscri\u00e7\u00e3o no CAR, ser\u00e1 considerada efetivada a inscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural no CAR, para todos os fins previstos em lei ","id":7070856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso detectado pend\u00eancias ou inconsist\u00eancias nas informa\u00e7\u00f5es declaradas e nos documentos apresentados no CAR, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel dever\u00e1 notificar o requerente, de uma \u00fanica vez, para que preste informa\u00e7\u00f5es complementares ou promova a corre\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es prestadas. Dessa maneira, enquanto n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente acerca de pend\u00eancias ou inconsist\u00eancias nas informa\u00e7\u00f5es declaradas e nos documentos apresentados para a inscri\u00e7\u00e3o no CAR, ser\u00e1 considerada efetivada a inscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural no CAR, para todos os fins previstos em lei <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete a Policia Militar Estadual realizar vistorias de campo, caso seja necess\u00e1rio a verifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es declaradas e acompanhamento dos compromissos assumidos","id":7070857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete a Policia Militar Estadual realizar vistorias de campo, caso seja necess\u00e1rio a verifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es declaradas e acompanhamento dos compromissos assumidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural no CAR \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para a ades\u00e3o ao PRA, a que dever\u00e1 ser requerida pelo interessado no prazo de um ano, contado a partir da sua implanta\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, por ato do Chefe do Poder Executivo","id":7070858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural no CAR \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para a ades\u00e3o ao PRA, a que dever\u00e1 ser requerida pelo interessado no prazo de um ano, contado a partir da sua implanta\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, por ato do Chefe do Poder Executivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","oab":false,"nome":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411516,"slug":"engenharia-florestal-sociologia-do-desenvolvimento-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cadastro ambiental rural","oab":false,"nome":"Do cadastro ambiental rural","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428082,"slug":"legislacao-federal-do-cadastro-ambiental-rural"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1841200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle da origem, do transporte e armazenamento de produtos florestais de origem nativa, assinale as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) A coordena\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais do Sinaflor caber\u00e1 ao IAP.( ) Sinaflor, tem a finalidade de controlar a origem da madeira, do carv\u00e3o e de outros produtos e subprodutos florestais e integrar os respectivos dados dos diferentes entes federativos.( ) O Sinaflor n\u00e3o exige cadastro do Respons\u00e1vel T\u00e9cnico por atividade, projeto t\u00e9cnico ou empreendomento.( ) O Sinaflor possibilita ao empreendedor consigna\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de produtos florestais gerados nas autoriza\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.( ) O Documento de Origem Florestal \u2013 DOF, institu\u00eddo pela Portaria MMA no 253, de 18 de agosto de 2006, constitui licen\u00e7a obrigat\u00f3ria para o transporte e armazenamento de produtos florestais de origem nativa, inclusive o carv\u00e3o vegetal nativo, contendo as informa\u00e7\u00f5es sobre a proced\u00eancia desses produtos. ( ) O DOF ser\u00e1 emitido eletronicamente e impresso pelo usu\u00e1rio, com base no saldo de produtos florestais, via acesso ao M\u00f3dulo de Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos Florestais do Sinaflor, dispon\u00edvel na rede mundial de computadores no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.ibama.gov.br. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":60637,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Engenheiro Florestal","id":19248,"slug":"agente-profissional-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-engenheiro-florestal-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Engenheiro Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1841229,"hashId":"0360a70998376023d643007411ce388e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle da origem, do transporte e armazenamento de produtos florestais de origem nativa, assinale as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A coordena\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais do Sinaflor caber\u00e1 ao IAP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sinaflor, tem a finalidade de controlar a origem da madeira, do carv\u00e3o e de outros produtos e subprodutos florestais e integrar os respectivos dados dos diferentes entes federativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sinaflor n\u00e3o exige cadastro do Respons\u00e1vel T\u00e9cnico por atividade, projeto t\u00e9cnico ou empreendomento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sinaflor possibilita ao empreendedor consigna\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de produtos florestais gerados nas autoriza\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Documento de Origem Florestal \u2013 DOF, institu\u00eddo pela Portaria MMA no 253, de 18 de agosto de 2006, constitui licen\u00e7a obrigat\u00f3ria para o transporte e armazenamento de produtos florestais de origem nativa, inclusive o carv\u00e3o vegetal nativo, contendo as informa\u00e7\u00f5es sobre a proced\u00eancia desses produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O DOF ser\u00e1 emitido eletronicamente e impresso pelo usu\u00e1rio, com base no saldo de produtos florestais, via acesso ao M\u00f3dulo de Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos Florestais do Sinaflor, dispon\u00edvel na rede mundial de computadores no endere\u00e7o eletr\u00f4nico <em>www.ibama.gov.br. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":7071002,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, V, V","id":7070999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, V","id":7071000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V, V","id":7071001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V, V","id":7071002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F, F","id":7071003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","oab":false,"nome":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402677,"slug":"engenharia-florestal-planejamento-e-gerencia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/1841229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto CG2A1-I seria mantida caso, em \u201cAt\u00e9 mesmo em uma sociedade urbana e industrial moderna como os Estados Unidos, menos de 5% da \u00e1rea s\u00e3o urbanizados \u2014 e apenas as florestas, sozinhas, cobrem uma extens\u00e3o de terra seis vezes maior do que a de todas as grandes e pequenas cidades do pa\u00eds reunidas\u201d, o travess\u00e3o fosse I suprimido. II substitu\u00eddo por v\u00edrgula. III substitu\u00eddo por par\u00eantese. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1841669,"hashId":"ace586c9d50e157f5078840ef8ebad95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto CG2A1-I seria mantida caso, em \u201cAt\u00e9 mesmo em uma sociedade urbana e industrial moderna como os Estados Unidos, menos de 5% da \u00e1rea s\u00e3o urbanizados \u2014 e apenas as florestas, sozinhas, cobrem uma extens\u00e3o de terra seis vezes maior do que a de todas as grandes e pequenas cidades do pa\u00eds reunidas\u201d, o travess\u00e3o fosse <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I suprimido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II substitu\u00eddo por v\u00edrgula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III substitu\u00eddo por par\u00eantese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7073141,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7073139,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":7073140,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":7073141,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":7073142,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":7073143,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I Uma das v\u00e1rias fal\u00e1cias urbanas consiste em que cidades densamente povoadas sejam um sinal de \u201cexcesso de popula\u00e7\u00e3o\u201d, quando de fato \u00e9 comum, em alguns pa\u00edses, que mais da metade de seu povo viva em um punhado de cidades \u2014 \u00e0s vezes em uma s\u00f3 \u2014 enquanto existem vastas \u00e1reas abertas e, em grande parte, vagas nas zonas rurais. At\u00e9 mesmo em uma sociedade urbana e industrial moderna como os Estados Unidos, menos de 5% da \u00e1rea s\u00e3o urbanizados \u2014 e apenas as florestas, sozinhas, cobrem uma extens\u00e3o de terra seis vezes maior do que a de todas as grandes e pequenas cidades do pa\u00eds reunidas. Fotografias de favelas densamente povoadas em pa\u00edses em desenvolvimento podem levar \u00e0 conclus\u00e3o de que o \u201cexcesso de popula\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 a causa da pobreza, quando, na verdade, a pobreza \u00e9 a causa da concentra\u00e7\u00e3o de pessoas que n\u00e3o conseguem arcar com os custos do transporte ou de um espa\u00e7o amplo para viver, mas que, mesmo assim, n\u00e3o est\u00e3o dispostas a abrir m\u00e3o dos benef\u00edcios de viver na cidade.\tMuitas cidades eram mais densamente povoadas no passado, quando as popula\u00e7\u00f5es nacionais e mundial eram bem menores. A expans\u00e3o dos meios de transporte mais r\u00e1pidos e baratos, com pre\u00e7o vi\u00e1vel para uma quantidade muito maior de pessoas, fez com que a popula\u00e7\u00e3o urbana se espalhasse para as \u00e1reas rurais em torno das cidades \u00e0 medida que os sub\u00farbios se desenvolviam. Devido a um transporte mais r\u00e1pido, esses sub\u00farbios agora est\u00e3o pr\u00f3ximos, em termos temporais, das institui\u00e7\u00f5es e atividades de uma cidade, embora as dist\u00e2ncias f\u00edsicas sejam cada vez maiores. Algu\u00e9m em Dallas, nos Estados Unidos, a v\u00e1rios quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia de um est\u00e1dio, pode alcan\u00e7\u00e1-lo de carro mais rapidamente do que algu\u00e9m que, vivendo perto do Coliseu na Roma Antiga, fosse at\u00e9 ele a p\u00e9.Thomas Sowell. Fatos e fal\u00e1cias da economia. Record. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle, p. 24-25 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":468858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das v\u00e1rias fal\u00e1cias urbanas consiste em que cidades densamente povoadas sejam um sinal de \u201cexcesso de popula\u00e7\u00e3o\u201d, quando de fato \u00e9 comum, em alguns pa\u00edses, que mais da metade de seu povo viva em um punhado de cidades \u2014 \u00e0s vezes em uma s\u00f3 \u2014 enquanto existem vastas \u00e1reas abertas e, em grande parte, vagas nas zonas rurais. At\u00e9 mesmo em uma sociedade urbana e industrial moderna como os Estados Unidos, menos de 5% da \u00e1rea s\u00e3o urbanizados \u2014 e apenas as florestas, sozinhas, cobrem uma extens\u00e3o de terra seis vezes maior do que a de todas as grandes e pequenas cidades do pa\u00eds reunidas. Fotografias de favelas densamente povoadas em pa\u00edses em desenvolvimento podem levar \u00e0 conclus\u00e3o de que o \u201cexcesso de popula\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 a causa da pobreza, quando, na verdade, a pobreza \u00e9 a causa da concentra\u00e7\u00e3o de pessoas que n\u00e3o conseguem arcar com os custos do transporte ou de um espa\u00e7o amplo para viver, mas que, mesmo assim, n\u00e3o est\u00e3o dispostas a abrir m\u00e3o dos benef\u00edcios de viver na cidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMuitas cidades eram mais densamente povoadas no passado, quando as popula\u00e7\u00f5es nacionais e mundial eram bem menores. A expans\u00e3o dos meios de transporte mais r\u00e1pidos e baratos, com pre\u00e7o vi\u00e1vel para uma quantidade muito maior de pessoas, fez com que a popula\u00e7\u00e3o urbana se espalhasse para as \u00e1reas rurais em torno das cidades \u00e0 medida que os sub\u00farbios se desenvolviam. Devido a um transporte mais r\u00e1pido, esses sub\u00farbios agora est\u00e3o pr\u00f3ximos, em termos temporais, das institui\u00e7\u00f5es e atividades de uma cidade, embora as dist\u00e2ncias f\u00edsicas sejam cada vez maiores. Algu\u00e9m em Dallas, nos Estados Unidos, a v\u00e1rios quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia de um est\u00e1dio, pode alcan\u00e7\u00e1-lo de carro mais rapidamente do que algu\u00e9m que, vivendo perto do Coliseu na Roma Antiga, fosse at\u00e9 ele a p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Thomas Sowell. Fatos e fal\u00e1cias da economia. Record. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle, p. 24-25 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 a medida judicial direciona a Supremo Tribunal Federal denominada como:","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841736,"hashId":"5038f22478454163cf61d360f79d303f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 a medida judicial direciona a Supremo Tribunal Federal denominada como:<\/p>","resposta":7073474,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":7073471,"corpo":"<p>Argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Habeas Corpus.","id":7073472,"corpo":"<p>Habeas Corpus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recurso em sentido estrito.","id":7073473,"corpo":"<p>Recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o.","id":7073474,"corpo":"<p>Reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408396,"slug":"direito-administrativo-reclamacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1841736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade cometidas a um servidor, criado por lei, em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e pago pelos cofres p\u00fablicos para pronto para provimento efetivo ou em comiss\u00e3o\". -De acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Otac\u00edlio Costa o enunciado apresenta a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841782,"hashId":"a2d0d7c74217bd86fbccaf0ff8d9c6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade cometidas a um servidor, criado por lei, em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e pago pelos cofres p\u00fablicos para pronto para provimento efetivo ou em comiss\u00e3o\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Otac\u00edlio Costa o enunciado apresenta a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7073690,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servidor P\u00fablico.","id":7073689,"corpo":"<p>Servidor P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cargo P\u00fablico.","id":7073690,"corpo":"<p>Cargo P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carreira.","id":7073691,"corpo":"<p>Carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Profiss\u00e3o P\u00fablica.","id":7073692,"corpo":"<p>Profiss\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1841782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo e indique a alternativa correta de acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Otac\u00edlio Costa:I. Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei.lI. Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria devida mensalmente ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao vencimento acrescido de vantagens financeiras permanentes ou tempor\u00e1rias, previstas neste Estatuto.","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841795,"hashId":"058f7f5e040dc8a6580cc2b80db6127b","enunciado":"<p>Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo e indique a alternativa correta de acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Otac\u00edlio Costa:<\/p><p><br><\/p><p>I. <em>Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. <em>Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria devida mensalmente ao servidor pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao vencimento acrescido de vantagens financeiras permanentes ou tempor\u00e1rias, previstas neste Estatuto.<\/em><\/p>","resposta":7073752,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":7073751,"corpo":"<p>As duas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As duas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":7073752,"corpo":"<p>As duas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e a informa\u00e7\u00e3o II \u00e9 falsa.","id":7073753,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e a informa\u00e7\u00e3o II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira e a informa\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa.","id":7073754,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira e a informa\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1841795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto CG1A1-II, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal ","provas":[{"id":60651,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":60652,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":60650,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599,"slug":"analista-ministerial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1841816,"hashId":"94818e279f76284e9c27ee603b2a3555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do texto CG1A1-II, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal <\/p>","resposta":7073848,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 indeterminado, haja vista o emprego do voc\u00e1bulo \u201cse\u201d. ","id":7073845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 indeterminado, haja vista o emprego do voc\u00e1bulo \u201cse\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o termo \u201c\u00e1rea da lingu\u00edstica\u201d. ","id":7073846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o termo \u201c\u00e1rea da lingu\u00edstica\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o termo \u201clingu\u00edstica forense\u201d. ","id":7073847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o termo \u201clingu\u00edstica forense\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 el\u00edptico e corresponde \u00e0 primeira pessoa do plural. ","id":7073848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 el\u00edptico e corresponde \u00e0 primeira pessoa do plural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 composto. ","id":7073849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 composto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II \u00c0 \u00e1rea da lingu\u00edstica que se ocupa em contribuir para a solu\u00e7\u00e3o de problemas judiciais e que auxilia tamb\u00e9m na compreens\u00e3o de discursos e intera\u00e7\u00f5es produzidos em ambiente jur\u00eddico chamamos de lingu\u00edstica forense. Pouco ainda se fala e se conhece sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lingu\u00edstica \u00e0 esfera forense, apesar de muitos crimes serem cometidos unicamente ou parcialmente por meio da l\u00edngua, como a cal\u00fania, a inj\u00faria, a difama\u00e7\u00e3o, a amea\u00e7a, o estelionato e a extors\u00e3o.\tAo produzir um texto, oral ou escrito, o sujeito lan\u00e7a m\u00e3o de um vasto repert\u00f3rio lexical e regras de ordena\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica pertencentes \u00e0 gram\u00e1tica de seu idioma. Entretanto, esse arranjo n\u00e3o \u00e9 feito da mesma forma por diferentes pessoas. Ao falarmos ou ao escrevermos, organizamos o material lingu\u00edstico que est\u00e1 dispon\u00edvel em nosso acervo mental de uma forma \u00fanica, afinal cada indiv\u00edduo constituiu seu vocabul\u00e1rio a partir de experi\u00eancias tamb\u00e9m \u00fanicas. Isso significa que imprimimos nosso estilo em nossos textos, deixando nele nossa \u201cassinatura\u201d. Esse uso individual do idioma \u00e9 chamado de idioleto, ou seja, \u00e9 como se fosse um dialeto pessoal, uma marca identit\u00e1ria daquele indiv\u00edduo. Embasada nisso, a lingu\u00edstica forense procura desenvolver metodologias que auxiliem no processo de atribui\u00e7\u00e3o de autoria de um determinado texto.Welton Pereira e Silva. Lingu\u00edstica forense: como o linguista pode contribuir em uma demanda judicial? In: Roseta, v. 2, n.\u00ba 2, 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":468870,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c0 \u00e1rea da lingu\u00edstica que se ocupa em contribuir para a solu\u00e7\u00e3o de problemas judiciais e que auxilia tamb\u00e9m na compreens\u00e3o de discursos e intera\u00e7\u00f5es produzidos em ambiente jur\u00eddico chamamos de lingu\u00edstica forense. Pouco ainda se fala e se conhece sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lingu\u00edstica \u00e0 esfera forense, apesar de muitos crimes serem cometidos unicamente ou parcialmente por meio da l\u00edngua, como a cal\u00fania, a inj\u00faria, a difama\u00e7\u00e3o, a amea\u00e7a, o estelionato e a extors\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAo produzir um texto, oral ou escrito, o sujeito lan\u00e7a m\u00e3o de um vasto repert\u00f3rio lexical e regras de ordena\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica pertencentes \u00e0 gram\u00e1tica de seu idioma. Entretanto, esse arranjo n\u00e3o \u00e9 feito da mesma forma por diferentes pessoas. Ao falarmos ou ao escrevermos, organizamos o material lingu\u00edstico que est\u00e1 dispon\u00edvel em nosso acervo mental de uma forma \u00fanica, afinal cada indiv\u00edduo constituiu seu vocabul\u00e1rio a partir de experi\u00eancias tamb\u00e9m \u00fanicas. Isso significa que imprimimos nosso estilo em nossos textos, deixando nele nossa \u201cassinatura\u201d. Esse uso individual do idioma \u00e9 chamado de idioleto, ou seja, \u00e9 como se fosse um dialeto pessoal, uma marca identit\u00e1ria daquele indiv\u00edduo. Embasada nisso, a lingu\u00edstica forense procura desenvolver metodologias que auxiliem no processo de atribui\u00e7\u00e3o de autoria de um determinado texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Welton Pereira e Silva. <strong>Lingu\u00edstica forense:<\/strong> como o linguista pode contribuir em uma demanda judicial? In: <strong>Roseta<\/strong>, v. 2, n.\u00ba 2, 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:I. Conforme S\u00famula n\u00b0 473, do Supremo Tribunal Federal, os atos administrativos podem ser anulados, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais, bem como revogados, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, tanto na esfera administrativa, como na judicial, respeitados os direitos adquiridos.II. Considerando-se que o ato administrativo tem presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, pode-se dizer que, interposto recurso pelo administrado, somente haver\u00e1 efeito suspensivo se houver previs\u00e3o legal, caso em que ficar\u00e1 suspenso o prazo prescricional.III. Tendo em conta a independ\u00eancia de inst\u00e2ncias, ainda que recebido no efeito suspensivo o recurso interposto na via administrativa, poder\u00e1 o interessado recorrer \u00e0 via judicial para a defesa de seu direito, visto que nenhuma les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o ser\u00e1 exclu\u00edda da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.IV. Constitui exce\u00e7\u00e3o \u00e0 independ\u00eancia de inst\u00e2ncias a absolvi\u00e7\u00e3o levada a efeito no ju\u00edzo criminal, qualquer que seja o fundamento, caso em que a responsabilidade do servidor ser\u00e1 afastada na esfera administrativa.","provas":[{"id":60654,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2021-fundep-promotor-de-justica-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841822,"hashId":"cad3c3a60aee5b7fd10e4226739a9620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conforme S\u00famula n\u00b0 473, do Supremo Tribunal Federal, os atos administrativos podem ser anulados, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais, bem como revogados, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, tanto na esfera administrativa, como na judicial, respeitados os direitos adquiridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considerando-se que o ato administrativo tem presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, pode-se dizer que, interposto recurso pelo administrado, somente haver\u00e1 efeito suspensivo se houver previs\u00e3o legal, caso em que ficar\u00e1 suspenso o prazo prescricional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tendo em conta a independ\u00eancia de inst\u00e2ncias, ainda que recebido no efeito suspensivo o recurso interposto na via administrativa, poder\u00e1 o interessado recorrer \u00e0 via judicial para a defesa de seu direito, visto que nenhuma les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o ser\u00e1 exclu\u00edda da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Constitui exce\u00e7\u00e3o \u00e0 independ\u00eancia de inst\u00e2ncias a absolvi\u00e7\u00e3o levada a efeito no ju\u00edzo criminal, qualquer que seja o fundamento, caso em que a responsabilidade do servidor ser\u00e1 afastada na esfera administrativa.<\/p>","resposta":7073873,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7073872,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":7073873,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7073874,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":7073875,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408394,"slug":"direito-administrativo-direito-de-peticao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso","oab":true,"nome":"Recurso","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408398,"slug":"direito-administrativo-recurso"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1841822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o sublinhada pela que est\u00e1 entre par\u00eanteses implica altera\u00e7\u00e3o na concord\u00e2ncia verbal e\/ou nominal.","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841842,"hashId":"822b54f511ffd5eef332bc7cfc494a99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o sublinhada pela que est\u00e1 entre par\u00eanteses implica altera\u00e7\u00e3o na concord\u00e2ncia verbal e\/ou nominal.<\/p>","resposta":7073967,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nisto erramos: em ver a morte \u00e0 nossa frente, ... (o fim)","id":7073966,"corpo":"<p>Nisto erramos: em ver <u>a morte<\/u> \u00e0 nossa frente, ... (o fim)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"como um acontecimento futuro, ... (casualidade)","id":7073967,"corpo":"<p>como um <u>acontecimento<\/u> futuro, ... (casualidade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. (da morte)","id":7073968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... enquanto grande parte <u>dela<\/u> j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. (da morte)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada hora do nosso passado pertence \u00e0 morte. (Todo)","id":7073969,"corpo":"<p><u>Cada hora do<\/u> nosso passado pertence \u00e0 morte. (Todo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\"Nisto erramos: em ver a morte \u00e0 nossa frente, como um acontecimento futuro, enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. Cada hora do nosso passado pertence \u00e0 morte\" (S\u00eaneca)Fonte: https:\/\/www.pensador.com\/frase\/Mzk0Ng\/","id":468869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Nisto erramos: em ver a morte \u00e0 nossa frente, como um acontecimento futuro, enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. Cada hora do nosso passado pertence \u00e0 morte\" (S\u00eaneca)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.pensador.com\/frase\/Mzk0Ng\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s.Considerando as classes gramaticais, pode-se afirmar das palavras destacadas na frase que.","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841863,"hashId":"5cbfdf29b8fdd047b8e62a2b4ab70dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... <u>enquanto<\/u> <u>grande<\/u> parte <u>dela<\/u> j\u00e1 <u>ficou<\/u> para tr\u00e1s.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as classes gramaticais, pode-se afirmar das palavras destacadas na frase que.<\/p>","resposta":7074062,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"enquanto\" \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o.","id":7074062,"corpo":"<p>\"enquanto\" \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"grande\" \u00e9 interjei\u00e7\u00e3o.","id":7074063,"corpo":"<p>\"grande\" \u00e9 interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"dela\" \u00e9 adv\u00e9rbio.","id":7074064,"corpo":"<p>\"dela\" \u00e9 adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"ficou\" \u00e9 pronome.","id":7074065,"corpo":"<p>\"ficou\" \u00e9 pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\"Nisto erramos: em ver a morte \u00e0 nossa frente, como um acontecimento futuro, enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. Cada hora do nosso passado pertence \u00e0 morte\" (S\u00eaneca)Fonte: https:\/\/www.pensador.com\/frase\/Mzk0Ng\/","id":468869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Nisto erramos: em ver a morte \u00e0 nossa frente, como um acontecimento futuro, enquanto grande parte dela j\u00e1 ficou para tr\u00e1s. Cada hora do nosso passado pertence \u00e0 morte\" (S\u00eaneca)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.pensador.com\/frase\/Mzk0Ng\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a ora\u00e7\u00e3o em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em DESACORDO com a norma culta da l\u00edngua.","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841875,"hashId":"af91ee9b68c9a98b36481d98f672110e","enunciado":"<p>Indique a ora\u00e7\u00e3o em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em DESACORDO com a norma culta da l\u00edngua.<\/p>","resposta":7074119,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m a viu.","id":7074117,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m a viu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me importo com isso.","id":7074118,"corpo":"<p>N\u00e3o me importo com isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lhe pediram para sair da sala.","id":7074119,"corpo":"<p>Lhe pediram para sair da sala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deram-me tudo que precisava.","id":7074120,"corpo":"<p>Deram-me tudo que precisava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma casa de jogos havia esta afirma\u00e7\u00e3o:Voc\u00ea est\u00e1 com sorte hoje! Aposte j\u00e1!Se a primeira frase estivesse desta forma: \"Tu est\u00e1s com sorte hoje!\", a segunda frase deveria estar assim:","provas":[{"id":60119,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Otac\u00edlio Costa","sigla":"","id":2519,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-otacilio-costa-sc-2021-ibam-advogado","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Otac\u00edlio Costa - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:17:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841885,"hashId":"01eab9ba6fb4e1e920ad5a7b214215cf","enunciado":"<p>Em uma casa de jogos havia esta afirma\u00e7\u00e3o:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 265px;\"><colgroup><col width=\"265\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vozp\"><td data-row=\"row-vozp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vozp\" data-cell=\"cell-z3h0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Voc\u00ea est\u00e1 com sorte hoje! Aposte j\u00e1!<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a primeira frase estivesse desta forma:<strong> \"Tu est\u00e1s com sorte hoje!\"<\/strong>, a segunda frase deveria estar assim:<\/p>","resposta":7074164,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposta j\u00e1!","id":7074164,"corpo":"<p>Aposta j\u00e1!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aposte j\u00e1!","id":7074165,"corpo":"<p>Aposte j\u00e1!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apostes j\u00e1!","id":7074166,"corpo":"<p>Apostes j\u00e1!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aposteis j\u00e1!","id":7074167,"corpo":"<p>Aposteis j\u00e1!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1841885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tentativa, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":60654,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2021-fundep-promotor-de-justica-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841916,"hashId":"961e4f43871175313a292be0f8393936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tentativa, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7074315,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o desfere, com necandi animo, disparos de arma de fogo contra Pedro, atingindo-o no abd\u00f4men, e acredita que o resultado morte almejado ocorrer\u00e1, por for\u00e7a das les\u00f5es provocadas. Jo\u00e3o deixa, por tal raz\u00e3o, de desferir disparos adicionais, embora pudesse faz\u00ea-lo, mas o resultado morte n\u00e3o ocorre, em virtude do socorro m\u00e9dico recebido pela v\u00edtima. Configura-se, neste caso, uma tentativa perfeita ou acabada.","id":7074313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o desfere, com <em>necandi animo<\/em>, disparos de arma de fogo contra Pedro, atingindo-o no abd\u00f4men, e acredita que o resultado morte almejado ocorrer\u00e1, por for\u00e7a das les\u00f5es provocadas. Jo\u00e3o deixa, por tal raz\u00e3o, de desferir disparos adicionais, embora pudesse faz\u00ea-lo, mas o resultado morte n\u00e3o ocorre, em virtude do socorro m\u00e9dico recebido pela v\u00edtima. Configura-se, neste caso, uma tentativa perfeita ou acabada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No delito de loteamento clandestino ou desautorizado, se o agente d\u00e1 in\u00edcio ao desmembramento do solo para fins urbanos, sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, a infra\u00e7\u00e3o desde logo se consuma.","id":7074314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No delito de loteamento clandestino ou desautorizado, se o agente d\u00e1 in\u00edcio ao desmembramento do solo para fins urbanos, sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, a infra\u00e7\u00e3o desde logo se consuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para efeitos da redu\u00e7\u00e3o da pena, na tentativa, o juiz deve levar em considera\u00e7\u00e3o o iter criminis percorrido, al\u00e9m da intensidade do dolo e de outros fatores subjetivos relevantes, tais como os antecedentes do agente.","id":7074315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da redu\u00e7\u00e3o da pena, na tentativa, o juiz deve levar em considera\u00e7\u00e3o o <em>iter criminis<\/em> percorrido, al\u00e9m da intensidade do dolo e de outros fatores subjetivos relevantes, tais como os antecedentes do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o ministra veneno a Pedro e, em seguida, arrependido, lhe oferece o ant\u00eddoto, cuja ingest\u00e3o \u00e9 recusada pelo ofendido, que acredita tratar-se de mais veneno. Nesta situa\u00e7\u00e3o, ocorrendo o resultado morte, o arrependimento eficaz n\u00e3o se configura.","id":7074316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o ministra veneno a Pedro e, em seguida, arrependido, lhe oferece o ant\u00eddoto, cuja ingest\u00e3o \u00e9 recusada pelo ofendido, que acredita tratar-se de mais veneno. Nesta situa\u00e7\u00e3o, ocorrendo o resultado morte, o arrependimento eficaz n\u00e3o se configura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iter Criminis","oab":false,"nome":"Iter Criminis","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413795,"slug":"direito-penal-iter-criminis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade da tentativa","oab":false,"nome":"Punibilidade da tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418633,"slug":"direito-penal-punibilidade-da-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1841916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60654,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2021-fundep-promotor-de-justica-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1841947,"hashId":"3f1c550ea653952068542fd7c1c59987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7074464,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que relatado o Inqu\u00e9rito Policial com indiciamento, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 devolv\u00ea-lo \u00e0 autoridade policial para quaisquer dilig\u00eancias que reputar cab\u00edveis para formar a opinio delicti.","id":7074463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que relatado o Inqu\u00e9rito Policial com indiciamento, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 devolv\u00ea-lo \u00e0 autoridade policial para quaisquer dilig\u00eancias que reputar cab\u00edveis para formar a <em>opinio delicti<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ao juiz determinar a destrui\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas antes da confec\u00e7\u00e3o do laudo definitivo.","id":7074464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ao juiz determinar a destrui\u00e7\u00e3o das drogas apreendidas antes da confec\u00e7\u00e3o do laudo definitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0s partes requererem a oitiva dos peritos que subscrevem os laudos contidos nos autos, devendo incluir os experts no rol de testemunhas, inclusive para fins de computo do seu n\u00famero m\u00e1ximo.","id":7074465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0s partes requererem a oitiva dos peritos que subscrevem os laudos contidos nos autos, devendo incluir os experts no rol de testemunhas, inclusive para fins de computo do seu n\u00famero m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o controlada de que trata a Lei das Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas submete-se \u00e0 cl\u00e1usula de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":7074466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o controlada de que trata a Lei das Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas submete-se \u00e0 cl\u00e1usula de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Controlada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Controlada","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414572,"slug":"direito-processual-penal-acao-controlada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 11.343\/06 (Lei de Drogas)","oab":false,"nome":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 11.343\/06 (Lei de Drogas)","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421540,"slug":"direito-processual-penal-aspectos-processuais-da-lei-no-11-343-06-lei-de-drogas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1841947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 13.303\/2016, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista","provas":[{"id":60652,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1842059,"hashId":"d4a107609138e22557dfdda3ff9dda04","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.\u00ba 13.303\/2016, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista<\/p>","resposta":7074997,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem divulgar toda e qualquer forma de remunera\u00e7\u00e3o dos seus administradores. ","id":7074997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem divulgar toda e qualquer forma de remunera\u00e7\u00e3o dos seus administradores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem indicar para a diretoria preferencialmente titulares de cargo sem v\u00ednculo permanente com o servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7074998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem indicar para a diretoria preferencialmente titulares de cargo sem v\u00ednculo permanente com o servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"podem criar subsidi\u00e1rias de si ou ter participa\u00e7\u00e3o em empresa privada, desde que haja ato do Poder Executivo que o respalde. ","id":7074999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem criar subsidi\u00e1rias de si ou ter participa\u00e7\u00e3o em empresa privada, desde que haja ato do Poder Executivo que o respalde. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"podem emitir partes benefici\u00e1rias, desde que estas sejam previamente divulgadas, de forma transparente, no seu plano cont\u00e1bil. ","id":7075000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem emitir partes benefici\u00e1rias, desde que estas sejam previamente divulgadas, de forma transparente, no seu plano cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"podem lan\u00e7ar deb\u00eantures e valores mobili\u00e1rios, desde que estes sejam convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es. ","id":7075001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem lan\u00e7ar deb\u00eantures e valores mobili\u00e1rios, desde que estes sejam convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Normas Gerais","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Normas Gerais","pai":422368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422369,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-normas-gerais"},{"palavrasChave":["Direito empresarial","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","pai":422366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422368,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-regime-societario-da-empresa-publica-e-da-sociedade-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","pai":422365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422366,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-disposicoes-aplicaveis-as-empresas-publicas-e-as-sociedades-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1842059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senha de banco \u00e9 formada por 5 s\u00edmbolos diferentes, sendo que os tr\u00eas primeiros s\u00e3o n\u00fameros de 0 a 9 e os dois \u00faltimos s\u00e3o vogais. Se Carlos lembra somente que o primeiro n\u00famero \u00e9 o 4, ent\u00e3o o total de tentativas poss\u00edveis que ele pode digitar para encontrar a senha correta \u00e9: ","provas":[{"id":60656,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-area-enfermeiro-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1842086,"hashId":"408222fc65bd59539a4a60310170f403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma senha de banco \u00e9 formada por 5 s\u00edmbolos diferentes, sendo que os tr\u00eas primeiros s\u00e3o n\u00fameros de 0 a 9 e os dois \u00faltimos s\u00e3o vogais. Se Carlos lembra somente que o primeiro n\u00famero \u00e9 o 4, ent\u00e3o o total de tentativas poss\u00edveis que ele pode digitar para encontrar a senha correta \u00e9: <\/p>","resposta":7075127,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"720","id":7075126,"corpo":"<p>720<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1440","id":7075127,"corpo":"<p>1440<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5760","id":7075128,"corpo":"<p>5760<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180","id":7075129,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1800","id":7075130,"corpo":"<p>1800<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1842086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Lei n\u00ba 8.069\/ 1990, est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 05 de outubro de 1988, notadamente em seu art. 227, no que disp\u00f5e que \u201c\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade [...]\u201d, com o intuito de promover programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, do adolescente e do jovem, assinale as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Os hospitais e demais estabelecimentos p\u00fablicos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes s\u00e3o obrigados a identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e. ( ) Todos os estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezoito anos. ( ) A um dos pais ou ao respons\u00e1vel pela crian\u00e7a e pelo adolescente, deve ser proporcionado condi\u00e7\u00f5es de permanecer em tempo integral nos estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. ( ) O poder p\u00fablico deve fornecer gratuitamente, aos que necessitarem, medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e outras tecnologias assistivas relativas ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes, de acordo com as linhas de cuidado voltada \u00e0s suas necessidades espec\u00edficas. ( ) O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) e os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente dever\u00e3o conferir m\u00e1xima prioridade ao atendimento da crian\u00e7a e do adolescente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia de qualquer natureza. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":60656,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Enfermeiro","id":21336,"slug":"agente-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-area-enfermeiro-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1842105,"hashId":"e4b2cb727cb48154bff1727abfad7b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Lei n\u00ba 8.069\/ 1990, est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 05 de outubro de 1988, notadamente em seu art. 227, no que disp\u00f5e que \u201c\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade [...]\u201d, com o intuito de promover programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, do adolescente e do jovem, assinale as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os hospitais e demais estabelecimentos p\u00fablicos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes s\u00e3o obrigados a identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade devem manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dezoito anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A um dos pais ou ao respons\u00e1vel pela crian\u00e7a e pelo adolescente, deve ser proporcionado condi\u00e7\u00f5es de permanecer em tempo integral nos estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O poder p\u00fablico deve fornecer gratuitamente, aos que necessitarem, medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e outras tecnologias assistivas relativas ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes, de acordo com as linhas de cuidado voltada \u00e0s suas necessidades espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) e os demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente dever\u00e3o conferir m\u00e1xima prioridade ao atendimento da crian\u00e7a e do adolescente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia de qualquer natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":7075219,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, V ","id":7075217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F ","id":7075218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":7075219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V ","id":7075220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":7075221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1842105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de contratos administrativos, julgue os itens seguintes. I N\u00e3o \u00e9 permitida a celebra\u00e7\u00e3o de contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado. II Toda prorroga\u00e7\u00e3o de prazo deve ser justificada por escrito e aprovada pela autoridade competente ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da obra. III Mesmo que ocorra a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por interesse da administra\u00e7\u00e3o, a contratada n\u00e3o ficar\u00e1 isenta da multa administrativa por atraso contratual. IV As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras dos contratos n\u00e3o podem ser alteradas sem pr\u00e9via concord\u00e2ncia da contratada. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":60653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1842208,"hashId":"5dfb0ff8501e8ce5e2e77c802ab45d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de contratos administrativos, julgue os itens seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I N\u00e3o \u00e9 permitida a celebra\u00e7\u00e3o de contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II Toda prorroga\u00e7\u00e3o de prazo deve ser justificada por escrito e aprovada pela autoridade competente ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Mesmo que ocorra a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por interesse da administra\u00e7\u00e3o, a contratada n\u00e3o ficar\u00e1 isenta da multa administrativa por atraso contratual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras dos contratos n\u00e3o podem ser alteradas sem pr\u00e9via concord\u00e2ncia da contratada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":7075719,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7075719,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7075720,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7075721,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7075722,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7075723,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1842208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF adotou sem mitiga\u00e7\u00f5es o princ\u00edpio da uniformidade geogr\u00e1fica, uma vez que estabelece que a concess\u00e3o de qualquer incentivo fiscal deve ser uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":67321,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:32:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2049421,"hashId":"6f12613da90fbb0066e3cbf1ca817a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF adotou sem mitiga\u00e7\u00f5es o princ\u00edpio da uniformidade geogr\u00e1fica, uma vez que estabelece que a concess\u00e3o de qualquer incentivo fiscal deve ser uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":7995336,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7995335,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7995336,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios do direito tribut\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e o CTN, julgue os itens a seguir.","id":492564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios do direito tribut\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e o CTN, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/2049421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":24508,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica da Serra","sigla":"","id":1745,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre as regras previstas na Lei Org\u00e2nica de Itapecerica relativas ao meio ambiente e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( )\tTodos t\u00eam direito a meio ambiente saud\u00e1vel e ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 adequada qualidade de vida, impondo-se a todos e em especial ao Poder P\u00fablico Municipal, o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para o benef\u00edcio das gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras. ( )\t\u00c9 dever do Poder P\u00fablico elaborar e implantar, por meio da lei, um Plano Municipal do Meio Ambiente e recursos naturais que contemplar\u00e1 a necessidade do conhecimento das caracter\u00edsticas e recursos dos meios f\u00edsico e biol\u00f3gico, de diagn\u00f3stico de sua utiliza\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de diretrizes para o seu melhor aproveitamento no processo de desenvolvimento econ\u00f4mico social. ( )\tCabe ao Poder P\u00fablico Municipal, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, definir e implantar \u00e1reas e seus componentes representativos de todos os ecossistemas originais do espa\u00e7o territorial do munic\u00edpio, a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o, inclusive dos j\u00e1 existentes, permitida somente por meio de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o. ( )\tCompete ao munic\u00edpio criar parques, reservas, esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, hortos florestais e outras unidades afins, estimulando-lhes a conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, visando, inclusive, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de ess\u00eancias nativas e de outras esp\u00e9cies, assim como \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de mudas de \u00e1rvores frut\u00edferas. Assinale a seque\u0302ncia correta.","provas":[{"id":70095,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":24508,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica da Serra","sigla":"","id":1745,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica da Serra - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:11:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2142692,"hashId":"d61e10d048fa9e51255eb680cb9925f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre as regras previstas na Lei Org\u00e2nica de Itapecerica relativas ao meio ambiente e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tTodos t\u00eam direito a meio ambiente saud\u00e1vel e ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 adequada qualidade de vida, impondo-se a todos e em especial ao Poder P\u00fablico Municipal, o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para o benef\u00edcio das gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\t\u00c9 dever do Poder P\u00fablico elaborar e implantar, por meio da lei, um Plano Municipal do Meio Ambiente e recursos naturais que contemplar\u00e1 a necessidade do conhecimento das caracter\u00edsticas e recursos dos meios f\u00edsico e biol\u00f3gico, de diagn\u00f3stico de sua utiliza\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de diretrizes para o seu melhor aproveitamento no processo de desenvolvimento econ\u00f4mico social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCabe ao Poder P\u00fablico Municipal, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, definir e implantar \u00e1reas e seus componentes representativos de todos os ecossistemas originais do espa\u00e7o territorial do munic\u00edpio, a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o, inclusive dos j\u00e1 existentes, permitida somente por meio de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCompete ao munic\u00edpio criar parques, reservas, esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, hortos florestais e outras unidades afins, estimulando-lhes a conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, visando, inclusive, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o de ess\u00eancias nativas e de outras esp\u00e9cies, assim como \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de mudas de \u00e1rvores frut\u00edferas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seque\u0302ncia correta.<\/p>","resposta":8389689,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":8389687,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F F","id":8389688,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V V V","id":8389689,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F F V","id":8389690,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2142692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento: \u201cE um acordo entre eles resultou em uma decis\u00e3o: o homem agora est\u00e1 proibido de entrar na biblioteca. N\u00e3o adianta ele dizer que quer apenas consultar os jornais.\u201d H\u00e1 a predomin\u00e2ncia do n\u00edvel de linguagem?","provas":[{"id":69990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"},{"id":69989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:11:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2142901,"hashId":"26e02d99598f2f0fd085c51cfc526371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201cE um acordo entre eles resultou em uma decis\u00e3o: o homem agora est\u00e1 proibido de entrar na biblioteca. N\u00e3o adianta ele dizer que quer apenas consultar os jornais.\u201d H\u00e1 a predomin\u00e2ncia do n\u00edvel de linguagem?<\/p>","resposta":8390561,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o.","id":8390561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vulgar.","id":8390562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vulgar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coloquial.","id":8390563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloquial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionalista.","id":8390564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.Os livros como paix\u00e3o\tNingu\u00e9m compreende minha paix\u00e3o por livros, suspirava ele. E era uma grande paix\u00e3o: o pequeno apartamento em que vivia estava literalmente atulhado de romances, livros de contos, obras de autoajuda, textos m\u00e9dicos etc. N\u00e3o que ele os lesse. Ler erasecund\u00e1rio. O importante era possuir os livros, saber que toda aquela riqueza cultural do passado estava ali, ao alcance de sua m\u00e3o. A m\u00e3o que acariciava as lombadas, que folheava cuidadosamente as p\u00e1ginas. O problema \u00e9 que os livros custam dinheiro. E dinheiro lhe faltava. Aos 85 anos, vivendo de uma modesta aposentadoria, o anci\u00e3o n\u00e3o podia dispender muito em livrarias. Por isso roubava. \u201cRoubo\u201d, ali\u00e1s, era uma express\u00e3o que lhe desagradava; preferia falar em algo como \u201credistribui\u00e7\u00e3o da riqueza intelectual\u201d. Mas o eufemismo n\u00e3o o ajudava muito. Nem as m\u00e3os tr\u00eamulas, nem a lentid\u00e3o.\tCada vez que ia roubar um livro, deixava cair uma pilha inteira no ch\u00e3o. Mais do que isso, n\u00e3o sabia disfar\u00e7ar: os bibliotec\u00e1rios sabiam quando ele estava roubando. Pediam-lhe as obras furtadas de volta e, justi\u00e7a seja feita, ele nunca se negou a faz\u00ea-lo. Era parte de um jogo, um jogo que ele adorava, e cujas regras sempre respeitou.\tInfelizmente, por\u00e9m, os bibliotec\u00e1rios cansaram deste jogo. E um acordo entre eles resultou em uma decis\u00e3o: o homem agora est\u00e1 proibido de entrar na biblioteca. N\u00e3o adianta ele dizer que quer apenas consultar os jornais. N\u00e3o adianta tamb\u00e9m dispor-se a ser revistado. A paci\u00eancia dos respons\u00e1veis simplesmente terminou.\tResta-lhe refugiar-se em seu sonho. E que sonho \u00e9 este? Ele sonha que um dia vai ganhar muito dinheiro \u2013 num cassino ou numa loteria. E a\u00ed comprar\u00e1 uma antiga e grande biblioteca \u2013 que ser\u00e1 s\u00f3 dele. Ningu\u00e9m mais poder\u00e1 frequent\u00e1-la. S\u00f3 ele, ali ir\u00e1 todosos dias.\tBelo sonho, consolador sonho. O \u00fanico inimigo desse sonho \u00e9 o tempo. Com 85 anos, quanto mais ele poder\u00e1 esperar pelo cassino ou pela loteria? O tempo \u00e9 um implac\u00e1vel ladr\u00e3o. E n\u00e3o tem nenhuma paix\u00e3o pelos livros.(Moacyr Scliar \u2013 Adaptado)","id":503898,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os livros como paix\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNingu\u00e9m compreende minha paix\u00e3o por livros, suspirava ele. E era uma grande paix\u00e3o: o pequeno apartamento em que vivia estava literalmente atulhado de romances, livros de contos, obras de autoajuda, textos m\u00e9dicos etc. N\u00e3o que ele os lesse. Ler era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rio. O importante era possuir os livros, saber que toda aquela riqueza cultural do passado estava ali, ao alcance de sua m\u00e3o. A m\u00e3o que acariciava as lombadas, que folheava cuidadosamente as p\u00e1ginas. O problema \u00e9 que os livros custam dinheiro. E dinheiro lhe faltava. Aos 85 anos, vivendo de uma modesta aposentadoria, o anci\u00e3o n\u00e3o podia dispender muito em livrarias. Por isso roubava. \u201cRoubo\u201d, ali\u00e1s, era uma express\u00e3o que lhe desagradava; preferia falar em algo como \u201credistribui\u00e7\u00e3o da riqueza intelectual\u201d. Mas o eufemismo n\u00e3o o ajudava muito. Nem as m\u00e3os tr\u00eamulas, nem a lentid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCada vez que ia roubar um livro, deixava cair uma pilha inteira no ch\u00e3o. Mais do que isso, n\u00e3o sabia disfar\u00e7ar: os bibliotec\u00e1rios sabiam quando ele estava roubando. Pediam-lhe as obras furtadas de volta e, justi\u00e7a seja feita, ele nunca se negou a faz\u00ea-lo. Era parte de um jogo, um jogo que ele adorava, e cujas regras sempre respeitou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInfelizmente, por\u00e9m, os bibliotec\u00e1rios cansaram deste jogo. E um acordo entre eles resultou em uma decis\u00e3o: o homem agora est\u00e1 proibido de entrar na biblioteca. N\u00e3o adianta ele dizer que quer apenas consultar os jornais. N\u00e3o adianta tamb\u00e9m dispor-se a ser revistado. A paci\u00eancia dos respons\u00e1veis simplesmente terminou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tResta-lhe refugiar-se em seu sonho. E que sonho \u00e9 este? Ele sonha que um dia vai ganhar muito dinheiro \u2013 num cassino ou numa loteria. E a\u00ed comprar\u00e1 uma antiga e grande biblioteca \u2013 que ser\u00e1 s\u00f3 dele. Ningu\u00e9m mais poder\u00e1 frequent\u00e1-la. S\u00f3 ele, ali ir\u00e1 todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os dias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBelo sonho, consolador sonho. O \u00fanico inimigo desse sonho \u00e9 o tempo. Com 85 anos, quanto mais ele poder\u00e1 esperar pelo cassino ou pela loteria? O tempo \u00e9 um implac\u00e1vel ladr\u00e3o. E n\u00e3o tem nenhuma paix\u00e3o pelos livros.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Moacyr Scliar \u2013 Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2142901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro foi informado que deveria enviar seu curriculum para a empresa que estava realizando uma sele\u00e7\u00e3o. O curriculum de Pedro estava armazenado em um servidor remoto de dados, acess\u00edvel pela internet. Para atualizar seu curriculum, Pedro realizou, na ordem, duas opera\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":69990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142923,"hashId":"79e7c224e15debe4e1ca406383d63459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi informado que deveria enviar seu curriculum para a empresa que estava realizando uma sele\u00e7\u00e3o. O curriculum de Pedro estava armazenado em um servidor remoto de dados, acess\u00edvel pela internet. Para atualizar seu curriculum, Pedro realizou, na ordem, duas opera\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":8390652,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOWNLOAD, PRINT","id":8390649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOWNLOAD, PRINT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"UPLOAD, DOWNLOAD","id":8390650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UPLOAD, DOWNLOAD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" PRINT, UPLOAD","id":8390651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> PRINT, UPLOAD<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DOWNLOAD, UPLOAD","id":8390652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOWNLOAD, UPLOAD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2142923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u2013 TSB \u2013 e Auxiliar em Sa\u00fade Bucal \u2013 ASB \u2013 (Lei n\u00ba 11.889\/2008), assinale a alternativa que n\u00e3o refere a uma compet\u00eancia do TSB (sempre sob a supervis\u00e3o do CD).","provas":[{"id":69985,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2142944,"hashId":"b47f41d9a5925f75799aa04f72491b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u2013 TSB \u2013 e Auxiliar em Sa\u00fade Bucal \u2013 ASB \u2013 (Lei n\u00ba 11.889\/2008), assinale a alternativa que n\u00e3o refere a uma compet\u00eancia do TSB (sempre sob a supervis\u00e3o do CD).<\/p>","resposta":8390734,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao TSB participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8390733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao TSB participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao TSB prestar assist\u00eancia indireta ao paciente, sem a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista.","id":8390734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao TSB prestar assist\u00eancia indireta ao paciente, sem a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete ao TSB participar das a\u00e7\u00f5es educativas atuando na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais.","id":8390735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao TSB participar das a\u00e7\u00f5es educativas atuando na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete ao TSB supervisionar, sob delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista, o trabalho dos auxiliares de sa\u00fade bucal","id":8390736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao TSB supervisionar, sob delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista, o trabalho dos auxiliares de sa\u00fade bucal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":430478,"slug":"odontologia-lei-no-11-889-2008-regulamenta-o-exercicio-das-profissoes-de-tecnico-em-saude-bucal-tsb-e-de-auxiliar-em-saude-bucal-asb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2142944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria da representa\u00e7\u00e3o, o Estado teria sua incapacidade civil suprida pelos agentes p\u00fablicos, que atuariam, por isso, como representantes, curadores.","provas":[{"id":55371,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656561,"hashId":"ee9cdc69da526734aa96f3a40f967525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria da representa\u00e7\u00e3o, o Estado teria sua incapacidade civil suprida pelos agentes p\u00fablicos, que atuariam, por isso, como representantes, curadores.<\/p>","resposta":6243680,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6243680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6243681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 80, relativos \u00e0s diversas teorias sobre os \u00f3rg\u00e3os administrativos.","id":449640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de 76 a 80, relativos \u00e0s diversas teorias sobre os \u00f3rg\u00e3os administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422150,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407835,"slug":"direito-administrativo-relacoes-do-estado-orgao-com-os-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria da Representa\u00e7\u00e3o","pai":422150,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407837,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria da representa\u00e7\u00e3o","pai":407835,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422152,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-representacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1656561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos trabalhos executados por t\u00e9cnicos industriais, \u00e9 obrigat\u00f3ria, al\u00e9m da assinatura, a men\u00e7\u00e3o expl\u00edcita do t\u00edtulo e do n\u00famero da carteira profissional do respons\u00e1vel.","provas":[{"id":55371,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656663,"hashId":"d3de0d79ca26f65f26222d70ab84f26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trabalhos executados por t\u00e9cnicos industriais, \u00e9 obrigat\u00f3ria, al\u00e9m da assinatura, a men\u00e7\u00e3o expl\u00edcita do t\u00edtulo e do n\u00famero da carteira profissional do respons\u00e1vel.<\/p>","resposta":6244064,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6244064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6244065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial, julgue os itens de 106 a 115.","id":449649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial, julgue os itens de 106 a 115.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 115","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo - CRT SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo - CRT SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428046,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-dos-tecnicos-industriais-do-estado-de-sao-paulo-crt-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1656663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diretor financeiro do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais n\u00e3o integrar\u00e1 a Diretoria Executiva do \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":55371,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656671,"hashId":"53609e4d6a48a74c17841cf8e0715e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor financeiro do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais n\u00e3o integrar\u00e1 a Diretoria Executiva do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","resposta":6244084,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6244083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6244084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais e aos Conselhos Regionais dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de 116 a 120.","id":449650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais e aos Conselhos Regionais dos T\u00e9cnicos Industriais, julgue os itens de 116 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo - CRT SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo - CRT SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428046,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-dos-tecnicos-industriais-do-estado-de-sao-paulo-crt-sp-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1656671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A liberdade de express\u00e3o religiosa n\u00e3o protege o discurso que, comparando religi\u00f5es diversas, explicite alguma hierarquiza\u00e7\u00e3o e animosidade entre elas.","provas":[{"id":55386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1657113,"hashId":"95fc43ae798d40d7fbe44e93fb3067e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de express\u00e3o religiosa n\u00e3o protege o discurso que, comparando religi\u00f5es diversas, explicite alguma hierarquiza\u00e7\u00e3o e animosidade entre elas.<\/p>","resposta":6245649,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245648,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6245649,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens de 79 a 82 acerca dos direitos e das garantias fundamentais.","id":449712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens de 79 a 82 acerca dos direitos e das garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1657113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929,"slug":"analista-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o referente se encontra pr\u00f3ximo, perto de quem fala, ele utiliza o seguinte pronome demonstrativo:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929,"slug":"analista-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":21,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658268,"hashId":"6e8c596b1e108057539d176d8920ed61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o referente se encontra pr\u00f3ximo, perto de quem fala, ele utiliza o seguinte pronome demonstrativo:<\/p>","resposta":6250834,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este.","id":6250833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esse.","id":6250834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquele.","id":6250835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Daquele.","id":6250836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daquele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soletrando no C\u00e9u Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: - Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? - Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. - Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. - Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? - Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? - Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... (Fonte adaptada: https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso &gt;05 de janeiro de 2021)","id":449832,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Soletrando no C\u00e9u <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>&gt;05 de janeiro de 2021)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1658268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza e aplica\u00e7\u00e3o de material sobre uma ferida para sua prote\u00e7\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e drenagem \u00e9 um procedimento de enfermagem e este meio terap\u00eautico \u00e9 denominado (a):","provas":[{"id":54681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fspss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258,"slug":"fspss"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1660711,"hashId":"9fa13ad52d2d676c845b68ae4d39da9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza e aplica\u00e7\u00e3o de material sobre uma ferida para sua prote\u00e7\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e drenagem \u00e9 um procedimento de enfermagem e este meio terap\u00eautico \u00e9 denominado (a):<\/p>","resposta":6262169,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o;","id":6262169,"corpo":"<p>Higieniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Drenagem;","id":6262170,"corpo":"<p>Drenagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assepsia;","id":6262171,"corpo":"<p>Assepsia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curativo.","id":6262172,"corpo":"<p>Curativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1660711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al analizar la estructura del texto 4A2-III, se\u00f1ale la opci\u00f3n en que aparece un per\u00edodo composto.","provas":[{"id":52722,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1reaEspanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1661038,"hashId":"9905ca7d266154c7980a575ff7e4f188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al analizar la estructura del texto 4A2-III, se\u00f1ale la opci\u00f3n en que aparece un per\u00edodo composto.<\/p>","resposta":6263377,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cZuma mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3\u201d.","id":6263373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cZuma mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cChaqui, chaqui, chaqui, charaqui\u201d. ","id":6263374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cChaqui, chaqui, chaqui, charaqui\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cmabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3\u201d. ","id":6263375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cC\u00f3mo baila la rumba la negra Tomasa\u201d.","id":6263376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cC\u00f3mo baila la rumba la negra Tomasa\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9l se estira, se encoge, dispara la grupa\u201d.","id":6263377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00e9l se estira, se encoge, dispara la grupa\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4A2-III Zuma mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3mabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3 Zuma, mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3, mabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3. C\u00f3mo baila la rumba la negra Tomasa, c\u00f3mo baila la rumba Jos\u00e9 Encarnaci\u00f3n. Ella mueve una nalga, ella mueve la otra, \u00e9l se estira, se encoge, dispara la grupa, el vientre dispara, se agacha, camina, sobre el uno y el otro tal\u00f3n. Chaqui, chaqui, chaqui, charaqui, Chaqui, chaqui, chaqui, charaqui. (Jos\u00e9 Zacar\u00edas Tallet) Torres-R\u00edoseco, Arturo. Historia de la literatura Ibero Americana. New York, Las americas publising company, 1965, p.131.","id":450142,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 4A2-III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zuma mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zuma, mam\u00e1, la rumba y tamb\u00f3, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mabimba, mabomba, bomba y bomb\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3mo baila la rumba la negra Tomasa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3mo baila la rumba Jos\u00e9 Encarnaci\u00f3n. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ella mueve una nalga, ella mueve la otra, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9l se estira, se encoge, dispara la grupa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">el vientre dispara, se agacha, camina, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre el uno y el otro tal\u00f3n. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chaqui, chaqui, chaqui, charaqui, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chaqui, chaqui, chaqui, charaqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jos\u00e9 Zacar\u00edas Tallet) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Torres-R\u00edoseco, Arturo. Historia de la literatura Ibero Americana. New York, Las americas publising company, 1965, p.131.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1661038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos compassos musicais \u00e9 a m\u00e9trica. Conforme a m\u00e9trica, um compasso pode ser classificado em","provas":[{"id":52723,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1661191,"hashId":"ae6457d1683adfd2616c996615cdd2f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos compassos musicais \u00e9 a m\u00e9trica. Conforme a m\u00e9trica, um compasso pode ser classificado em<\/p>","resposta":6264054,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unit\u00e1rio, bin\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.","id":6264052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unit\u00e1rio, bin\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"unit\u00e1rio, bin\u00e1rio ou alternado.","id":6264053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unit\u00e1rio, bin\u00e1rio ou alternado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bin\u00e1rio, tern\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.","id":6264054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bin\u00e1rio, tern\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bin\u00e1rio, trin\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.","id":6264055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bin\u00e1rio, trin\u00e1rio ou quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bin\u00e1rio, trin\u00e1rio ou alternado.","id":6264056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bin\u00e1rio, trin\u00e1rio ou alternado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 32","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1661191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo L\u00e9vi-Strauss, \u201cN\u00e3o se sabe como uma civiliza\u00e7\u00e3o poderia esperar beneficiar-se do estilo de vida de outra, a menos que renunciasse a ser ela mesma\u201d. Tal afirma\u00e7\u00e3o leva \u00e0 reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es com a cultura dos povos origin\u00e1rios no Brasil. No que se refere a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":52751,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1661803,"hashId":"3aac5b8a7da5657a6a57439523b21fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo L\u00e9vi-Strauss, \u201cN\u00e3o se sabe como uma civiliza\u00e7\u00e3o poderia esperar beneficiar-se do estilo de vida de outra, a menos que renunciasse a ser ela mesma\u201d. Tal afirma\u00e7\u00e3o leva \u00e0 reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es com a cultura dos povos origin\u00e1rios no Brasil. No que se refere a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6265584,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura deve ser a base de an\u00e1lise para garantir a harmonia \u00e9tnico-cultural. ","id":6265584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura deve ser a base de an\u00e1lise para garantir a harmonia \u00e9tnico-cultural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cultura limita-se a uma cole\u00e7\u00e3o de objetos que d\u00e1 caracter\u00edsticas aos grupos, cuja preserva\u00e7\u00e3o assegura o direito dos povos origin\u00e1rios. ","id":6265585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura limita-se a uma cole\u00e7\u00e3o de objetos que d\u00e1 caracter\u00edsticas aos grupos, cuja preserva\u00e7\u00e3o assegura o direito dos povos origin\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mistura das culturas de diferentes povos \u00e9 necess\u00e1ria para manter uma s\u00f3 cultura e a uma s\u00f3 etnia. ","id":6265586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mistura das culturas de diferentes povos \u00e9 necess\u00e1ria para manter uma s\u00f3 cultura e a uma s\u00f3 etnia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cultura dos povos origin\u00e1rios \u00e9 a sua identidade, mas a terra e os recursos naturais se desassociam da sua livre determina\u00e7\u00e3o.","id":6265587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura dos povos origin\u00e1rios \u00e9 a sua identidade, mas a terra e os recursos naturais se desassociam da sua livre determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cultura dos povos origin\u00e1rios no Brasil foi o que os exp\u00f4s \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o da covid-19.","id":6265588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura dos povos origin\u00e1rios no Brasil foi o que os exp\u00f4s \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o da covid-19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 32","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1661803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A universalidade dos direitos fundamentais diz respeito \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o transnacional, isto \u00e9, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o que lhes deve ser conferida por todos os pa\u00edses.","provas":[{"id":54952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":27,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1661893,"hashId":"6093d56cff545946923a5e1cdc1154ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade dos direitos fundamentais diz respeito \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o transnacional, isto \u00e9, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o que lhes deve ser conferida por todos os pa\u00edses.<\/p>","resposta":6265842,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6265842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos fundamentais, julgue os itens de 61 a 65.","id":450276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos fundamentais, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":["Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais","Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407570,"slug":"direito-constitucional-caracteristicas-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites aos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Limites aos Direitos Fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407571,"slug":"direito-constitucional-limites-aos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia vertical, horizontal e transversal dos direitos fundamentais ou efic\u00e1cia privada dos direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Efic\u00e1cia vertical, horizontal e transversal dos direitos fundamentais ou efic\u00e1cia privada dos direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407572,"slug":"direito-constitucional-eficacia-vertical-horizontal-e-transversal-dos-direitos-fundamentais-ou-eficacia-privada-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1661893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo da administra\u00e7\u00e3o de materiais envolve diversas etapas e atividades. Essas etapas s\u00e3o: sinaliza\u00e7\u00e3o da demanda; identifica\u00e7\u00e3o dos fornecedores; compra de materiais; e aliena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crp-14-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1661919,"hashId":"44e086ac622ef06633aae9a087096195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo da administra\u00e7\u00e3o de materiais envolve diversas etapas e atividades. Essas etapas s\u00e3o: sinaliza\u00e7\u00e3o da demanda; identifica\u00e7\u00e3o dos fornecedores; compra de materiais; e aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6265904,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265903,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6265904,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 85.","id":450279,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 71 A 85","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1661919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista - \u00c1rea: Apoio a Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":24576,"slug":"sanitarista-area-apoio-a-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o cadastro domiciliar, foi identificado o uso \u00fanico de \u00e1gua da chuva. No formul\u00e1rio, o item \u201cabastecimento de \u00e1gua\u201d ficou marcado como","provas":[{"id":65318,"cargo":{"descricao":"Sanitarista - \u00c1rea: Apoio a Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":24576,"slug":"sanitarista-area-apoio-a-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-sanitarista-area-apoio-a-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Sanitarista - \u00c1rea: Apoio a Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2031800,"hashId":"3915aad799a61b4d87165b70f560dd4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o cadastro domiciliar, foi identificado o uso \u00fanico de \u00e1gua da chuva. No formul\u00e1rio, o item \u201cabastecimento de \u00e1gua\u201d ficou marcado como<\/p>","resposta":7916947,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carro Pipa. ","id":7916946,"corpo":"<p>carro Pipa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisterna.","id":7916947,"corpo":"<p>cisterna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aqueduto. ","id":7916948,"corpo":"<p>aqueduto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"po\u00e7o.","id":7916949,"corpo":"<p>po\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nascente.","id":7916950,"corpo":"<p>nascente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no Brasil","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no Brasil","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398404,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-da-vigilancia-sanitaria-no-brasil"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2031800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":24575,"slug":"nutricionista-area-rede-de-atencao-psicossocial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia por defici\u00eancia de ferro \u00e9 considerada um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, sendo a defici\u00eancia nutricional de maior magnitude no Brasil. Os elevados requerimentos de ferro para o crescimento tornam as crian\u00e7as menores de 2 anos mais vulner\u00e1veis. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prop\u00f5e diferentes estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle da anemia. Sobre o tema exposto marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. I A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 \u2013 NutriSUS consiste na adi\u00e7\u00e3o de uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas para as crian\u00e7as diariamente em casa. II A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 \u2013 NutriSUS consiste na adi\u00e7\u00e3o de uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas para as crian\u00e7as diariamente na escola.III O incentivo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida e a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel e em tempo oportuno, por meio da Estrat\u00e9gia Amamenta e Alimenta Brasil, s\u00e3o considerados estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o da anemia. IV Em casos em que a crian\u00e7a esteja recebendo a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro por meio do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro nas unidades de sa\u00fade, recomenda-se somar a utiliza\u00e7\u00e3o do NutriSUS para potencializar a terap\u00eautica. A op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":65310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":24575,"slug":"nutricionista-area-rede-de-atencao-psicossocial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-nutricionista-area-rede-de-atencao-psicossocial-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - \u00c1rea: Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2032127,"hashId":"5dfb94c23294dd1e555c40f27ffd81ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia por defici\u00eancia de ferro \u00e9 considerada um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, sendo a defici\u00eancia nutricional de maior magnitude no Brasil. Os elevados requerimentos de ferro para o crescimento tornam as crian\u00e7as menores de 2 anos mais vulner\u00e1veis. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prop\u00f5e diferentes estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle da anemia. Sobre o tema exposto marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 \u2013 NutriSUS consiste na adi\u00e7\u00e3o de uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas para as crian\u00e7as diariamente em casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 \u2013 NutriSUS consiste na adi\u00e7\u00e3o de uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas para as crian\u00e7as diariamente na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O incentivo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida e a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel e em tempo oportuno, por meio da Estrat\u00e9gia Amamenta e Alimenta Brasil, s\u00e3o considerados estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o da anemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Em casos em que a crian\u00e7a esteja recebendo a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro por meio do Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro nas unidades de sa\u00fade, recomenda-se somar a utiliza\u00e7\u00e3o do NutriSUS para potencializar a terap\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":7918344,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 V; II-F; III-V; IV- F.","id":7918342,"corpo":"<p>I \u2013 V; II-F; III-V; IV- F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 F; II-V; III-F; IV- F.","id":7918343,"corpo":"<p>I \u2013 F; II-V; III-F; IV- F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 F; II-V; III-V; IV- F.","id":7918344,"corpo":"<p>I \u2013 F; II-V; III-V; IV- F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 V; II-F; III-V; IV- V. ","id":7918345,"corpo":"<p>I \u2013 V; II-F; III-V; IV- V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 F; II-F; III-V; IV- F. ","id":7918346,"corpo":"<p>I \u2013 F; II-F; III-V; IV- F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anemias Carenciais","oab":false,"nome":"Anemias Carenciais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418063,"slug":"nutricao-anemias-carenciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica alimentar no Brasil","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica alimentar no Brasil","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398535,"slug":"nutricao-politica-alimentar-no-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/2032127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}