{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3791,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o custo da energia el\u00e9trica \u00e9 de 7 centavos por kilowatt-hora. Calcule o custo semanal de uma lavanderia que disp\u00f5e de 5 m\u00e1quinas de lavar de 500 W usadas durante 10 horas por dia em 7 dias na semana e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86473,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2522871,"hashId":"3bce4c799345d6bc423881b0fef1845a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o custo da energia el\u00e9trica \u00e9 de 7 centavos por kilowatt-hora. Calcule o custo semanal de uma lavanderia que disp\u00f5e de 5 m\u00e1quinas de lavar de 500 W usadas durante 10 horas por dia em 7 dias na semana e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10037916,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"175 centavos.","id":10037914,"corpo":"<p>175 centavos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"245 centavos.","id":10037915,"corpo":"<p>245 centavos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1225 centavos.","id":10037916,"corpo":"<p>1225 centavos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2450 centavos.","id":10037917,"corpo":"<p>2450 centavos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3500 centavos.","id":10037918,"corpo":"<p>3500 centavos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2522871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero, marcar C para as rela\u00e7\u00f5es Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Cantil - cantis.( ) \u00d4nibus - \u00f4nibus.( ) V\u00edrus - v\u00edrus.","provas":[{"id":80894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Travesseiro - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2394825,"hashId":"17a004cbd0c62f76718a64398dbc0680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero, marcar C para as rela\u00e7\u00f5es Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Cantil - cantis.<\/p><p>( ) \u00d4nibus - \u00f4nibus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) V\u00edrus - v\u00edrus.<\/p>","resposta":9481646,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9481643,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9481644,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9481645,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" C - C - C.","id":9481646,"corpo":"<p> C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2394825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de sele\u00e7\u00e3o baseado em compet\u00eancias utiliza como principal instrumento a entrevista","provas":[{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2394993,"hashId":"289487e80079f3867926f68d078ebabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de sele\u00e7\u00e3o baseado em compet\u00eancias utiliza como principal instrumento a entrevista<\/p>","resposta":9482319,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetiva.","id":9482316,"corpo":"<p>subjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dirigida.","id":9482317,"corpo":"<p>dirigida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prospectiva.","id":9482318,"corpo":"<p>prospectiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comportamental.","id":9482319,"corpo":"<p>comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aberta.","id":9482320,"corpo":"<p>aberta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 42","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/2394993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar os direitos pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que","provas":[{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"},{"id":80862,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2395039,"hashId":"ad71c023981824512bb778560c14cfbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao disciplinar os direitos pol\u00edticos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que<\/p>","resposta":9482511,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o.","id":9482508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos ocorrer\u00e1, dentre outros motivos, por condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado.","id":9482509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos ocorrer\u00e1, dentre outros motivos, por condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente por meio de emenda constitucional podem ser estabelecidas outras hip\u00f3teses de inelegibilidade al\u00e9m das expressamente j\u00e1 previstas no texto constitucional.","id":9482510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente por meio de emenda constitucional podem ser estabelecidas outras hip\u00f3teses de inelegibilidade al\u00e9m das expressamente j\u00e1 previstas no texto constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o analfabetismo \u00e9 causa de inelegibilidade, mas n\u00e3o impede o alistamento eleitoral.","id":9482511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o analfabetismo \u00e9 causa de inelegibilidade, mas n\u00e3o impede o alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a tramita\u00e7\u00e3o em segredo de justi\u00e7a da a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato.","id":9482512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a tramita\u00e7\u00e3o em segredo de justi\u00e7a da a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 47 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2395039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos dos atos administrativos identificam-se com os elementos do contrato administrativo no que se refere","provas":[{"id":80862,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2395069,"hashId":"eb2cae43844964e7edb8fdcce90ca58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos dos atos administrativos identificam-se com os elementos do contrato administrativo no que se refere<\/p>","resposta":9482630,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao motivo, que consiste no pressuposto f\u00e1tico para a formaliza\u00e7\u00e3o do ato ou celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, devendo sempre ser expresso e manifestado por escrito.","id":9482628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao motivo, que consiste no pressuposto f\u00e1tico para a formaliza\u00e7\u00e3o do ato ou celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, devendo sempre ser expresso e manifestado por escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 finalidade, que deve constar expressamente da legisla\u00e7\u00e3o que fundamenta a pr\u00e1tica do ato ou a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, inclusive para fins de anula\u00e7\u00e3o ou susta\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de controle.","id":9482629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 finalidade, que deve constar expressamente da legisla\u00e7\u00e3o que fundamenta a pr\u00e1tica do ato ou a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, inclusive para fins de anula\u00e7\u00e3o ou susta\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 compet\u00eancia do sujeito que representa a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que eventual v\u00edcio possa ser san\u00e1vel neste aspecto, em determinados casos.","id":9482630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 compet\u00eancia do sujeito que representa a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que eventual v\u00edcio possa ser san\u00e1vel neste aspecto, em determinados casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao objeto, considerando que tanto o ato administrativo, quanto o contrato administrativo, devem ser formalizados e exteriorizados de forma vinculada ao que constar na legisla\u00e7\u00e3o que autorizou sua edi\u00e7\u00e3o ou formaliza\u00e7\u00e3o.","id":9482631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao objeto, considerando que tanto o ato administrativo, quanto o contrato administrativo, devem ser formalizados e exteriorizados de forma vinculada ao que constar na legisla\u00e7\u00e3o que autorizou sua edi\u00e7\u00e3o ou formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, considerando que nenhum dos dois neg\u00f3cios jur\u00eddicos poderia ser celebrado sem expressa exposi\u00e7\u00e3o acerca dos motivos e fundamentos para tanto.","id":9482632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, considerando que nenhum dos dois neg\u00f3cios jur\u00eddicos poderia ser celebrado sem expressa exposi\u00e7\u00e3o acerca dos motivos e fundamentos para tanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 52 ","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2395069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios, nos termos da Portaria MPS no 402\/2008, \u00e9 autorizada a inclus\u00e3o nos benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, para efeito de percep\u00e7\u00e3o destes, de parcelas remunerat\u00f3rias pagas em decorr\u00eancia","provas":[{"id":80862,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2395100,"hashId":"07e92a4692afdf4eec34ffbe3d48e62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios, nos termos da Portaria MPS n<sup>o<\/sup> 402\/2008, \u00e9 autorizada a inclus\u00e3o nos benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, para efeito de percep\u00e7\u00e3o destes, de parcelas remunerat\u00f3rias pagas em decorr\u00eancia<\/p>","resposta":9482781,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do local de trabalho.","id":9482777,"corpo":"<p>do local de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":9482778,"corpo":"<p>da fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do cargo em comiss\u00e3o.","id":9482779,"corpo":"<p>do cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do abono de perman\u00eancia.","id":9482780,"corpo":"<p>do abono de perman\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da integra\u00e7\u00e3o na remunera\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o do servidor que se aposentar com proventos calculados conforme art. 1o da Lei no 10.887\/2004.","id":9482781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da integra\u00e7\u00e3o na remunera\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o do servidor que se aposentar com proventos calculados conforme art. 1<sup>o<\/sup> da Lei n<sup>o<\/sup> 10.887\/2004.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2395100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto na Lei Municipal no 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Manaus compreende um conjunto de benef\u00edcios que atendam \u00e0s seguintes finalidades, EXCETO:","provas":[{"id":80862,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2395107,"hashId":"eca3bf87f036b306754940b887a317eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto na Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Manaus compreende um conjunto de benef\u00edcios que atendam \u00e0s seguintes finalidades, EXCETO:<\/p>","resposta":9482807,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aposentadoria compuls\u00f3ria.","id":9482806,"corpo":"<p>aposentadoria compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o direta \u00e0 maternidade.","id":9482807,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o direta \u00e0 maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aposentadoria por invalidez.","id":9482808,"corpo":"<p>aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aposentadoria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":9482809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aposentadoria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pens\u00e3o por morte.","id":9482810,"corpo":"<p>pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2395107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos tipos documentais incorporam a seu nome os formatos pelos quais s\u00e3o conhecidos, a exemplo dos itens","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395137,"hashId":"23c2e543403c180e2eae91f97dee1250","enunciado":"<p>Muitos tipos documentais incorporam a seu nome os formatos pelos quais s\u00e3o conhecidos, a exemplo dos itens<\/p>","resposta":9482941,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 4 e 9.","id":9482940,"corpo":"<p>2, 4 e 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 6 e 7.","id":9482941,"corpo":"<p>1, 6 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 9 e 11.","id":9482942,"corpo":"<p>3, 9 e 11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 8 e 10. ","id":9482943,"corpo":"<p>4, 8 e 10. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7, 10 e 11.","id":9482944,"corpo":"<p>7, 10 e 11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere a rela\u00e7\u00e3o abaixo, com termos utilizados na \u00e1rea trabalhista e previdenci\u00e1ria, e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 31.1. livro de atas2. atestado m\u00e9dico3. seguro-desemprego4. sal\u00e1rio-fam\u00edlia5. controle de ponto6. folha de pagamento7. ficha de inscri\u00e7\u00e3o8. contrato de trabalho9. mapa anual de acidentes do trabalho10. pagamento de honor\u00e1rios11. abono de falta12. guia de encaminhamento","id":531649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Considere a rela\u00e7\u00e3o abaixo, com termos utilizados na \u00e1rea trabalhista e previdenci\u00e1ria, e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 31.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1. livro de atas<\/p><p>2. atestado m\u00e9dico<\/p><p>3. seguro-desemprego<\/p><p>4. sal\u00e1rio-fam\u00edlia<\/p><p>5. controle de ponto<\/p><p>6. folha de pagamento<\/p><p>7. ficha de inscri\u00e7\u00e3o<\/p><p>8. contrato de trabalho<\/p><p>9. mapa anual de acidentes do trabalho<\/p><p>10. pagamento de honor\u00e1rios<\/p><p>11. abono de falta<\/p><p>12. guia de encaminhamento<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao formato","oab":false,"nome":"Quanto ao formato","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404693,"slug":"arquivologia-quanto-ao-formato"}],"slug":"arquivologia\/2395137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto federal no 7.845, de 14 de novembro de 2012, que regulamenta procedimentos para credenciamento de seguran\u00e7a e tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada em qualquer grau de sigilo, todo e qualquer sistema, programa, processo, equipamento isolado ou em rede que utiliza algoritmo sim\u00e9trico ou assim\u00e9trico para realizar cifra\u00e7\u00e3o ou decifra\u00e7\u00e3o \u00e9 identificado como","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395177,"hashId":"f4ad059f8c0386538a3871ba8c5c1f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto federal n<sup>o<\/sup> 7.845, de 14 de novembro de 2012, que regulamenta procedimentos para credenciamento de seguran\u00e7a e tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada em qualquer grau de sigilo, todo e qualquer<em> sistema, programa, processo, equipamento isolado ou em rede que utiliza algoritmo sim\u00e9trico ou assim\u00e9trico para realizar cifra\u00e7\u00e3o ou decifra\u00e7\u00e3o <\/em>\u00e9 identificado como<\/p>","resposta":9483115,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida de seguran\u00e7a.","id":9483114,"corpo":"<p>medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recurso criptogr\u00e1fico.","id":9483115,"corpo":"<p>recurso criptogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quebra de seguran\u00e7a.","id":9483116,"corpo":"<p>quebra de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posto de controle.","id":9483117,"corpo":"<p>posto de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"marca\u00e7\u00e3o.","id":9483118,"corpo":"<p>marca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.845\/2012 -Regulamenta procedimentos para credenciamento de seguran\u00e7a e tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada em qualquer grau de sigilo, e disp\u00f5e sobre o N\u00facleo de Seguran\u00e7a e Credenciamento.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.845\/2012 -Regulamenta procedimentos para credenciamento de seguran\u00e7a e tratamento de informa\u00e7\u00e3o classificada em qualquer grau de sigilo, e disp\u00f5e sobre o N\u00facleo de Seguran\u00e7a e Credenciamento.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418919,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-845-2012-regulamenta-procedimentos-para-credenciamento-de-seguranca-e-tratamento-de-informacao-classificada-em-qualquer-grau-de-sigilo-e-dispoe-sobre-o-nucleo-de-seguranca-e-credenciamento"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2395177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo regido pela Lei federal n\u00b0 9.784\/1999","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395237,"hashId":"035a0cca389dd4c753274d84af0d9122","enunciado":"<p>O processo administrativo regido pela Lei federal n\u00b0 9.784\/1999<\/p>","resposta":9483416,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeita-se ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia, n\u00e3o podendo ser instaurado de of\u00edcio.","id":9483412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeita-se ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia, n\u00e3o podendo ser instaurado de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite a participa\u00e7\u00e3o de terceiros interessados, considerando o car\u00e1ter sigiloso decorrente das inafast\u00e1veis opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados envolvidas.","id":9483413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite a participa\u00e7\u00e3o de terceiros interessados, considerando o car\u00e1ter sigiloso decorrente das inafast\u00e1veis opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia de nenhuma natureza, considerando que todas as mat\u00e9rias s\u00e3o sujeitas \u00e0 compet\u00eancia exclusiva.","id":9483414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia de nenhuma natureza, considerando que todas as mat\u00e9rias s\u00e3o sujeitas \u00e0 compet\u00eancia exclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"admite que as provas il\u00edcitas sejam sanadas, excepcionalmente, quando se prestarem \u00e0 busca da verdade real.","id":9483415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite que as provas il\u00edcitas sejam sanadas, excepcionalmente, quando se prestarem \u00e0 busca da verdade real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permite que o interessado apresente documentos mesmo ap\u00f3s o encerramento da fase instrut\u00f3ria, se antes de proferida a decis\u00e3o.","id":9483416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que o interessado apresente documentos mesmo ap\u00f3s o encerramento da fase instrut\u00f3ria, se antes de proferida a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 52","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422922,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-instrucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2395237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o contabilizou gastos com: I. pensionistas. II. proventos de aposentadoria. III. indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores. IV. incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria. V. encargos sociais. O c\u00f4mputo para a apura\u00e7\u00e3o dos gastos com pessoal desse ente, nos termos ditados pela Lei de Responsabilidade Fiscal, deve considerar os itens ","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395399,"hashId":"f4895d9c3f7744478e863039471a3595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o contabilizou gastos com: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pensionistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. proventos de aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. encargos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f4mputo para a apura\u00e7\u00e3o dos gastos com pessoal desse ente, nos termos ditados pela Lei de Responsabilidade Fiscal, deve considerar os itens <\/p>","resposta":9484219,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9484217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":9484218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":9484219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9484220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas","id":9484221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2395399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora de ensino fundamental, que ingressou na rede privada em 2020, sem v\u00ednculo ou exerc\u00edcio de atividade laboral remunerada anterior, pretende manter-se na carreira at\u00e9 o momento de aposentar-se. Considerando esses elementos \u00e0 luz das regras atuais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de comprovar tempo m\u00ednimo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, para que referida professora fa\u00e7a jus \u00e0 aposentadoria, dever\u00e1 cumprir","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395451,"hashId":"0ca8bd85ffda8ca84a2303a6f854fb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora de ensino fundamental, que ingressou na rede privada em 2020, sem v\u00ednculo ou exerc\u00edcio de atividade laboral remunerada anterior, pretende manter-se na carreira at\u00e9 o momento de aposentar-se. Considerando esses elementos \u00e0 luz das regras atuais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de comprovar tempo m\u00ednimo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, para que referida professora fa\u00e7a jus \u00e0 aposentadoria, dever\u00e1 cumprir<\/p>","resposta":9484477,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos. ","id":9484477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o. ","id":9484478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.","id":9484479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos. ","id":9484480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos. ","id":9484481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2395451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ao er\u00e1rio, com efetiva comprova\u00e7\u00e3o de desvio ou apropria\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 imprescind\u00edvel para","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395471,"hashId":"ab7513b2a1f6229d5cc5649b39daf456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ao er\u00e1rio, com efetiva comprova\u00e7\u00e3o de desvio ou apropria\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 imprescind\u00edvel para<\/p>","resposta":9484579,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipifica\u00e7\u00e3o das modalidades de ato de improbidade, prescindindo-se, no entanto, da demonstra\u00e7\u00e3o de culpa.","id":9484576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tipifica\u00e7\u00e3o das modalidades de ato de improbidade, prescindindo-se, no entanto, da demonstra\u00e7\u00e3o de culpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o de penalidade a servidor, pela tipifica\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o disciplinar que tamb\u00e9m configure ato de improbidade.","id":9484577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposi\u00e7\u00e3o de penalidade a servidor, pela tipifica\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o disciplinar que tamb\u00e9m configure ato de improbidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o das modalidades dolosas e culposas de ato de improbidade, aliada \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de ofensa aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9484578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura\u00e7\u00e3o das modalidades dolosas e culposas de ato de improbidade, aliada \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de ofensa aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tipifica\u00e7\u00e3o da modalidade de ato de improbidade de mesmo nome, que autoriza a aplica\u00e7\u00e3o de pena de perda dos valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio do agente p\u00fablico respons\u00e1vel.","id":9484579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tipifica\u00e7\u00e3o da modalidade de ato de improbidade de mesmo nome, que autoriza a aplica\u00e7\u00e3o de pena de perda dos valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio do agente p\u00fablico respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de culpa do servidor pela infra\u00e7\u00e3o disciplinar hom\u00f4nima, ensejando, ademais, agravamento da pena.","id":9484580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presun\u00e7\u00e3o de culpa do servidor pela infra\u00e7\u00e3o disciplinar hom\u00f4nima, ensejando, ademais, agravamento da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2395471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei federal no 14.133\/2021 estabelece que","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395474,"hashId":"bf8231aeb981ca7519552fe2df75f1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, Lei federal n<sup>o<\/sup> 14.133\/2021 estabelece que<\/p>","resposta":9484594,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a veda\u00e7\u00e3o ao sigilo do procedimento de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, sendo todos os atos praticados essencialmente p\u00fablicos, salvo decis\u00e3o judicial.","id":9484591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a veda\u00e7\u00e3o ao sigilo do procedimento de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, sendo todos os atos praticados essencialmente p\u00fablicos, salvo decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o autor do projeto b\u00e1sico poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o da respectiva obra, sob qualquer modalidade.","id":9484592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor do projeto b\u00e1sico poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o da respectiva obra, sob qualquer modalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os profissionais organizados sob a forma de cooperativa, qualquer que seja a natureza ou o regime de funcionamento ou de distribui\u00e7\u00e3o de receitas, poder\u00e3o participar de procedimentos de licita\u00e7\u00e3o por ela regidos.","id":9484593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais organizados sob a forma de cooperativa, qualquer que seja a natureza ou o regime de funcionamento ou de distribui\u00e7\u00e3o de receitas, poder\u00e3o participar de procedimentos de licita\u00e7\u00e3o por ela regidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fase preparat\u00f3ria ou de planejamento da licita\u00e7\u00e3o demanda, al\u00e9m da necessidade de motiva\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise dos riscos que eventualmente possam comprometer o sucesso do certame.","id":9484594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fase preparat\u00f3ria ou de planejamento da licita\u00e7\u00e3o demanda, al\u00e9m da necessidade de motiva\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise dos riscos que eventualmente possam comprometer o sucesso do certame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de artigos de luxo somente pode ser feita nas hip\u00f3teses em que o cronograma de entrega seja mais eficiente que no caso de artigos comuns.","id":9484595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de artigos de luxo somente pode ser feita nas hip\u00f3teses em que o cronograma de entrega seja mais eficiente que no caso de artigos comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2395474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo regido pela Lei federal no 9.784\/1999","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395476,"hashId":"ee7c1c95290002463e8dbeddec97259d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo regido pela Lei federal n<sup>o<\/sup> 9.784\/1999<\/p>","resposta":9484605,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeita-se ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia, n\u00e3o podendo ser instaurado de of\u00edcio.","id":9484601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeita-se ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia, n\u00e3o podendo ser instaurado de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite a participa\u00e7\u00e3o de terceiros interessados, considerando o car\u00e1ter sigiloso decorrente das inafast\u00e1veis opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados envolvidas.","id":9484602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite a participa\u00e7\u00e3o de terceiros interessados, considerando o car\u00e1ter sigiloso decorrente das inafast\u00e1veis opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia de nenhuma natureza, considerando que todas as mat\u00e9rias s\u00e3o sujeitas \u00e0 compet\u00eancia exclusiva.","id":9484603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admite delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia de nenhuma natureza, considerando que todas as mat\u00e9rias s\u00e3o sujeitas \u00e0 compet\u00eancia exclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"admite que as provas il\u00edcitas sejam sanadas, excepcionalmente, quando se prestarem \u00e0 busca da verdade real.","id":9484604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite que as provas il\u00edcitas sejam sanadas, excepcionalmente, quando se prestarem \u00e0 busca da verdade real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permite que o interessado apresente documentos mesmo ap\u00f3s o encerramento da fase instrut\u00f3ria, se antes de proferida a decis\u00e3o.","id":9484605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que o interessado apresente documentos mesmo ap\u00f3s o encerramento da fase instrut\u00f3ria, se antes de proferida a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2395476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. II. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma unidade p\u00fablica de apoio \u00e0s pessoas que sofreram maus tratos ou algum tipo de viol\u00eancia f\u00edsica, financeira, sexual ou psicol\u00f3gica. Para prestar esses servi\u00e7os, o CRAS disp\u00f5e de m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas e odont\u00f3logos em per\u00edodo integral. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2149496,"hashId":"ebd2a671b2b39406ec06bbccd2115d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma unidade p\u00fablica de apoio \u00e0s pessoas que sofreram maus tratos ou algum tipo de viol\u00eancia f\u00edsica, financeira, sexual ou psicol\u00f3gica. Para prestar esses servi\u00e7os, o CRAS disp\u00f5e de m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas e odont\u00f3logos em per\u00edodo integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8419614,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8419613,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8419614,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8419615,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8419616,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"}],"slug":"servico-social\/2149496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estabelecido pela Lei no 8.213, de 24 de julho de 1991, a comunica\u00e7\u00e3o do acidente de trabalho","provas":[{"id":63273,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392241,"hashId":"db8168d87395528c8b9b8c3d76ae81ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estabelecido pela Lei n<sup>o<\/sup> 8.213, de 24 de julho de 1991, a comunica\u00e7\u00e3o do acidente de trabalho<\/p>","resposta":9470778,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser feita pela empresa ou pelo empregador dom\u00e9stico \u00e0 ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS, at\u00e9 o segundo dia \u00fatil ap\u00f3s a ocorr\u00eancia, e, em caso de morte, de imediato, \u00e0 autoridade competente, sob pena de multa aplicada e cobrada pela Previd\u00eancia Social.","id":9470774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser feita pela empresa ou pelo empregador dom\u00e9stico \u00e0 ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS, at\u00e9 o segundo dia \u00fatil ap\u00f3s a ocorr\u00eancia, e, em caso de morte, de imediato, \u00e0 autoridade competente, sob pena de multa aplicada e cobrada pela Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"e da doen\u00e7a profissional ou do trabalho deve ser feita junto \u00e0 ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS mais pr\u00f3xima da empresa, mediante preenchimento de formul\u00e1rio pr\u00f3prio em 5 (cinco) vias, sendo a primeira via entregue ao INSS, a segunda \u00e0 empresa, a terceira para o segurado ou dependente, a quarta para o sindicato de classe do empregado e a quinta para o Centro de Refer\u00eancia de Sa\u00fade do Trabalhador do SUS.","id":9470775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e da doen\u00e7a profissional ou do trabalho deve ser feita junto \u00e0 ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS mais pr\u00f3xima da empresa, mediante preenchimento de formul\u00e1rio pr\u00f3prio em 5 (cinco) vias, sendo a primeira via entregue ao INSS, a segunda \u00e0 empresa, a terceira para o segurado ou dependente, a quarta para o sindicato de classe do empregado e a quinta para o Centro de Refer\u00eancia de Sa\u00fade do Trabalhador do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada de reabertura quando se d\u00e1 durante o per\u00edodo de estabilidade no emprego do empregado segurado ap\u00f3s o retorno ao trabalho, sendo que, para evitar a duplica\u00e7\u00e3o na capta\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos relativos aos acidentes liquidados, n\u00e3o se estabelece qualquer v\u00ednculo entre as duas comunica\u00e7\u00f5es.","id":9470776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerada de reabertura quando se d\u00e1 durante o per\u00edodo de estabilidade no emprego do empregado segurado ap\u00f3s o retorno ao trabalho, sendo que, para evitar a duplica\u00e7\u00e3o na capta\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos relativos aos acidentes liquidados, n\u00e3o se estabelece qualquer v\u00ednculo entre as duas comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando inexistente por parte da empresa, poder\u00e1 ser formalizada pelo pr\u00f3prio acidentado, pelos seus dependentes, pelo m\u00e9dico que o assistiu ou qualquer autoridade p\u00fablica, n\u00e3o prevalecendo, nestes casos, o prazo previsto neste artigo, sendo vedada a pr\u00e1tica ao sindicato representativo da categoria profissional do segurado.","id":9470777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando inexistente por parte da empresa, poder\u00e1 ser formalizada pelo pr\u00f3prio acidentado, pelos seus dependentes, pelo m\u00e9dico que o assistiu ou qualquer autoridade p\u00fablica, n\u00e3o prevalecendo, nestes casos, o prazo previsto neste artigo, sendo vedada a pr\u00e1tica ao sindicato representativo da categoria profissional do segurado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve considerar como dia do acidente, no caso de doen\u00e7a profissional ou do trabalho, a data do in\u00edcio da incapacidade laborativa para o exerc\u00edcio da atividade habitual, ou o dia da segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, ou o dia em que for realizado o diagn\u00f3stico, valendo para este efeito o que ocorrer primeiro.","id":9470778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve considerar como dia do acidente, no caso de doen\u00e7a profissional ou do trabalho, a data do in\u00edcio da incapacidade laborativa para o exerc\u00edcio da atividade habitual, ou o dia da segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, ou o dia em que for realizado o diagn\u00f3stico, valendo para este efeito o que ocorrer primeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2392241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alergia alimentar \u00e9, atualmente, considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica. No mundo, os dados acerca de sua preval\u00eancia s\u00e3o vari\u00e1veis, a depender de idade, caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o (cultura, h\u00e1bitos alimentares, clima), m\u00e9todo de diagn\u00f3stico, tipo de alimento, regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, entre outros. Estima-se que a preval\u00eancia seja de, aproximadamente, 6% em menores de 3 anos de idade e 3,5% em adultos. Embora muitos alimentos tenham potencial alerg\u00eanico, uma pequena parcela, entre eles, tem sido responsabilizada pela maioria dos casos, sendo leite de vaca, ovo, trigo e soja entre crian\u00e7as, e amendoim, castanhas, peixes e frutos do mar em adultos. SOL\u00c9, D. et al. Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar: 2018 - Parte 1 - Etiopatogenia, cl\u00ednica e diagn\u00f3stico. Documento conjunto elaborado pela Sociedade Brasileira de Pediatria e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alergia e Imunologia. Arq Asma AlergImunol. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a alergias e intoler\u00e2ncias alimentares, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2093921,"hashId":"47cb5633cfdf93e980b83902b9379cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alergia alimentar \u00e9, atualmente, considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica. No mundo, os dados acerca de sua preval\u00eancia s\u00e3o vari\u00e1veis, a depender de idade, caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o (cultura, h\u00e1bitos alimentares, clima), m\u00e9todo de diagn\u00f3stico, tipo de alimento, regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, entre outros. Estima-se que a preval\u00eancia seja de, aproximadamente, 6% em menores de 3 anos de idade e 3,5% em adultos. Embora muitos alimentos tenham potencial alerg\u00eanico, uma pequena parcela, entre eles, tem sido responsabilizada pela maioria dos casos, sendo leite de vaca, ovo, trigo e soja entre crian\u00e7as, e amendoim, castanhas, peixes e frutos do mar em adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SOL\u00c9, D.<\/span><em style=\"font-size: 11px;\"> et al<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar: 2018 - Parte 1 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">- Etiopatogenia, cl\u00ednica e diagn\u00f3stico. Documento conjunto elaborado pela <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Sociedade Brasileira de Pediatria e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alergia e <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Imunologia. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Arq Asma AlergImunol<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a alergias e intoler\u00e2ncias alimentares, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8186183,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trato gastrintestinal possui mecanismos de defesa espec\u00edficos e inespec\u00edficos que contribuem para o desenvolvimento da toler\u00e2ncia oral \u00e0 prote\u00edna. Entre os mecanismos espec\u00edficos, est\u00e3o o \u00e1cido g\u00e1strico, as secre\u00e7\u00f5es biliares e o muco. ","id":8186180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trato gastrintestinal possui mecanismos de defesa espec\u00edficos e inespec\u00edficos que contribuem para o desenvolvimento da toler\u00e2ncia oral \u00e0 prote\u00edna. Entre os mecanismos espec\u00edficos, est\u00e3o o \u00e1cido g\u00e1strico, as secre\u00e7\u00f5es biliares e o muco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tendo em vista a coloniza\u00e7\u00e3o intestinal pr\u00e9-natal, uma vez bem estabelecida, a disbiose no adulto n\u00e3o resulta em altera\u00e7\u00f5es nos mecanismos reguladores, propiciando maior susceptibilidade a alergias alimentares.","id":8186181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a coloniza\u00e7\u00e3o intestinal pr\u00e9-natal, uma vez bem estabelecida, a disbiose no adulto n\u00e3o resulta em altera\u00e7\u00f5es nos mecanismos reguladores, propiciando maior susceptibilidade a alergias alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Define-se como al\u00e9rgeno a prote\u00edna capaz de estimular uma resposta de hipersensibilidade.","id":8186182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como al\u00e9rgeno a prote\u00edna capaz de estimular uma resposta de hipersensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O teste de provoca\u00e7\u00e3o oral (TPO) consiste na oferta progressiva do alimento suspeito, e (ou) placebo, em intervalos regulares, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica, ap\u00f3s um per\u00edodo de exclus\u00e3o diet\u00e9tica necess\u00e1rio para resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas cl\u00ednicos e \u00e9 o m\u00e9todo mais confi\u00e1vel no diagn\u00f3stico de alergia alimentar.","id":8186183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de provoca\u00e7\u00e3o oral (TPO) consiste na oferta progressiva do alimento suspeito, e (ou) placebo, em intervalos regulares, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica, ap\u00f3s um per\u00edodo de exclus\u00e3o diet\u00e9tica necess\u00e1rio para resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas cl\u00ednicos e \u00e9 o m\u00e9todo mais confi\u00e1vel no diagn\u00f3stico de alergia alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento mais indicado para alergia alimentar \u00e9 a imunoterapia oral (ITO) e a sublingual (ITSL).","id":8186184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento mais indicado para alergia alimentar \u00e9 a imunoterapia oral (ITO) e a sublingual (ITSL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2093921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vitamina D (VD) \u00e9 provavelmente o horm\u00f4nio mais antigo de que se tem conhecimento. Durante a pandemia causada pela Covid-19, a popularidade de sua suplementa\u00e7\u00e3o, em virtude de seu papel no sistema imune, aumentou exponencialmente. Blogueiras e influenciadoras digitais passaram a publicar suas rotinas de suplementa\u00e7\u00e3o dessa vitamina, alegando a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a t\u00e3o temida. Tendo em vista as fun\u00e7\u00f5es e o metabolismo da VD, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68658,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia","id":21501,"slug":"residencia-em-nutricao-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2093957,"hashId":"0f1945b60fb2a989f6580fe84e0ab06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina D (VD) \u00e9 provavelmente o horm\u00f4nio mais antigo de que se tem conhecimento. Durante a pandemia causada pela Covid-19, a popularidade de sua suplementa\u00e7\u00e3o, em virtude de seu papel no sistema imune, aumentou exponencialmente. Blogueiras e influenciadoras digitais passaram a publicar suas rotinas de suplementa\u00e7\u00e3o dessa vitamina, alegando a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a t\u00e3o temida. Tendo em vista as fun\u00e7\u00f5es e o metabolismo da VD, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8186361,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de ingest\u00e3o insuficiente de c\u00e1lcio, a gl\u00e2ndula paratireoide secreta PTH com o objetivo de normalizar a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica do nutriente. Isso ocorre por causa da diminui\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea de c\u00e1lcio.","id":8186360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de ingest\u00e3o insuficiente de c\u00e1lcio, a gl\u00e2ndula paratireoide secreta PTH com o objetivo de normalizar a concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica do nutriente. Isso ocorre por causa da diminui\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existe uma associa\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, baixas concentra\u00e7\u00f5es de 25(OH)VD e maior incid\u00eancia de diabetes mellitus tipo I (DM1).","id":8186361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma associa\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, baixas concentra\u00e7\u00f5es de 25(OH)VD e maior incid\u00eancia de diabetes <em>mellitus<\/em> tipo I (DM1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De forma geral, a VD de origem alimentar n\u00e3o \u00e9 biodispon\u00edvel nos adultos. Por isso, a necessidade dessa vitamina aumenta com a idade, bem como a necessidade de maior exposi\u00e7\u00e3o solar.","id":8186362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma geral, a VD de origem alimentar n\u00e3o \u00e9 biodispon\u00edvel nos adultos. Por isso, a necessidade dessa vitamina aumenta com a idade, bem como a necessidade de maior exposi\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a convers\u00e3o da VD, nas c\u00e9lulas epiteliais em 25(OH)VD, sua forma, agora biologicamente ativa, torna-se biomarcador de ingest\u00e3o alimentar.","id":8186363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a convers\u00e3o da VD, nas c\u00e9lulas epiteliais em 25(OH)VD, sua forma, agora biologicamente ativa, torna-se biomarcador de ingest\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O calcitriol (forma ativa da VD) exerce apenas atividade imunomoduladora de forma par\u00e1crina, ou seja, a mol\u00e9cula sinalizadora \u00e9 liberada e atua em outras c\u00e9lulas (pr\u00f3ximas a ela). Por isso, n\u00e3o \u00e9 apontada como quimiopreventivo, embora contribua para o controle da diferencia\u00e7\u00e3o celular.","id":8186364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calcitriol (forma ativa da VD) exerce apenas atividade imunomoduladora de forma par\u00e1crina, ou seja, a mol\u00e9cula sinalizadora \u00e9 liberada e atua em outras c\u00e9lulas (pr\u00f3ximas a ela). Por isso, n\u00e3o \u00e9 apontada como quimiopreventivo, embora contribua para o controle da diferencia\u00e7\u00e3o celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/2093957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: I. O primeiro contato significa acessibilidade e utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelos usu\u00e1rios, para cada problema novo ou para cada novo epis\u00f3dio de um mesmo problema. Um servi\u00e7o e\u0301 a porta de entrada quando a popula\u00e7\u00e3o e a equipe o identificam como o primeiro recurso de sa\u00fade a ser buscado quando h\u00e1 necessidade\/problema de sa\u00fade. II. O acesso s\u00f3cio-organizacional envolve caracter\u00edsticas relacionadas a\u0300 dist\u00e2ncia e aos meios de transporte a serem utilizados para obter o cuidado. III. \u00c9 importante a equipe de sa\u00fade bucal observar hor\u00e1rio de funcionamento, a forma de marca\u00e7\u00e3o de consulta e a presen\u00e7a de longas filas, pois essas caracter\u00edsticas da unidade de sa\u00fade podem significar barreiras ao acesso. Torna-se necess\u00e1rio, portanto, que a equipe de Sa\u00fade Bucal, em conjunto com os demais profissionais, reflita sobre o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os ofertados e sobre os poss\u00edveis fatores que possam favorecer ou dificultar a entrada do usu\u00e1rio na UBS. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65685,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2094146,"hashId":"355ea02964771595022333d792ae96b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O primeiro contato significa acessibilidade e utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelos usu\u00e1rios, para cada problema novo ou para cada novo epis\u00f3dio de um mesmo problema. Um servi\u00e7o e\u0301 a porta de entrada quando a popula\u00e7\u00e3o e a equipe o identificam como o primeiro recurso de sa\u00fade a ser buscado quando h\u00e1 necessidade\/problema de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O acesso s\u00f3cio-organizacional envolve caracter\u00edsticas relacionadas a\u0300 dist\u00e2ncia e aos meios de transporte a serem utilizados para obter o cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 importante a equipe de sa\u00fade bucal observar hor\u00e1rio de funcionamento, a forma de marca\u00e7\u00e3o de consulta e a presen\u00e7a de longas filas, pois essas caracter\u00edsticas da unidade de sa\u00fade podem significar barreiras ao acesso. Torna-se necess\u00e1rio, portanto, que a equipe de Sa\u00fade Bucal, em conjunto com os demais profissionais, reflita sobre o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os ofertados e sobre os poss\u00edveis fatores que possam favorecer ou dificultar a entrada do usu\u00e1rio na UBS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8187055,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8187052,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8187053,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8187054,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8187055,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8187056,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2094146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O oficial da Promotoria X afirmou que foi cumprir uma dilig\u00eancia em determinado local. Ele saiu da sede da Promotoria de Justi\u00e7a X \u00e0s 14h15 e s\u00f3 retornou \u00e0s 17h15 para seu local de trabalho. Consta na certid\u00e3o do oficial de Promotoria que sua dilig\u00eancia no local durou uma hora e meia. Ent\u00e3o, o tempo gasto pelo oficial de Promotoria no trajeto de ida e volta ao local da dilig\u00eancia foi igual a: ","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2094297,"hashId":"523d2db5b8f8908422a6c1b59d923dd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O oficial da Promotoria X afirmou que foi cumprir uma dilig\u00eancia em determinado local. Ele saiu da sede da Promotoria de Justi\u00e7a X \u00e0s 14h15 e s\u00f3 retornou \u00e0s 17h15 para seu local de trabalho. Consta na certid\u00e3o do oficial de Promotoria que sua dilig\u00eancia no local durou uma hora e meia. Ent\u00e3o, o tempo gasto pelo oficial de Promotoria no trajeto de ida e volta ao local da dilig\u00eancia foi igual a: <\/p>","resposta":8187651,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 minutos.","id":8187648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 hora.","id":8187649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 hora e 10 minutos. ","id":8187650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 10 minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos.","id":8187651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora e 30 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2094297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital foi aplicado a juro simples e, ao final de tr\u00eas anos e quatro meses, teve o seu valor triplicado. A taxa mensal dessa aplica\u00e7\u00e3o foi de:","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2094299,"hashId":"4e8534a2cf2fca5487a2aafb134aefcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital foi aplicado a juro simples e, ao final de tr\u00eas anos e quatro meses, teve o seu valor triplicado. A taxa mensal dessa aplica\u00e7\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":8187658,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5%","id":8187657,"corpo":"<p>2,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 %","id":8187658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 %","id":8187659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6%","id":8187660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2094299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o ano de 2020, devido \u00e0 pandemia de COVID-19, o mundo viu-se dependente da cria\u00e7\u00e3o de uma vacina para imunizar a popula\u00e7\u00e3o. No Brasil n\u00e3o foi diferente e a corrida por uma vacina eficaz s\u00f3 terminou no ano de 2021. A primeira delas foi a Coronavac, produzida pelo Instituto Butantan, que anunciou que a vacina possui 78% de efic\u00e1cia em casos leves. Isso significa que, se 100 pessoas forem vacinadas, 78 pessoas n\u00e3o ter\u00e3o sintoma algum e 22 pessoas ter\u00e3o sintomas leves. A partir desse an\u00fancio, iniciou-se a campanha de imuniza\u00e7\u00e3o. Supondo-se que a cidade de Formosa tenha conseguido vacinar toda a sua popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de 123.600 habitantes e considerando-se que toda ela tenha contato com o v\u00edrus e que essa propor\u00e7\u00e3o seja mantida, a quantidade de pessoas que ter\u00e3o sintomas leves nessa popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de:","provas":[{"id":68724,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa","id":24763,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-formosa-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Formosa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2094303,"hashId":"67b42241b047dbf707b118954c0b1b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o ano de 2020, devido \u00e0 pandemia de COVID-19, o mundo viu-se dependente da cria\u00e7\u00e3o de uma vacina para imunizar a popula\u00e7\u00e3o. No Brasil n\u00e3o foi diferente e a corrida por uma vacina eficaz s\u00f3 terminou no ano de 2021. A primeira delas foi a Coronavac, produzida pelo Instituto Butantan, que anunciou que a vacina possui 78% de efic\u00e1cia em casos leves. Isso significa que, se 100 pessoas forem vacinadas, 78 pessoas n\u00e3o ter\u00e3o sintoma algum e 22 pessoas ter\u00e3o sintomas leves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse an\u00fancio, iniciou-se a campanha de imuniza\u00e7\u00e3o. Supondo-se que a cidade de Formosa tenha conseguido vacinar toda a sua popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de 123.600 habitantes e considerando-se que toda ela tenha contato com o v\u00edrus e que essa propor\u00e7\u00e3o seja mantida, a quantidade de pessoas que ter\u00e3o sintomas leves nessa popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8187674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.192","id":8187674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27.192<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24.720","id":8187675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24.720<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.980","id":8187676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.980<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.981","id":8187677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.981<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2094303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Estatuto do Idoso, considere as alternativas a seguir e marque a que N\u00c3O indica um crime contra o idoso previsto por essa lei.","provas":[{"id":68858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-administrador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:26:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2094455,"hashId":"924d2fa72ce3710e112612369f751ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Estatuto do Idoso, considere as alternativas a seguir e marque a que N\u00c3O indica um crime contra o idoso previsto por essa lei.<\/p>","resposta":8188362,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir ou veicular, por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es ou imagens depreciativas ou injuriosas \u00e0 pessoa do idoso.","id":8188360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibir ou veicular, por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es ou imagens depreciativas ou injuriosas \u00e0 pessoa do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Induzir pessoa idosa sem discernimento de seus atos a outorgar procura\u00e7\u00e3o para fins de administra\u00e7\u00e3o de bens ou deles dispor livremente.","id":8188361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir pessoa idosa sem discernimento de seus atos a outorgar procura\u00e7\u00e3o para fins de administra\u00e7\u00e3o de bens ou deles dispor livremente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reter o cart\u00e3o magn\u00e9tico de conta banc\u00e1ria relativa a benef\u00edcios, proventos ou pens\u00e3o do idoso, exceto para o caso de ressarcimento de d\u00edvida.","id":8188362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reter o cart\u00e3o magn\u00e9tico de conta banc\u00e1ria relativa a benef\u00edcios, proventos ou pens\u00e3o do idoso, exceto para o caso de ressarcimento de d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apropriar-se de ou desviar bens, proventos, pens\u00e3o ou qualquer outro rendimento do idoso, dando-lhes aplica\u00e7\u00e3o diversa da de sua finalidade.","id":8188363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se de ou desviar bens, proventos, pens\u00e3o ou qualquer outro rendimento do idoso, dando-lhes aplica\u00e7\u00e3o diversa da de sua finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":406491,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410786,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-dos-crimes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2094455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma simples, segura e eficaz de proteger as pessoas contra doen\u00e7as nocivas, antes que entrem em contato com elas. Ele usa as defesas naturais do seu corpo para criar resist\u00eancia a infec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e tornar o sistema imunol\u00f3gico mais forte.\u201d (OMS, 2021). Quando voc\u00ea recebe uma vacina, seu sistema imunol\u00f3gico responde: ","provas":[{"id":68790,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2094743,"hashId":"11b174c5d5dbec3ed99e431d12953c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma simples, segura e eficaz de proteger as pessoas contra doen\u00e7as nocivas, antes que entrem em contato com elas. Ele usa as defesas naturais do seu corpo para criar resist\u00eancia a infec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e tornar o sistema imunol\u00f3gico mais forte.\u201d (OMS, 2021). Quando voc\u00ea recebe uma vacina, seu sistema imunol\u00f3gico responde: <\/p>","resposta":8189726,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o reconhecendo o germe invasor, como o v\u00edrus ou a bact\u00e9ria.","id":8189724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o reconhecendo o germe invasor, como o v\u00edrus ou a bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produzindo anticorpos, que s\u00e3o prote\u00ednas produzidas artificialmente pelo sistema imunol\u00f3gico para combater doen\u00e7as. ","id":8189725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzindo anticorpos, que s\u00e3o prote\u00ednas produzidas artificialmente pelo sistema imunol\u00f3gico para combater doen\u00e7as. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando exposto ao germe no futuro, podendo destru\u00ed-lo rapidamente antes que voc\u00ea adoe\u00e7a.","id":8189726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando exposto ao germe no futuro, podendo destru\u00ed-lo rapidamente antes que voc\u00ea adoe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projetando o sistema imunol\u00f3gico para n\u00e3o lembrar o germe invasor.","id":8189727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetando o sistema imunol\u00f3gico para n\u00e3o lembrar o germe invasor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atacando o pr\u00f3prio sistema imunol\u00f3gico. ","id":8189728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atacando o pr\u00f3prio sistema imunol\u00f3gico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Imunol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Sistema Imunol\u00f3gico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402541,"slug":"biologia-sistema-imunologico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/2094743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, abaixo, alternativa que indica um dos s\u00edmbolos do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, conforme a Lei Org\u00e2nica.","provas":[{"id":68876,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095308,"hashId":"d42d5167548f378f6443272eea385376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, abaixo, alternativa que indica um dos s\u00edmbolos do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, conforme a Lei Org\u00e2nica.<\/p>","resposta":8192201,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hino Nacional.","id":8192199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hino Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dia 10 de outubro.","id":8192200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia 10 de outubro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sinete.","id":8192201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pra\u00e7a S\u00e3o Jos\u00e9.","id":8192202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra\u00e7a S\u00e3o Jos\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2095308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola tem sido um espa\u00e7o acolhedor e multiplicador de certos gostos democr\u00e1ticos, como o de ouvir os outros, n\u00e3o, por favor, mas por dever, o de respeit\u00e1-los, o da toler\u00e2ncia, o do acatamento \u00e0s decis\u00f5es tomadas pela maioria a que n\u00e3o falte, contudo o direito de quem diverge de exprimir a sua contrariedade. Na busca de se realizar os objetivos da escola, as pessoas devem criar um esp\u00edrito coletivo, onde as diverg\u00eancias n\u00e3o se transformem em obst\u00e1culos. O gestor, neste caso, deve trabalhar qual aspecto como enriquecimento do grupo?","provas":[{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095457,"hashId":"78ccf25f1f9a6f1c57d0f8f79f19a8d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola tem sido um espa\u00e7o acolhedor e multiplicador de certos gostos democr\u00e1ticos, como o de ouvir os outros, n\u00e3o, por favor, mas por dever, o de respeit\u00e1-los, o da toler\u00e2ncia, o do acatamento \u00e0s decis\u00f5es tomadas pela maioria a que n\u00e3o falte, contudo o direito de quem diverge de exprimir a sua contrariedade. Na busca de se realizar os objetivos da escola, as pessoas devem criar um esp\u00edrito coletivo, onde as diverg\u00eancias n\u00e3o se transformem em obst\u00e1culos. O gestor, neste caso, deve trabalhar qual aspecto como enriquecimento do grupo?<\/p>","resposta":8192862,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A socializa\u00e7\u00e3o.","id":8192859,"corpo":"<p>A socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o.","id":8192860,"corpo":"<p>A organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As leis.","id":8192861,"corpo":"<p>As leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as.","id":8192862,"corpo":"<p>As diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2095457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, N\u00c3O constitui requisito b\u00e1sico para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico: ","provas":[{"id":68872,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-monitor-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Monitor Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2095753,"hashId":"0da7691239b80a3dbd04c6cac61e6234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, N\u00c3O constitui requisito b\u00e1sico para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico: <\/p>","resposta":8194174,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nacionalidade brasileira, ou estrangeira na forma da lei.","id":8194171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nacionalidade brasileira, ou estrangeira na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos.","id":8194172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gozo dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":8194173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ter sido exonerado de cargo p\u00fablico, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, distrital ou municipal.","id":8194174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ter sido exonerado de cargo p\u00fablico, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, distrital ou municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2095753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24780,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica Roseboom. (linhas 32 a 34)A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: I. O emprego de aspas simples em blocos de montar se justifica como forma de dar destaque \u00e0 express\u00e3o, naturalmente constru\u00edda em sentido figurado. II. O trecho entre travess\u00f5es explicita a ideia contida em falta de \u2018blocos de montar\u2019, n\u00e3o a enumera nem explica. III. O segmento \u201cde suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d ficaria igualmente correto caso os pronomes possessivos fossem substitu\u00eddos por artigos definidos.Assinale","provas":[{"id":68608,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24780,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:26:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2095892,"hashId":"547af36fe925ed291e7034eefc1984e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica Roseboom.<\/em> (linhas 32 a 34)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O emprego de aspas simples em <em>blocos de montar<\/em> se justifica como forma de dar destaque \u00e0 express\u00e3o, naturalmente constru\u00edda em sentido figurado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trecho entre travess\u00f5es explicita a ideia contida em <em>falta de \u2018blocos de montar<\/em>\u2019, n\u00e3o a enumera nem explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O segmento \u201c<em>de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas<\/em>\u201d ficaria igualmente correto caso os pronomes possessivos fossem substitu\u00eddos por artigos definidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8194815,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8194813,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8194814,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8194815,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8194816,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 10 Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas\t1 Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de2 desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre3 beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.\t4 Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.\t5 Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,6 deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.\t7 \u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e08 BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d\t9 Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que10 as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.\t11 Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e12 s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.\t13 \u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a14 pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.\t15 \u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de16 sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que17 tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d\t18 Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez19 acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)20 deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,21 uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.\t22 E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas23 at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.\t24 Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que25 estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas26 mulheres, hoje idosos.\t27 Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas28 cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais29 risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.\t30 Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito31 pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.\t32 \u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de33 \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica34 Roseboom.\t35 Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o36 menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.\t37 E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.\t38 As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta39 quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de40 como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.\t41 Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de42 inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de43 Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.\t44 \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A45 gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que46 eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.\t47 \u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente48 para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos49 nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como50 um todo, diz ela.\t51 \u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d\t52 Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e53 crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos54 e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,55 fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade56 f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d\t57 \u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada58 em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a59 sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d\t60 (...)\t61 No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es62 de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob63 inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.\t64 Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,65 a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em66 idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.\t67 Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento68 cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.\t69 Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]70 que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende71 que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d\t72 Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.\t73 \u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.74 (...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um75 beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas reverter76 completamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d(BBC News. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)","id":497977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1 Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t4 Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t5 Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t7 \u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t9 Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t11 Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t13 \u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t15 \u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t18 Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t22 E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t24 Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 mulheres, hoje idosos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t27 Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t30 Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t32 \u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t35 Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t37 E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t38 As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t41 Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t44 \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t47 \u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 um todo, diz ela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t51 \u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t52 Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t57 \u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t60 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t61 No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t64 Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t67 Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t69 Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t72 Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t73 \u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">74 (...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas reverter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 completamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>BBC News<\/strong>. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24780,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o. (linhas 61 a 63) Reunindo-se os segmentos sublinhados no per\u00edodo acima, e reescrevendo-os, independentemente da altera\u00e7\u00e3o de sentido provocada, analise a alternativa em que tais altera\u00e7\u00f5es tenham mantido adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 norma culta.","provas":[{"id":68608,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24780,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:26:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2095899,"hashId":"4634626c622264b293f47e53d7284991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>No Brasil, havia,<\/u> em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, <u>ao menos 9,1 milh\u00f5es de crian\u00e7as<\/u> de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.<\/em> (linhas 61 a 63) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reunindo-se os segmentos sublinhados no per\u00edodo acima, e reescrevendo-os, independentemente da altera\u00e7\u00e3o de sentido provocada, analise a alternativa em que tais altera\u00e7\u00f5es tenham mantido adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 norma culta.<\/p>","resposta":8194847,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, h\u00e3o de existir ao menos 1,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as","id":8194844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, h\u00e3o de existir ao menos 1,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil, devem haver ao menos 8,4 milh\u00f5es de crian\u00e7as","id":8194845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, devem haver ao menos 8,4 milh\u00f5es de crian\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Brasil, pode existir ao menos 1,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as","id":8194846,"corpo":"<p>No Brasil, pode existir ao menos 1,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil, h\u00e1 de existir ao menos 1,9 milh\u00e3o de crian\u00e7as","id":8194847,"corpo":"<p>No Brasil, h\u00e1 de existir ao menos 1,9 milh\u00e3o de crian\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 10 Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas\t1 Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de2 desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre3 beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.\t4 Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.\t5 Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,6 deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.\t7 \u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e08 BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d\t9 Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que10 as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.\t11 Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e12 s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.\t13 \u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a14 pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.\t15 \u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de16 sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que17 tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d\t18 Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez19 acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)20 deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,21 uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.\t22 E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas23 at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.\t24 Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que25 estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas26 mulheres, hoje idosos.\t27 Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas28 cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais29 risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.\t30 Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito31 pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.\t32 \u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de33 \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica34 Roseboom.\t35 Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o36 menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.\t37 E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.\t38 As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta39 quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de40 como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.\t41 Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de42 inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de43 Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.\t44 \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A45 gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que46 eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.\t47 \u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente48 para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos49 nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como50 um todo, diz ela.\t51 \u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d\t52 Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e53 crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos54 e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,55 fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade56 f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d\t57 \u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada58 em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a59 sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d\t60 (...)\t61 No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es62 de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob63 inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.\t64 Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,65 a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em66 idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.\t67 Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento68 cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.\t69 Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]70 que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende71 que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d\t72 Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.\t73 \u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.74 (...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um75 beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas reverter76 completamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d(BBC News. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)","id":497977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como fome vivida no \u00fatero e na inf\u00e2ncia prejudica o corpo por d\u00e9cadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1 Uma trag\u00e9dia humanit\u00e1ria vivida sob o nazismo, em um dos pa\u00edses atualmente com um dos melhores indicadores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 desenvolvimento humano do mundo, tem desde ent\u00e3o trazido li\u00e7\u00f5es ao mundo a respeito dos impactos da fome extrema sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 beb\u00eas que ainda nem tinham nascido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t4 Era o inverno de 1944 na Holanda, que na \u00e9poca estava parcialmente ocupada pela Alemanha nazista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t5 Durante meses, as tropas alem\u00e3s bloquearam o suprimento de comida para grandes partes do territ\u00f3rio holand\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 deixando 4,5 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome extrema.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t7 \u201cAs pessoas comiam os cachorros, os gatos e os ratos. Era simplesmente desesperador\u201d, disse um sobrevivente \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 BBC em 2013. \u201cOs padeiros n\u00e3o tinham trigo, ent\u00e3o, faziam p\u00e3es aguados, que grudavam na boca.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t9 Alguns estudos estimam que cada holand\u00eas dispunha de comida equivalente a 370 calorias por dia \u2013 lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 as normas de sa\u00fade vigentes hoje sugerem a ingest\u00e3o di\u00e1ria de 2 mil calorias por dia para mulheres e 2,5 mil para homens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t11 Foi um dos mais graves epis\u00f3dios de fome ocorridos durante a Segunda Guerra Mundial, que deixou 20 mil mortos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 s\u00f3 terminou com a derrota da Alemanha, em maio de 1945, e a liberta\u00e7\u00e3o da Holanda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t13 \u00c9 um desastre que permanece na mem\u00f3ria coletiva dos holandeses at\u00e9 hoje, explica \u00e0 BBC News Brasil a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 pesquisadora Tessa Roseboom, professora de Desenvolvimento e Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia na Universidade de Amsterd\u00e3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t15 \u201cA mem\u00f3ria coletiva do povo holand\u00eas sobre a Segunda Guerra \u00e9 dram\u00e1tica\u201d, afirma. \u201cClaro que os n\u00fameros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 sobreviventes est\u00e3o diminuindo, mas todos conhecemos hist\u00f3rias de pessoas que tiveram de comer bulbos de tulipa, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tiveram que andar centenas de quil\u00f4metros para achar comida.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t18 Ao mesmo tempo, o fato de a fome extrema ter ocorrido apenas durante um breve intervalo de tempo (a escassez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 acabou quando o abastecimento de comida foi normalizado, e a Holanda caminhou para ser um pa\u00eds extremamente pr\u00f3spero)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 deu aos cientistas um cen\u00e1rio ideal para estudar o que a falta de nutrientes faz com o corpo de uma pessoa \u2013 em particular,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 uma pessoa ainda em forma\u00e7\u00e3o, dentro do \u00fatero da m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t22 E as pesquisas sobre o \u201cinverno da fome\u201d (ou \u201chongerwinter\u201d, no original) mostram que as consequ\u00eancias s\u00e3o sentidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 at\u00e9 hoje por pessoas que est\u00e3o na casa dos 70 e 80 anos, e provavelmente ser\u00e3o sentidas por seus descendentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t24 Roseboom e seus colegas coletaram, em arquivos hist\u00f3ricos, registros m\u00e9dicos detalhados sobre mulheres que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estavam gr\u00e1vidas durante o per\u00edodo de escassez e, desde ent\u00e3o, est\u00e3o analisando a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos filhos dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 mulheres, hoje idosos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t27 Essas pessoas apresentam maior incid\u00eancia de obesidade, de colesterol alto, de diabetes tipo 2 e de problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 cardiovasculares do que a popula\u00e7\u00e3o holandesa em geral, \u201criscos que contribuem para menos bem-estar f\u00edsico e mental e mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 risco de mortalidade nesse grupo\u201d, diz a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t30 Um motivo prov\u00e1vel \u00e9 que essas pessoas tiveram seus corpos \u201cprogramados\u201d desde o \u00fatero para sobreviver com muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 pouca comida. Ao longo do tempo, isso se converteu em um problema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t32 \u201cEncontramos diferen\u00e7as claras em termos de estrutura e tamanho do corpo, e achamos que isso se deve \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 \u2018blocos de montar\u2019 \u2013 ou seja, da m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o \u2013 de suas m\u00e3es quando elas estavam construindo o corpo de seus beb\u00eas\u201d, explica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t35 Al\u00e9m disso, ela diz que exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica feitos nessas pessoas indicam que seus c\u00e9rebros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 menores, o que pode explicar por que eles parecem ter um desempenho pior em tarefas cognitivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t37 E de modo geral, o c\u00e9rebro dessas pessoas parece \u201cenvelhecer mais r\u00e1pido\u201d, afirma a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t38 As consequ\u00eancias observadas na Holanda se referem a um per\u00edodo hist\u00f3rico \u00fanico e extremo, mas servem de alerta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 quanto aos impactos que a falta de nutrientes tem na sa\u00fade de longo prazo das pessoas, em particular fetos e crian\u00e7as \u2013 e de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 como isso pode prejudicar a for\u00e7a de trabalho futura de um pa\u00eds, explica Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t41 Isso vale inclusive para pa\u00edses como o Brasil, onde 19 milh\u00f5es de pessoas estavam, no final de 2020, em situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 inseguran\u00e7a alimentar (quando o acesso e a disponibilidade de alimentos s\u00e3o escassos), segundo c\u00e1lculos da Rede de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t44 \u201cPrimeiro, o estresse da pandemia impacta crian\u00e7as j\u00e1 no \u00fatero, e sabemos isso a partir de pandemias passadas. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 gripe espanhola de 1918, por exemplo, deixou marcas duradouras nas crian\u00e7as que ainda n\u00e3o haviam nascido. Sabemos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 eles tiveram risco mais alto de doen\u00e7as cardiovasculares e participa\u00e7\u00e3o mais baixa no mercado de trabalho\u201d, afirma Roseboom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t47 \u201cA restri\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 comida no Brasil neste momento pode muito bem ter consequ\u00eancias negativas, principalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 para crian\u00e7as no \u00fatero. Vimos isso na Fome Holandesa, mas tamb\u00e9m foram observados efeitos similares em outros momentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 nos quais houve restri\u00e7\u00e3o de comida\u201d, como em per\u00edodos graves de fome na China, na Irlanda ou no continente africano como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 um todo, diz ela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t51 \u201cEnt\u00e3o, como isso n\u00e3o teria um efeito similar nas crian\u00e7as brasileiras?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t52 Diante desse cen\u00e1rio, Roseboom argumenta que, quando se protege a inf\u00e2ncia e se garante que gr\u00e1vidas, beb\u00eas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 crian\u00e7as recebam nutri\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, produz-se um benef\u00edcio para toda a sociedade, que contar\u00e1 com adultos mais produtivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 e com menos problemas de sa\u00fade. \u201c\u00c9 impressionante ver como os c\u00e9rebros [de pessoas gestadas sob a fome] s\u00e3o menores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 fazem menos conex\u00f5es, t\u00eam profus\u00e3o cerebral mais pobre para tarefas cognitivas. A escassez de comida n\u00e3o afeta s\u00f3 a sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 f\u00edsica futura, mas como essas crian\u00e7as v\u00e3o se sair na escola, como conseguir\u00e3o contribuir para o mercado de trabalho.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t57 \u201cNesse sentido, h\u00e1 um importante efeito econ\u00f4mico a ser considerado. Se as crian\u00e7as tiverem a pobreza incrustada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 em seus c\u00e9rebros, quase literalmente, jamais conseguir\u00e3o contribuir com seu [potencial] m\u00e1ximo. \u00c9 um problema que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 sociedade inteira vai enfrentar se uma gera\u00e7\u00e3o ficar desprotegida. O legado \u00e9 mais longo, com um pre\u00e7o mais alto a ser pago.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t60 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t61 No Brasil, havia, em 2019, segundo levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Abrinq pelos Direitos da Crian\u00e7a, ao menos 9,1 milh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 de crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos em situa\u00e7\u00e3o domiciliar de extrema pobreza, o que provavelmente significa que estavam sob<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 inseguran\u00e7a alimentar \u2013 um problema que se agravou com a pandemia, o desemprego e a infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t64 Um relat\u00f3rio da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia dos EUA aponta que a insufici\u00eancia de comida est\u00e1 associada, em crian\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 a mais dores de est\u00f4mago e de cabe\u00e7a e a mais resfriados. \u201cE a fome severa antecipa doen\u00e7as cr\u00f4nicas entre crian\u00e7as em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 idade pr\u00e9-escolar e escolar\u201d, diz o texto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t67 Al\u00e9m disso, viver sob a inseguran\u00e7a alimentar pode causar estresse t\u00f3xico, que por sua vez \u201cafeta o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 cerebral, o aprendizado, o processamento de informa\u00e7\u00f5es e os resultados acad\u00eamicos das crian\u00e7as\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t69 Ainda assim, \u00e9 nos beb\u00eas no \u00fatero que os malef\u00edcios s\u00e3o piores, diz a pesquisadora holandesa: \u201c\u00c9 [durante a gravidez]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 que todos os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sendo formados. Se eles forem constru\u00eddos com blocos menores e mais pobres, n\u00e3o surpreende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 que haja consequ\u00eancias de longo prazo para a resist\u00eancia aos estresses da vida cotidiana.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t72 Os efeitos disso podem ser mitigados ao longo da vida, mas s\u00e3o persistentes, ela agrega.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t73 \u201cO cora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos c\u00e9lulas musculares, os rins ter\u00e3o menos unidades de filtragem, o c\u00e9rebro ter\u00e1 menos neur\u00f4nios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">74 (...) \u00c0 medida que a idade avan\u00e7a, voc\u00ea fica mais suscet\u00edvel a problemas. Claro que pode-se consertar um pouco disso \u2013 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 beb\u00ea desnutrido pode receber muita comida saud\u00e1vel, atividades e est\u00edmulos e minimizar os efeitos, mas reverter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 completamente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque voc\u00ea n\u00e3o consegue construir seu cora\u00e7\u00e3o do zero outra vez.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>BBC News<\/strong>. 13.nov.2021. Dispon\u00edvel em: www.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 4, de 2 de outubro de 2009, em seu artigo 6o institui que em casos de Atendimento Educacional Especializado, em ambiente hospitalar ou domiciliar, ser\u00e1 ofertada aos alunos:","provas":[{"id":68893,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2096001,"hashId":"67a9e9b12be8c749a1216d1a8af8cd43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 4, de 2 de outubro de 2009, em seu artigo 6<sup>o<\/sup> institui que em casos de Atendimento Educacional Especializado, em ambiente hospitalar ou domiciliar, ser\u00e1 ofertada aos alunos:<\/p>","resposta":8195281,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Especial como forma substitutiva ao ensino comum.","id":8195278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Especial como forma substitutiva ao ensino comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial como refor\u00e7o dos conte\u00fados escolares.","id":8195279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial como refor\u00e7o dos conte\u00fados escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo sistema de sa\u00fade e\/ou pela fam\u00edlia a Educa\u00e7\u00e3o Especial complementar ao ensino.","id":8195280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo sistema de sa\u00fade e\/ou pela fam\u00edlia a Educa\u00e7\u00e3o Especial complementar ao ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelo respectivo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial de forma complementar ou suplementar.","id":8195281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo respectivo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial de forma complementar ou suplementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial como forma de compensar as atividades escolares.","id":8195282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial como forma de compensar as atividades escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/2096001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I- A divis\u00e3o foi concretizada em 1988, quando houve o desmembramento de Goi\u00e1s. Na divis\u00e3o regional do Brasil o Tocantins integra a Regi\u00e3o Centro-Oeste; II- Desde o per\u00edodo colonial os habitantes do Norte da ent\u00e3o Capitania de Goi\u00e1s nutriam desejos separatistas, uma vez que alegavam que os tributos que pagavam serviam para manter a extensa burocracia da capital; III- No per\u00edodo de 1970 a 1980 o movimento de emancipa\u00e7\u00e3o do Norte goiano ganhou mais for\u00e7a com a entrada em cena do deputado federal Wilson Siqueira Campos, que munido de informa\u00e7\u00f5es sobre a regi\u00e3o se dedicou a causa; IV- Ap\u00f3s o veto de tr\u00eas projetos de cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins pelo ent\u00e3o Presidente Jos\u00e9 Sarney, Siqueira Campos e Tot\u00f3 Cavalcante iniciaram uma greve de fome na C\u00e2mara Legislativa de Goi\u00e1s. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68900,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":68901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2096231,"hashId":"be496b17c797bf56cb6a82a0a4f8a3ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A divis\u00e3o foi concretizada em 1988, quando houve o desmembramento de Goi\u00e1s. Na divis\u00e3o regional do Brasil o Tocantins integra a Regi\u00e3o Centro-Oeste; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Desde o per\u00edodo colonial os habitantes do Norte da ent\u00e3o Capitania de Goi\u00e1s nutriam desejos separatistas, uma vez que alegavam que os tributos que pagavam serviam para manter a extensa burocracia da capital; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No per\u00edodo de 1970 a 1980 o movimento de emancipa\u00e7\u00e3o do Norte goiano ganhou mais for\u00e7a com a entrada em cena do deputado federal Wilson Siqueira Campos, que munido de informa\u00e7\u00f5es sobre a regi\u00e3o se dedicou a causa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ap\u00f3s o veto de tr\u00eas projetos de cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins pelo ent\u00e3o Presidente Jos\u00e9 Sarney, Siqueira Campos e Tot\u00f3 Cavalcante iniciaram uma greve de fome na C\u00e2mara Legislativa de Goi\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8196274,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as alternativas II, III e IV.","id":8196273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as alternativas II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as alternativas II e III.","id":8196274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as alternativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as alternativas I, II e III.","id":8196275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8196276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2096231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Se\u00e7\u00e3o II Conselhos de Assist\u00eancia Social, art. 119. Os conselhos de assist\u00eancia social s\u00e3o inst\u00e2ncias deliberativas colegiadas do SUAS, vinculadas \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, com car\u00e1ter permanente e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil. a) \u00a71\u00ba A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o instituir os conselhos por meio de edi\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, conforme a LOAS.b) \u00a72\u00ba A lei de cria\u00e7\u00e3o dos conselhos deve garantir a escolha democr\u00e1tica da representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, n\u00e3o permite recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo. c) \u00a73\u00ba No exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, os conselhos normatizam, disciplinam, acompanham, avaliam e fiscalizam a gest\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social prestados pela rede socioassistencial. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68901,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2096270,"hashId":"d465f910bcd35d9b59a5c196a6df9d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Se\u00e7\u00e3o II Conselhos de Assist\u00eancia Social, art. 119. Os conselhos de assist\u00eancia social s\u00e3o inst\u00e2ncias deliberativas colegiadas do SUAS, vinculadas \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o gestor de assist\u00eancia social da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, com car\u00e1ter permanente e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) \u00a71\u00ba A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o instituir os conselhos por meio de edi\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, conforme a LOAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) \u00a72\u00ba A lei de cria\u00e7\u00e3o dos conselhos deve garantir a escolha democr\u00e1tica da representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, n\u00e3o permite recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) \u00a73\u00ba No exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, os conselhos normatizam, disciplinam, acompanham, avaliam e fiscalizam a gest\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social prestados pela rede socioassistencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8196432,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas (a, b, c) est\u00e3o corretas.","id":8196431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas (a, b, c) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas (a, c) est\u00e3o corretas.","id":8196432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas (a, c) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa (a) est\u00e1 correta.","id":8196433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa (a) est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa (b) est\u00e1 correta.","id":8196434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa (b) est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/2096270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica ...\u201dAssinale a alternativa na qual a palavra substitui a sublinhada com o mesmo sentido:","provas":[{"id":81885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":81887,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472771,"hashId":"55e1d7b6b1b86d335aae557e02f04020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a <u>c\u00ednica<\/u> ...\u201dAssinale a alternativa na qual a palavra substitui a sublinhada com o mesmo sentido:<\/p>","resposta":9817386,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devassa","id":9817386,"corpo":"<p>devassa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decorosa","id":9817387,"corpo":"<p>decorosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intocada","id":9817388,"corpo":"<p>intocada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decente","id":9817389,"corpo":"<p>decente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.S\u00d3 SEREI FELIZ\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?Revista Atrevida. N\u00famero 161.","id":540638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00d3 SEREI FELIZ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Atrevida. N\u00famero 161.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2472771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras: - Todo engenheiro \u00e9 bom em matem\u00e1tica. - Alguns professores de hist\u00f3ria s\u00e3o jornalistas. - Nenhum professor de hist\u00f3ria \u00e9 bom em matem\u00e1tica.A partir dessas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel concluir logicamente que:","provas":[{"id":69250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2563651,"hashId":"37453c3048968ec4a94db3d1e4d5b595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Todo engenheiro \u00e9 bom em matem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Alguns professores de hist\u00f3ria s\u00e3o jornalistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Nenhum professor de hist\u00f3ria \u00e9 bom em matem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel concluir logicamente que:<\/p>","resposta":10215039,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns jornalistas podem ser engenheiros e alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.","id":10215038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns jornalistas podem ser engenheiros e alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns jornalistas podem ser engenheiros.","id":10215039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns jornalistas podem ser engenheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum jornalista pode ser engenheiro e nenhum engenheiro \u00e9 professor de hist\u00f3ria.","id":10215040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum jornalista pode ser engenheiro e nenhum engenheiro \u00e9 professor de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.","id":10215041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alguns jornalistas podem ser engenheiros ou alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.","id":10215042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns jornalistas podem ser engenheiros ou alguns engenheiros s\u00e3o professores de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/2563651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Apoio","id":21287,"slug":"professor-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e1 se disseminando atingindo gradativamente a escola e, consequentemente, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica utilizada pelos professores nas salas de aula (As tecnologias nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas \/ Claudia Regina Mosca Giroto, Rosimar Bortolini Poker, Sadao Omote (org.) \u2013 Mar\u00edlia : Oficina Universit\u00e1ria; S\u00e3o Paulo : Cultura Acad\u00eamica,.2012. 238.p.). Analise as afirmativas sobre o uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":63521,"cargo":{"descricao":"Professor de Apoio","id":21287,"slug":"professor-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-professor-de-apoio-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor de Apoio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1943111,"hashId":"79bc3e6cbf0ff94451b62a7b4129a2f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e1 se disseminando atingindo gradativamente a escola e, consequentemente, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica utilizada pelos professores nas salas de aula (As tecnologias nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas \/ Claudia Regina Mosca Giroto, Rosimar Bortolini Poker, Sadao Omote (org.) \u2013 Mar\u00edlia : Oficina Universit\u00e1ria; S\u00e3o Paulo : Cultura Acad\u00eamica,.2012. 238.p.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre o uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7517549,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o das TIC nas escolas, em diferentes \u00e1reas do curr\u00edculo, deve promover um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de autonomia preparando os alunos para se integrarem em seu meio sociocultural e, tamb\u00e9m, no mundo do trabalho.","id":7517547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o das TIC nas escolas, em diferentes \u00e1reas do curr\u00edculo, deve promover um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de autonomia preparando os alunos para se integrarem em seu meio sociocultural e, tamb\u00e9m, no mundo do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais exige o uso de servi\u00e7os especializados durante boa parte, ou durante toda a sua educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a tecnologia assistiva tem assumido fundamental import\u00e2ncia para possibilitar o acesso ao curr\u00edculo e garantir a aprendizagem desses alunos.","id":7517548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais exige o uso de servi\u00e7os especializados durante boa parte, ou durante toda a sua educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a tecnologia assistiva tem assumido fundamental import\u00e2ncia para possibilitar o acesso ao curr\u00edculo e garantir a aprendizagem desses alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os recursos das TIC devem ser amplamente utilizados a favor da educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, exceto para aqueles que apresentam peculiaridades que lhes impedem, ou dificultam a aprendizagem por meios convencionais.","id":7517549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos das TIC devem ser amplamente utilizados a favor da educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, exceto para aqueles que apresentam peculiaridades que lhes impedem, ou dificultam a aprendizagem por meios convencionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As TIC tratam-se de um conjunto de ferramentas colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ensino que podem contribuir efetivamente na media\u00e7\u00e3o significativa entre o aluno e o conhecimento, por\u00e9m elas, por si s\u00f3, n\u00e3o garantem a escolariza\u00e7\u00e3o do aluno.","id":7517550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As TIC tratam-se de um conjunto de ferramentas colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ensino que podem contribuir efetivamente na media\u00e7\u00e3o significativa entre o aluno e o conhecimento, por\u00e9m elas, por si s\u00f3, n\u00e3o garantem a escolariza\u00e7\u00e3o do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1943111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Aldrete e Kroulik \u00e9 utilizado em sala e recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (RPA) como importante instrumento de avalia\u00e7\u00e3o para evolu\u00e7\u00e3o imediata at\u00e9 a alta do paciente. Portanto, al\u00e9m de satura\u00e7\u00e3o de O2, esta avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada nos seguintes par\u00e2metros:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943205,"hashId":"dc482007ab2af0b395ef201efae077c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Aldrete e Kroulik \u00e9 utilizado em sala e recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (RPA) como importante instrumento de avalia\u00e7\u00e3o para evolu\u00e7\u00e3o imediata at\u00e9 a alta do paciente. Portanto, al\u00e9m de satura\u00e7\u00e3o de O2, esta avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada nos seguintes par\u00e2metros:<\/p>","resposta":7518003,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temperatura, resposta aos est\u00edmulos, pulso, consci\u00eancia","id":7518000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura, resposta aos est\u00edmulos, pulso, consci\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial, pulso, consci\u00eancia circula\u00e7\u00e3o","id":7518001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial, pulso, consci\u00eancia circula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividade muscular, circula\u00e7\u00e3o, press\u00e3o arterial, temperatura","id":7518002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade muscular, circula\u00e7\u00e3o, press\u00e3o arterial, temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o, atividade muscular","id":7518003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circula\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o, atividade muscular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1943205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e1 se disseminando atingindo gradativamente a escola e, consequentemente, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica utilizada pelos professores nas salas de aula (As tecnologias nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas \/ Claudia Regina Mosca Giroto, Rosimar Bortolini Poker, Sadao Omote (org.) \u2013 Mar\u00edlia : Oficina Universit\u00e1ria; S\u00e3o Paulo : Cultura Acad\u00eamica,.2012. 238.p.). Analise as afirmativas sobre o uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":63514,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1943226,"hashId":"3a9d19a33d50c829f5425bbbf7376b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e1 se disseminando atingindo gradativamente a escola e, consequentemente, a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica utilizada pelos professores nas salas de aula (As tecnologias nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas \/ Claudia Regina Mosca Giroto, Rosimar Bortolini Poker, Sadao Omote (org.) \u2013 Mar\u00edlia : Oficina Universit\u00e1ria; S\u00e3o Paulo : Cultura Acad\u00eamica,.2012. 238.p.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre o uso das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7518104,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o das TIC nas escolas, em diferentes \u00e1reas do curr\u00edculo, deve promover um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de autonomia preparando os alunos para se integrarem em seu meio sociocultural e, tamb\u00e9m, no mundo do trabalho.","id":7518102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o das TIC nas escolas, em diferentes \u00e1reas do curr\u00edculo, deve promover um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de autonomia preparando os alunos para se integrarem em seu meio sociocultural e, tamb\u00e9m, no mundo do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais exige o uso de servi\u00e7os especializados durante boa parte, ou durante toda a sua educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a tecnologia assistiva tem assumido fundamental import\u00e2ncia para possibilitar o acesso ao curr\u00edculo e garantir a aprendizagem desses alunos.","id":7518103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais exige o uso de servi\u00e7os especializados durante boa parte, ou durante toda a sua educa\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a tecnologia assistiva tem assumido fundamental import\u00e2ncia para possibilitar o acesso ao curr\u00edculo e garantir a aprendizagem desses alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os recursos das TIC devem ser amplamente utilizados a favor da educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, exceto para aqueles que apresentam peculiaridades que lhes impedem, ou dificultam a aprendizagem por meios convencionais.","id":7518104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos das TIC devem ser amplamente utilizados a favor da educa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, exceto para aqueles que apresentam peculiaridades que lhes impedem, ou dificultam a aprendizagem por meios convencionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As TIC tratam-se de um conjunto de ferramentas colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ensino que podem contribuir efetivamente na media\u00e7\u00e3o significativa entre o aluno e o conhecimento, por\u00e9m elas, por si s\u00f3, n\u00e3o garantem a escolariza\u00e7\u00e3o do aluno. ","id":7518105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As TIC tratam-se de um conjunto de ferramentas colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ensino que podem contribuir efetivamente na media\u00e7\u00e3o significativa entre o aluno e o conhecimento, por\u00e9m elas, por si s\u00f3, n\u00e3o garantem a escolariza\u00e7\u00e3o do aluno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1943226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na navega\u00e7\u00e3o em sites na internet por meio do Google Chrome, a execu\u00e7\u00e3o de dois atalhos de teclado gera como resultado: I. a abertura da p\u00e1gina de downloads em uma nova guia; II. o fechamento da janela atual. Os atalhos de teclado caracterizados em I e II s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943770,"hashId":"7ffba04d5b26662a81d40b050e986f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na navega\u00e7\u00e3o em <em>sites <\/em>na internet por meio do Google Chrome, a execu\u00e7\u00e3o de dois atalhos de teclado gera como resultado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a abertura da p\u00e1gina de <em>downloads<\/em> em uma nova guia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o fechamento da janela atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os atalhos de teclado caracterizados em I e II s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7520739,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + D e Alt + F4","id":7520739,"corpo":"<p>Ctrl + D e Alt + F4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + D e Alt + F7","id":7520740,"corpo":"<p>Ctrl + D e Alt + F7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + J e Alt + F4","id":7520741,"corpo":"<p>Ctrl + J e Alt + F4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + J e Alt + F7","id":7520742,"corpo":"<p>Ctrl + J e Alt + F7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1943770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bianca conduz um ve\u00edculo automotor na contram\u00e3o quando vem a colidir com outro ve\u00edculo dirigido por Paula, que ultrapassou o farol vermelho. Nos termos das normas penais aplic\u00e1veis, deve ocorrer a:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943790,"hashId":"3ca8a49e6577662204196864e45a8d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bianca conduz um ve\u00edculo automotor na contram\u00e3o quando vem a colidir com outro ve\u00edculo dirigido por Paula, que ultrapassou o farol vermelho. Nos termos das normas penais aplic\u00e1veis, deve ocorrer a:<\/p>","resposta":7520820,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza\u00e7\u00e3o da culpa de Bianca","id":7520820,"corpo":"<p>caracteriza\u00e7\u00e3o da culpa de Bianca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o da culpa de Paula","id":7520821,"corpo":"<p>exclus\u00e3o da culpa de Paula<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o de culpas","id":7520822,"corpo":"<p>compensa\u00e7\u00e3o de culpas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o das culpas","id":7520823,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o das culpas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo Culposo","oab":false,"nome":"Tipo Culposo","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413717,"slug":"direito-penal-tipo-culposo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1943790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J. \u00e9 servidor p\u00fablico municipal e foi informado que, em determinada localidade do munic\u00edpio onde exerce atividade vinculada ao servi\u00e7o social, existe uma casa com menores abandonados. Ao realizar dilig\u00eancia com sua equipe, constatou tr\u00eas crian\u00e7as sem a presen\u00e7a dos seus pais ou respons\u00e1veis. Ap\u00f3s pesquisa, \u00e9 informado pelos vizinhos que os pais realizaram mudan\u00e7a para outro estado da federa\u00e7\u00e3o sem deixar contato. Diante disso, as crian\u00e7as s\u00e3o encaminhadas ao Ju\u00edzo competente que, ap\u00f3s os atos necess\u00e1rios, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, expede documento para que haja o acolhimento em institui\u00e7\u00e3o governamental especializada. Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, haver\u00e1 expedi\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":63643,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2021-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Guarda Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943795,"hashId":"ff900f8e7e9ab52a06b6aa5b2ef5c29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J. \u00e9 servidor p\u00fablico municipal e foi informado que, em determinada localidade do munic\u00edpio onde exerce atividade vinculada ao servi\u00e7o social, existe uma casa com menores abandonados. Ao realizar dilig\u00eancia com sua equipe, constatou tr\u00eas crian\u00e7as sem a presen\u00e7a dos seus pais ou respons\u00e1veis. Ap\u00f3s pesquisa, \u00e9 informado pelos vizinhos que os pais realizaram mudan\u00e7a para outro estado da federa\u00e7\u00e3o sem deixar contato. Diante disso, as crian\u00e7as s\u00e3o encaminhadas ao Ju\u00edzo competente que, ap\u00f3s os atos necess\u00e1rios, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, expede documento para que haja o acolhimento em institui\u00e7\u00e3o governamental especializada. Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, haver\u00e1 expedi\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7520842,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auto de Remessa","id":7520840,"corpo":"<p>Auto de Remessa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nota de Responsabilidade","id":7520841,"corpo":"<p>Nota de Responsabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guia de Acolhimento","id":7520842,"corpo":"<p>Guia de Acolhimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Documento Especial","id":7520843,"corpo":"<p>Documento Especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1943795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":24508,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica da Serra","sigla":"","id":1745,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas a seguir. I. O texto apresenta argumentos que corroboram a ideia de que a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel, sobretudo quando existem limita\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o presencial. II. O autor, apesar de defender a viabilidade da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, faz tamb\u00e9m ressalvas a essa modalidade, mantendo um posicionamento neutro. III. Embora sinalize discordar daqueles que questionam a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es que oferecem cursos a dist\u00e2ncia, o autor n\u00e3o apresenta argumentos para defend\u00ea-las. IV. O texto sugere que a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, com os avan\u00e7os crescentes da tecnologia, substituir\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o presencial na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":70095,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":24508,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica da Serra","sigla":"","id":1745,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica da Serra - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:18:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2142659,"hashId":"3b1491e7841ad6fb94b82f0296417070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto apresenta argumentos que corroboram a ideia de que a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel, sobretudo quando existem limita\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o presencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O autor, apesar de defender a viabilidade da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, faz tamb\u00e9m ressalvas a essa modalidade, mantendo um posicionamento neutro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Embora sinalize discordar daqueles que questionam a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es que oferecem cursos a dist\u00e2ncia, o autor n\u00e3o apresenta argumentos para defend\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O texto sugere que a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, com os avan\u00e7os crescentes da tecnologia, substituir\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o presencial na pr\u00f3xima d\u00e9cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8389556,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8389554,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8389555,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8389556,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8389557,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15. Em tempos de distanciamento, educa\u00e7\u00e3o remota aproxima Marcos Lemos A escalada da Covid-19 no pa\u00eds infelizmente \u00e9 uma realidade, e o isolamento domiciliar tem se revelado a estrat\u00e9gia mais efetiva para frear o avan\u00e7o da doen\u00e7a. V\u00e1rios setores foram impactados, e com a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria diferente. Nesse momento de crise, em que o distanciamento social \u00e9 uma necessidade premente, as plataformas de ensino remoto v\u00eam mostrando, talvez como nunca antes, sua import\u00e2ncia. Gra\u00e7as a elas, milh\u00f5es de estudantes n\u00e3o ter\u00e3o as aulas interrompidas nem o ano letivo perdido. O papel de destaque da EaD no atual contexto traz novamente \u00e0 tona uma discuss\u00e3o, que, de certa forma, sempre acompanhou o modelo: seria a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia capaz de oferecer a mesma qualidade do que a presencial? Muito dessa desconfian\u00e7a tem suas ra\u00edzes num preconceito infundado, que se mostra ainda mais contundente quando falamos de ensino superior. Entre 2008 e 2018, as matr\u00edculas de cursos de gradua\u00e7\u00e3o on-line aumentaram 182,5%, conforme dados do \u00faltimo Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Na ocasi\u00e3o em que o levantamento foi realizado, havia no pa\u00eds mais de 2 milh\u00f5es de estudantes na modalidade digital, o que representava 24,3% do total de matr\u00edculas de gradua\u00e7\u00e3o. Se por um lado a crescente procura sinaliza que a EaD vem ganhando a confian\u00e7a de muitas pessoas, por outro, h\u00e1 ainda uma forte resist\u00eancia por parte de determinados setores da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade e \u00e0 validade de institui\u00e7\u00f5es que a oferecem. \u00c9 importante enfatizar que, numa na\u00e7\u00e3o com dimens\u00f5es continentais como o Brasil e com uma capacidade de investimento que, n\u00e3o raras vezes, esbarra em limita\u00e7\u00f5es, talvez sem o ensino on-line jamais consegu\u00edssemos alcan\u00e7ar todos os alunos que atingimos at\u00e9 hoje. E n\u00e3o estamos falando somente de capilaridade, mas de um formato democr\u00e1tico e inclusivo sob diversos aspectos. H\u00e1 de se considerar tamb\u00e9m a estreita rela\u00e7\u00e3o cotidiana de uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o com ferramentas tecnol\u00f3gicas. Nesse sentido, \u00e9 plaus\u00edvel pensar que uma experi\u00eancia educativa permeada por Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) seja atrativa e, at\u00e9 mesmo, um caminho l\u00f3gico. Para esse contingente, o ensino remoto apresenta-se como uma possibilidade de viabilizar seus projetos de vida, mesmo em meio a uma rotina atribulada, pois coloca o aluno no centro do processo de ensino e aprendizagem. Quando encarada com a seriedade devida, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o eficiente quanto \u00e0 ofertada numa sala de aula presencial. Os Ambientes Virtuais de Aprendizagem (AVA) ou Sistemas de Gest\u00e3o de Aprendizagem (LMS, sigla para Learning Management System) est\u00e3o mais sofisticados e contam com conte\u00fados e recursos que tornam a experi\u00eancia do estudante completa, sem nada a dever \u00e0quela vivenciada nos moldes tradicionais. Inclusive, cada vez mais, as institui\u00e7\u00f5es de ensino presencial t\u00eam inclu\u00eddo em seus modelos acad\u00eamicos instrumentos digitais pautados nos recursos a dist\u00e2ncia. Outro ponto de destaque \u00e9 que o tema vem despertando a aten\u00e7\u00e3o de um n\u00famero representativo de estudiosos de diferentes \u00e1reas do conhecimento, como indica o levantamento \u201cGrupos que pesquisam EaD no Brasil\u201d. Muitos deles t\u00eam se dedicado a investigar, n\u00e3o apenas novas tecnologias, mas metodologias e ferramentas pedag\u00f3gicas. Sim, existe um esfor\u00e7o e uma preocupa\u00e7\u00e3o cont\u00ednuos em promover o aprimoramento da modalidade, que, em muitas na\u00e7\u00f5es, h\u00e1 tempos \u00e9 uma alternativa respeitada e comumente incorporada em diferentes configura\u00e7\u00f5es de ensino. O Brasil, ali\u00e1s, \u00e9 um dos poucos lugares onde existe claramente uma distin\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o presencial e a dist\u00e2ncia. Nos Estados Unidos, por exemplo, \u00e9 muito comum ver faculdades e universidades disponibilizando cursos 100% on-line, parcialmente remotos ou parcialmente presenciais \u2013 entre setembro e novembro de 2017, havia mais de 6,5 milh\u00f5es (33,7%) de alunos matriculados em algum curso a dist\u00e2ncia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior norte-americanas. Felizmente, essa realidade observada nos pa\u00edses desenvolvidos tende a se consolidar por aqui, sobretudo agora, catalisada pelas necessidades surgidas nesse cen\u00e1rio de pandemia. O mundo sair\u00e1 dessa experi\u00eancia com uma quebra de paradigma em rela\u00e7\u00e3o a como se pratica o ensino em todos os n\u00edveis. Estudantes de todas as partes, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 superior, al\u00e9m dos pr\u00f3prios professores, passaram a ter de conviver e aprender intensamente com a EaD. Aqueles que nunca puderam conhecer de fato o potencial da modalidade est\u00e3o tendo a chance de constatar o quanto ela agrega valor e comporta m\u00faltiplas possibilidades de aprendizagem. E isso representar\u00e1 um choque dentro do modelo tradicional ao qual est\u00e1vamos acostumados, al\u00e9m de abrir espa\u00e7o para que seja questionado. Estou certo de que, vencida essa etapa, surgir\u00e3o novas possibilidades, produtos e ofertas na ind\u00fastria da educa\u00e7\u00e3o. Afinal, numa situa\u00e7\u00e3o de economia de guerra, a criatividade floresce ainda mais vigorosa. A disrup\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Caminhamos para uma mudan\u00e7a de comportamento e h\u00e1bito que envolver\u00e1 todos os atores desse processo, incluindo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o regulador. Em um futuro pr\u00f3ximo, no Brasil, a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel aprender com excel\u00eancia mesmo fora de uma sala de aula convencional n\u00e3o ser\u00e1 mais alvo de descren\u00e7a, assim como j\u00e1 acontece em v\u00e1rios outros pa\u00edses. E, depois, transmitir e absorver conhecimento com o aux\u00edlio de tecnologias se tornar\u00e3o pr\u00e1ticas cada vez mais recorrentes e naturais na nossa sociedade moderna, povoada por nativos digitais. E o nosso objetivo, enquanto educadores, ser\u00e1 de viabilizar comunidades colaborativas de aprendizagem, mediando a rela\u00e7\u00e3o de nossos alunos com o conhecimento e mediatizados pelas ferramentas dispon\u00edveis. Dispon\u00edvel em: www.tribunadoplanalto.com.br. Acesso em: 6 jun. 2021.","id":503878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 1<\/strong> a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Em tempos de distanciamento, educa\u00e7\u00e3o remota aproxima <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcos Lemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escalada da Covid-19 no pa\u00eds infelizmente \u00e9 uma realidade, e o isolamento domiciliar tem se revelado a estrat\u00e9gia mais efetiva para frear o avan\u00e7o da doen\u00e7a. V\u00e1rios setores foram impactados, e com a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria diferente. Nesse momento de crise, em que o distanciamento social \u00e9 uma necessidade premente, as plataformas de ensino remoto v\u00eam mostrando, talvez como nunca antes, sua import\u00e2ncia. Gra\u00e7as a elas, milh\u00f5es de estudantes n\u00e3o ter\u00e3o as aulas interrompidas nem o ano letivo perdido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O papel de destaque da EaD no atual contexto traz novamente \u00e0 tona uma discuss\u00e3o, que, de certa forma, sempre acompanhou o modelo: seria a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia capaz de oferecer a mesma qualidade do que a presencial? Muito dessa desconfian\u00e7a tem suas ra\u00edzes num preconceito infundado, que se mostra ainda mais contundente quando falamos de ensino superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre 2008 e 2018, as matr\u00edculas de cursos de gradua\u00e7\u00e3o on-line aumentaram 182,5%, conforme dados do \u00faltimo Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Na ocasi\u00e3o em que o levantamento foi realizado, havia no pa\u00eds mais de 2 milh\u00f5es de estudantes na modalidade digital, o que representava 24,3% do total de matr\u00edculas de gradua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se por um lado a crescente procura sinaliza que a EaD vem ganhando a confian\u00e7a de muitas pessoas, por outro, h\u00e1 ainda uma forte resist\u00eancia por parte de determinados setores da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade e \u00e0 validade de institui\u00e7\u00f5es que a oferecem. \u00c9 importante enfatizar que, numa na\u00e7\u00e3o com dimens\u00f5es continentais como o Brasil e com uma capacidade de investimento que, n\u00e3o raras vezes, esbarra em limita\u00e7\u00f5es, talvez sem o ensino on-line jamais consegu\u00edssemos alcan\u00e7ar todos os alunos que atingimos at\u00e9 hoje. E n\u00e3o estamos falando somente de capilaridade, mas de um formato democr\u00e1tico e inclusivo sob diversos aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 de se considerar tamb\u00e9m a estreita rela\u00e7\u00e3o cotidiana de uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o com ferramentas tecnol\u00f3gicas. Nesse sentido, \u00e9 plaus\u00edvel pensar que uma experi\u00eancia educativa permeada por Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) seja atrativa e, at\u00e9 mesmo, um caminho l\u00f3gico. Para esse contingente, o ensino remoto apresenta-se como uma possibilidade de viabilizar seus projetos de vida, mesmo em meio a uma rotina atribulada, pois coloca o aluno no centro do processo de ensino e aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando encarada com a seriedade devida, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o eficiente quanto \u00e0 ofertada numa sala de aula presencial. Os Ambientes Virtuais de Aprendizagem (AVA) ou Sistemas de Gest\u00e3o de Aprendizagem (LMS, sigla para Learning Management System) est\u00e3o mais sofisticados e contam com conte\u00fados e recursos que tornam a experi\u00eancia do estudante completa, sem nada a dever \u00e0quela vivenciada nos moldes tradicionais. Inclusive, cada vez mais, as institui\u00e7\u00f5es de ensino presencial t\u00eam inclu\u00eddo em seus modelos acad\u00eamicos instrumentos digitais pautados nos recursos a dist\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro ponto de destaque \u00e9 que o tema vem despertando a aten\u00e7\u00e3o de um n\u00famero representativo de estudiosos de diferentes \u00e1reas do conhecimento, como indica o levantamento \u201cGrupos que pesquisam EaD no Brasil\u201d. Muitos deles t\u00eam se dedicado a investigar, n\u00e3o apenas novas tecnologias, mas metodologias e ferramentas pedag\u00f3gicas. Sim, existe um esfor\u00e7o e uma preocupa\u00e7\u00e3o cont\u00ednuos em promover o aprimoramento da modalidade, que, em muitas na\u00e7\u00f5es, h\u00e1 tempos \u00e9 uma alternativa respeitada e comumente incorporada em diferentes configura\u00e7\u00f5es de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, ali\u00e1s, \u00e9 um dos poucos lugares onde existe claramente uma distin\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o presencial e a dist\u00e2ncia. Nos Estados Unidos, por exemplo, \u00e9 muito comum ver faculdades e universidades disponibilizando cursos 100% on-line, parcialmente remotos ou parcialmente presenciais \u2013 entre setembro e novembro de 2017, havia mais de 6,5 milh\u00f5es (33,7%) de alunos matriculados em algum curso a dist\u00e2ncia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior norte-americanas. Felizmente, essa realidade observada nos pa\u00edses desenvolvidos tende a se consolidar por aqui, sobretudo agora, catalisada pelas necessidades surgidas nesse cen\u00e1rio de pandemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo sair\u00e1 dessa experi\u00eancia com uma quebra de paradigma em rela\u00e7\u00e3o a como se pratica o ensino em todos os n\u00edveis. Estudantes de todas as partes, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 superior, al\u00e9m dos pr\u00f3prios professores, passaram a ter de conviver e aprender intensamente com a EaD. Aqueles que nunca puderam conhecer de fato o potencial da modalidade est\u00e3o tendo a chance de constatar o quanto ela agrega valor e comporta m\u00faltiplas possibilidades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E isso representar\u00e1 um choque dentro do modelo tradicional ao qual est\u00e1vamos acostumados, al\u00e9m de abrir espa\u00e7o para que seja questionado. Estou certo de que, vencida essa etapa, surgir\u00e3o novas possibilidades, produtos e ofertas na ind\u00fastria da educa\u00e7\u00e3o. Afinal, numa situa\u00e7\u00e3o de economia de guerra, a criatividade floresce ainda mais vigorosa. A disrup\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel. Caminhamos para uma mudan\u00e7a de comportamento e h\u00e1bito que envolver\u00e1 todos os atores desse processo, incluindo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o regulador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um futuro pr\u00f3ximo, no Brasil, a ideia de que \u00e9 poss\u00edvel aprender com excel\u00eancia mesmo fora de uma sala de aula convencional n\u00e3o ser\u00e1 mais alvo de descren\u00e7a, assim como j\u00e1 acontece em v\u00e1rios outros pa\u00edses. E, depois, transmitir e absorver conhecimento com o aux\u00edlio de tecnologias se tornar\u00e3o pr\u00e1ticas cada vez mais recorrentes e naturais na nossa sociedade moderna, povoada por nativos digitais. E o nosso objetivo, enquanto educadores, ser\u00e1 de viabilizar comunidades colaborativas de aprendizagem, mediando a rela\u00e7\u00e3o de nossos alunos com o conhecimento e mediatizados pelas ferramentas dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: www.tribunadoplanalto.com.br. Acesso em: 6 jun. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2142659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto vai fazer um cadastro em um site e precisa criar uma senha. Para a constru\u00e7\u00e3o dessa senha, ele deve fazer uma combina\u00e7\u00e3o de seis n\u00fameros sem repeti\u00e7\u00e3o. Para isso, dever\u00e1 utilizar os algarismos 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9.O n\u00famero poss\u00edvel de senhas, considerando os algarismos apresentados, que podem ser criadas \u00e9","provas":[{"id":70108,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-agente-comercial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142611,"hashId":"10680f4871471b532db6a3f099d79026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Augusto vai fazer um cadastro em um <em>site<\/em> e precisa criar uma senha. Para a constru\u00e7\u00e3o dessa senha, ele deve fazer uma combina\u00e7\u00e3o de seis n\u00fameros sem repeti\u00e7\u00e3o. Para isso, dever\u00e1 utilizar os algarismos 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero poss\u00edvel de senhas, considerando os algarismos apresentados, que podem ser criadas \u00e9<\/p>","resposta":8389356,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"720.","id":8389353,"corpo":"<p>720.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 040.","id":8389354,"corpo":"<p>5 040.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 240.","id":8389355,"corpo":"<p>30 240.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"151 200.","id":8389356,"corpo":"<p>151 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/2142611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das proposi\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":70108,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-agente-comercial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142608,"hashId":"33746cb2767d65ad10d0adbdc4532a15","enunciado":"<p>Das proposi\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8389340,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 4 &lt; \u2013 5","id":8389340,"corpo":"<p>\u2013 4 &lt; \u2013 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2013 5 &lt; \u2013 4","id":8389341,"corpo":"<p>\u2013 5 &lt; \u2013 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 &gt; \u2013 5","id":8389342,"corpo":"<p>4 &gt; \u2013 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 \u2260 4","id":8389343,"corpo":"<p>5 \u2260 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":"matematica\/2142608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada ag\u00eancia reguladora federal, foi recentemente empossado um ouvidor e este pediu ao \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico assessoramento acerca do seu correto \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a legisla\u00e7\u00e3o a ela pertinente, o ouvidor","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2245981,"hashId":"566e7e9645394a50594d0a0cca1b4d83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em determinada ag\u00eancia reguladora federal, foi recentemente empossado um ouvidor e este pediu ao \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico assessoramento acerca do seu correto \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a legisla\u00e7\u00e3o a ela pertinente, o ouvidor<\/p>","resposta":8837555,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar\u00e1 sem subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, podendo, excepcionalmente, exercer a fun\u00e7\u00e3o de controlador interno da ag\u00eancia, observada, em qualquer caso, a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.","id":8837552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar\u00e1 sem subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, podendo, excepcionalmente, exercer a fun\u00e7\u00e3o de controlador interno da ag\u00eancia, observada, em qualquer caso, a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 mandato de cinco anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, no curso do qual somente perder\u00e1 o cargo em caso de ren\u00fancia, condena\u00e7\u00e3o judicial transitada em julgado ou condena\u00e7\u00e3o em processo administrativo disciplinar.","id":8837553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 mandato de cinco anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o, no curso do qual somente perder\u00e1 o cargo em caso de ren\u00fancia, condena\u00e7\u00e3o judicial transitada em julgado ou condena\u00e7\u00e3o em processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 acompanhar o processo interno de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias e reclama\u00e7\u00f5es dos interessados contra a atua\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia e os pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":8837554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 acompanhar o processo interno de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias e reclama\u00e7\u00f5es dos interessados contra a atua\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia e os pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 acesso a todos os processos da ag\u00eancia reguladora.","id":8837555,"corpo":"<p>ter\u00e1 acesso a todos os processos da ag\u00eancia reguladora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2245981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 disciplina constitucional dos precat\u00f3rios, de acordo com o STF, incidem juros de mora","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246013,"hashId":"7b181a6ff08fed10bd0f505dc907cadc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 disciplina constitucional dos precat\u00f3rios, de acordo com o STF, incidem juros de mora<\/p>","resposta":8837686,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde o 1.o de julho do exerc\u00edcio seguinte at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.","id":8837685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde o 1.o de julho do exerc\u00edcio seguinte at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no per\u00edodo compreendido entre a data da realiza\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e a da requisi\u00e7\u00e3o ou do precat\u00f3rio.","id":8837686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no per\u00edodo compreendido entre a data da realiza\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos e a da requisi\u00e7\u00e3o ou do precat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde essa data at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.","id":8837687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde essa data at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde o fim do exerc\u00edcio da apresenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.","id":8837688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o precat\u00f3rio apresentado at\u00e9 1.o de julho, desde o fim do exerc\u00edcio da apresenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o pagamento, se quitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra Geral dos Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Regra Geral dos Precat\u00f3rios","pai":411726,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411729,"slug":"direito-financeiro-regra-geral-dos-precatorios"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/2246013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 cita\u00e7\u00e3o. I A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada preferencialmente por meio eletr\u00f4nico e excepcionalmente por meio dos correios ou de oficial de justi\u00e7a. II As empresas p\u00fablicas possuem o dever de manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio. III As empresas privadas possuem a faculdade de manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246168,"hashId":"d9aae7d4afcb82a4caacbeff38fbd958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 cita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada preferencialmente por meio eletr\u00f4nico e excepcionalmente por meio dos correios ou de oficial de justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II As empresas p\u00fablicas possuem o dever de manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III As empresas privadas possuem a faculdade de manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8838314,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":8838314,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":8838315,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8838316,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8838317,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2246168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. Saviani (1997) e Lib\u00e2neo (1989) prop\u00f5em a reflex\u00e3o sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, mostrando que as principais tend\u00eancias pedag\u00f3gicas usadas na educa\u00e7\u00e3o brasileira se dividem em duas grandes linhas de pensamento pedag\u00f3gico: Tend\u00eancias Liberais e Tend\u00eancias Progressistas. As tend\u00eancias Liberais sustentam a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com as suas aptid\u00f5es, aprendendo a viver em harmonia com as normas desse tipo de sociedade, tendo uma cultura individual. As Tend\u00eancias Progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o, e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.Considerando o texto acima, identifique as linhas de pensamento pedag\u00f3gico abaixo registrando: (A) para as Tend\u00eancias Liberais e (B) para as Tend\u00eancias Progressistas. ( ) Libertadora: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 vinculada \u00e0 luta e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de classe do oprimido. O saber mais importante \u00e9 o de que o aluno \u00e9 oprimido, ou seja, \u00e9 o aluno ter uma consci\u00eancia da realidade em que vive. Centraliza-se na discuss\u00e3o de temas sociais e pol\u00edticos; o professor coordena atividades e atua juntamente com os alunos. ( ) Tradicional: o professor \u00e9 a figura central, e o aluno \u00e9 um receptor passivo dos conhecimentos considerados como verdades absolutas pela escola e pela sociedade. No processo de ensino-aprendizagem, h\u00e1 uma pr\u00e1tica, em sala de aula, de repeti\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios com exig\u00eancia de memoriza\u00e7\u00e3o. ( ) Renovadora Progressiva: o aluno \u00e9 o centro do processo educativo. Considera o aluno como ser ativo e curioso. Parte da ideia que o aluno somente aprender\u00e1 fazendo. Aprender se torna uma atividade de descoberta, \u00e9 uma autoaprendizagem. O professor \u00e9 um facilitador da aprendizagem. ( ) Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados: a prioridade s\u00e3o os conte\u00fados no seu confronto com as realidades sociais. Prepara o aluno para o mundo adulto por meio da aquisi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e da socializa\u00e7\u00e3o. O professor \u00e9 o mediador entre conte\u00fados e alunos. O processo ensino-aprendizagem tem os alunos como centro. ( ) Tecnicista: os alunos s\u00e3o vistos como deposit\u00e1rios passivos dos conhecimentos, que devem ser acumulados na mente atrav\u00e9s de associa\u00e7\u00f5es. O professor \u00e9 quem deposita os conhecimentos, sendo sua pr\u00e1tica extremamente controlada. O professor \u00e9 visto como um especialista na aplica\u00e7\u00e3o de manuais. ( ) Libert\u00e1ria: a transforma\u00e7\u00e3o da personalidade tem um sentido libert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio. Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo aluno \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico. O professor \u00e9 tido como um conselheiro. A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":70688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas","sigla":"","id":3789,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-de-minas-mg-2021-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa F\u00e9 de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2156128,"hashId":"74beb054b4b36c0c5c7e81991f3a91f8","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 498px;\"><colgroup><col width=\"498\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jypj\"><td data-row=\"row-jypj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jypj\" data-cell=\"cell-fw0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. Saviani (1997) e Lib\u00e2neo (1989) prop\u00f5em a reflex\u00e3o sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, mostrando que as principais tend\u00eancias pedag\u00f3gicas usadas na educa\u00e7\u00e3o brasileira se dividem em duas grandes linhas de pensamento pedag\u00f3gico: Tend\u00eancias Liberais e Tend\u00eancias Progressistas. As tend\u00eancias Liberais sustentam a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com as suas aptid\u00f5es, aprendendo a viver em harmonia com as normas desse tipo de sociedade, tendo uma cultura individual. As Tend\u00eancias Progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o, e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima, identifique as linhas de pensamento pedag\u00f3gico abaixo registrando: (<strong>A<\/strong>) para as Tend\u00eancias Liberais e (<strong>B<\/strong>) para as Tend\u00eancias Progressistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Libertadora: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 vinculada \u00e0 luta e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de classe do oprimido. O saber mais importante \u00e9 o de que o aluno \u00e9 oprimido, ou seja, \u00e9 o aluno ter uma consci\u00eancia da realidade em que vive. Centraliza-se na discuss\u00e3o de temas sociais e pol\u00edticos; o professor coordena atividades e atua juntamente com os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tradicional: o professor \u00e9 a figura central, e o aluno \u00e9 um receptor passivo dos conhecimentos considerados como verdades absolutas pela escola e pela sociedade. No processo de ensino-aprendizagem, h\u00e1 uma pr\u00e1tica, em sala de aula, de repeti\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios com exig\u00eancia de memoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Renovadora Progressiva: o aluno \u00e9 o centro do processo educativo. Considera o aluno como ser ativo e curioso. Parte da ideia que o aluno somente aprender\u00e1 fazendo. Aprender se torna uma atividade de descoberta, \u00e9 uma autoaprendizagem. O professor \u00e9 um facilitador da aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados: a prioridade s\u00e3o os conte\u00fados no seu confronto com as realidades sociais. Prepara o aluno para o mundo adulto por meio da aquisi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e da socializa\u00e7\u00e3o. O professor \u00e9 o mediador entre conte\u00fados e alunos. O processo ensino-aprendizagem tem os alunos como centro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tecnicista: os alunos s\u00e3o vistos como deposit\u00e1rios passivos dos conhecimentos, que devem ser acumulados na mente atrav\u00e9s de associa\u00e7\u00f5es. O professor \u00e9 quem deposita os conhecimentos, sendo sua pr\u00e1tica extremamente controlada. O professor \u00e9 visto como um especialista na aplica\u00e7\u00e3o de manuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Libert\u00e1ria: a transforma\u00e7\u00e3o da personalidade tem um sentido libert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio. Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo aluno \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico. O professor \u00e9 tido como um conselheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":8445658,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B). ","id":8445658,"corpo":"<p>(B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (B). ","id":8445659,"corpo":"<p>(A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (B). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (B) \u2013 (A). ","id":8445660,"corpo":"<p>(B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (B) \u2013 (A). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (A). ","id":8445661,"corpo":"<p>(A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (A). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(A) \u2013 (B) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (A).","id":8445662,"corpo":"<p>(A) \u2013 (B) \u2013 (B) \u2013 (A) \u2013 (A) \u2013 (A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","pai":405511,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425852,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas-modernas-e-contemporaneas"}],"slug":"pedagogia\/2156128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planilha no Excel (Pacote Office) tem as seguintes c\u00e9lulas:_ABC11432357_Qual valor ir\u00e1 retornar uma c\u00e9lula que contenha a f\u00f3rmula: =MAIOR(A1:C2;2)?","provas":[{"id":68638,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - CRF PA - Analista de Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2156359,"hashId":"ae207941efbc1bad4a3e5d34c847d5a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma planilha no Excel (Pacote Office) tem as seguintes c\u00e9lulas:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"50.00000762939453\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-irk7\"><td data-row=\"row-irk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irk7\" data-cell=\"cell-8hx7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-irk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irk7\" data-cell=\"cell-3238\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-irk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irk7\" data-cell=\"cell-xj9f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-irk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irk7\" data-cell=\"cell-hj74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ncr7\"><td data-row=\"row-ncr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncr7\" data-cell=\"cell-xwgl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncr7\" data-cell=\"cell-8zwj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncr7\" data-cell=\"cell-f6g5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncr7\" data-cell=\"cell-x1td\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ncm\"><td data-row=\"row-7ncm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ncm\" data-cell=\"cell-ja2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ncm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ncm\" data-cell=\"cell-d0lj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ncm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ncm\" data-cell=\"cell-4fyv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ncm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ncm\" data-cell=\"cell-414b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual valor ir\u00e1 retornar uma c\u00e9lula que contenha a f\u00f3rmula: =MAIOR(A1:C2;2)?<\/p>","resposta":8446744,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":8446743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":8446744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":8446745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1","id":8446746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2156359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feridas s\u00e3o definidas como a perda da solu\u00e7\u00e3o de continuidade do tegumento cut\u00e2neo. Os curativos s\u00e3o tratamentos indicados com frequ\u00eancia. Sobre os curativos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69039,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2021-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2156464,"hashId":"b4d2a1c4866ae47e1fc62e6fda2c1226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feridas s\u00e3o definidas como a perda da solu\u00e7\u00e3o de continuidade do tegumento cut\u00e2neo. Os curativos s\u00e3o tratamentos indicados com frequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os curativos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8447230,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saber o que causou a les\u00e3o a ser tratada ou o que a impede de cicatrizar \u00e9 um fator imprescind\u00edvel para que o tratamento com curativos seja bem-sucedido.","id":8447227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber o que causou a les\u00e3o a ser tratada ou o que a impede de cicatrizar \u00e9 um fator imprescind\u00edvel para que o tratamento com curativos seja bem-sucedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de curativos pode ocasionar trauma mec\u00e2nico, provocado pela limpeza agressiva causada pelo atrito com a gaze ou pelos jatos l\u00edquidos com excesso de press\u00e3o.","id":8447228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de curativos pode ocasionar trauma mec\u00e2nico, provocado pela limpeza agressiva causada pelo atrito com a gaze ou pelos jatos l\u00edquidos com excesso de press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O curativo \u00e9 um tratamento din\u00e2mico e dependente, a cada momento, da evolu\u00e7\u00e3o das fases de cicatriza\u00e7\u00e3o.","id":8447229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo \u00e9 um tratamento din\u00e2mico e dependente, a cada momento, da evolu\u00e7\u00e3o das fases de cicatriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As finalidades do curativo s\u00e3o: reaproximar bordas separadas; proteger a ferida contra contamina\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es; diminuir a intensidade da dor; manter a superf\u00edcie da les\u00e3o seca.","id":8447230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As finalidades do curativo s\u00e3o: reaproximar bordas separadas; proteger a ferida contra contamina\u00e7\u00e3o e infec\u00e7\u00f5es; diminuir a intensidade da dor; manter a superf\u00edcie da les\u00e3o seca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2156464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade rec\u00edproca institu\u00edda pelo art. 150, VI, \u201ca\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as assertivas seguintes \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia consolidada do STF: I- A imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca n\u00e3o exonera o sucessor das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias relativas aos fatos jur\u00eddicos tribut\u00e1rios ocorridos antes da sucess\u00e3o.II- A jurisprud\u00eancia do STF entende que a sociedade de economia mista prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua e esgoto n\u00e3o \u00e9 abrangida pela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.III- As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico distinguem-se das que exercem atividade econ\u00f4mica. A Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos \u00e9 prestadora deservi\u00e7o p\u00fablico de presta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e exclusiva do Estado, motivo por que est\u00e1 abrangida pela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca. Est\u00e3o corretos apenas os itens:","provas":[{"id":68635,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2156542,"hashId":"be60462138a054cd6ff557325606cd5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade rec\u00edproca institu\u00edda pelo art. 150, VI, \u201ca\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as assertivas seguintes \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia consolidada do STF:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca n\u00e3o exonera o sucessor das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias relativas aos fatos jur\u00eddicos tribut\u00e1rios ocorridos antes da sucess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A jurisprud\u00eancia do STF entende que a sociedade de economia mista prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua e esgoto n\u00e3o \u00e9 abrangida pela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico distinguem-se das que exercem atividade econ\u00f4mica. A Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos \u00e9 prestadora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o p\u00fablico de presta\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e exclusiva do Estado, motivo por que est\u00e1 abrangida pela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens:<\/p>","resposta":8447597,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8447595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8447596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":8447597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8447598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/2156542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, segundo o C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba13.105\/2015):","provas":[{"id":68635,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2156576,"hashId":"4a39dacba16f0c6f01d833f0cd566c9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, segundo o C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba13.105\/2015):<\/p>","resposta":8447754,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a peti\u00e7\u00e3o inicial preencher os requisitos essenciais e n\u00e3o for o caso de improced\u00eancia liminar do pedido, o juiz designar\u00e1 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 (trinta) dias, devendo ser citado o r\u00e9u com pelo menos 20 (vinte) dias de anteced\u00eancia.","id":8447754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a peti\u00e7\u00e3o inicial preencher os requisitos essenciais e n\u00e3o for o caso de improced\u00eancia liminar do pedido, o juiz designar\u00e1 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 (trinta) dias, devendo ser citado o r\u00e9u com pelo menos 20 (vinte) dias de anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da solu\u00e7\u00e3o consensual dos conflitos, a audi\u00eancia ser\u00e1 realizada ainda que ambas as partes manifestem expressamente desinteresse na composi\u00e7\u00e3o consensual.","id":8447755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da solu\u00e7\u00e3o consensual dos conflitos, a audi\u00eancia ser\u00e1 realizada ainda que ambas as partes manifestem expressamente desinteresse na composi\u00e7\u00e3o consensual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00e3o comparecimento injustificado do autor ou do r\u00e9u \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a e ser\u00e1 sancionado com muita de at\u00e9 dois por cento da vantagem econ\u00f4mica pretendida ou do valor da causa, revertida em favor da outra parte.","id":8447756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o comparecimento injustificado do autor ou do r\u00e9u \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a e ser\u00e1 sancionado com muita de at\u00e9 dois por cento da vantagem econ\u00f4mica pretendida ou do valor da causa, revertida em favor da outra parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As partes n\u00e3o precisam estar acompanhadas por seus advogados ou defensores p\u00fablicos.","id":8447757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes n\u00e3o precisam estar acompanhadas por seus advogados ou defensores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402155,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-audiencia-de-conciliacao-ou-mediacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2156576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao chegar no local de trabalho, o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a observa que um colaborador, pela primeira vez, n\u00e3o quer utilizar o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual. O que fazer em caso de recusa do uso de materiais de prote\u00e7\u00e3o individual? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156601,"hashId":"2c623f67634c85fba03df7641b9bf03d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar no local de trabalho, o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a observa que um colaborador, pela primeira vez, n\u00e3o quer utilizar o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual. O que fazer em caso de recusa do uso de materiais de prote\u00e7\u00e3o individual? Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8447876,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender o trabalhador, por 31 dias.","id":8447874,"corpo":"<p>Suspender o trabalhador, por 31 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demitir o trabalhador ap\u00f3s duas advert\u00eancias.","id":8447875,"corpo":"<p>Demitir o trabalhador ap\u00f3s duas advert\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicar advert\u00eancia ao trabalhador.","id":8447876,"corpo":"<p>Aplicar advert\u00eancia ao trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser conivente com o ato, n\u00e3o advertindo o trabalhador.","id":8447877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser conivente com o ato, n\u00e3o advertindo o trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tirar uma foto e mandar para o departamento pessoal.","id":8447878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tirar uma foto e mandar para o departamento pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2156601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir \u00e0 luz da Lei n\u00ba 8.212\/1991: I- seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.II- uniformidade da base de financiamento.III- car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da gest\u00e3o administrativa com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, em especial de trabalhadores, empres\u00e1rios e aposentados. S\u00e3o princ\u00edpios da Seguridade Social:","provas":[{"id":68635,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-fundacao-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2156610,"hashId":"c37980f2660439c12f6109690114c2d5","enunciado":"<p>Analise os itens a seguir \u00e0 luz da Lei n\u00ba 8.212\/1991:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>I- seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.<\/p><p>II- uniformidade da base de financiamento.<\/p><p>III- car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da gest\u00e3o administrativa com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, em especial de trabalhadores, empres\u00e1rios e aposentados.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>S\u00e3o princ\u00edpios da Seguridade Social:<\/p>","resposta":8447921,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8447919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8447920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":8447921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8447922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2156610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2014 Sus n. 8080\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, n\u00e3o cabe a dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS coordenar em car\u00e1ter complementar o servi\u00e7o de: ","provas":[{"id":69824,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":10078,"slug":"analista-municipal-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2156741,"hashId":"8d4d2bac6475e749e8ee8bf0024fdd01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2014 Sus n. 8080\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, n\u00e3o cabe a dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS coordenar em car\u00e1ter complementar o servi\u00e7o de: <\/p>","resposta":8448565,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de sa\u00fade do trabalhador ","id":8448564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sa\u00fade do trabalhador <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de saneamento b\u00e1sico ","id":8448565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de saneamento b\u00e1sico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o ","id":8448566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria ","id":8448567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2156741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \u201cA Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios estabelecer\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino.\u201d O texto diz respeito ao T\u00edtulo da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional que trata ","provas":[{"id":69987,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Professor Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2141605,"hashId":"0b8276d101307e076a40e702c033f9bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios estabelecer\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto diz respeito ao T\u00edtulo da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional que trata <\/p>","resposta":8385915,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar.","id":8385913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":8385914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":8385915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino.","id":8385916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/2141605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 36\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, em seu par\u00e1grafo 11, relata que para efeito de cumprimento das exig\u00eancias curriculares do Ensino M\u00e9dio, os sistemas de ensino poder\u00e3o reconhecer compet\u00eancias e firmar conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia com not\u00f3rio reconhecimento, mediante as algumas formas de comprova\u00e7\u00e3o, das quais n\u00e3o se enquadra:","provas":[{"id":69987,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Professor Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2141644,"hashId":"a1ef6dc727e3a20464b0afd69ca21cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 36\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, em seu par\u00e1grafo 11, relata que para efeito de cumprimento das exig\u00eancias curriculares do Ensino M\u00e9dio, os sistemas de ensino poder\u00e3o reconhecer compet\u00eancias e firmar conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia com not\u00f3rio reconhecimento, mediante as algumas formas de comprova\u00e7\u00e3o, das quais n\u00e3o se enquadra:<\/p>","resposta":8386048,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","id":8386047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cursos oferecidos por centros ou programas socioculturais.","id":8386048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos oferecidos por centros ou programas socioculturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudos realizados, em institui\u00e7\u00f5es de ensino nacionais ou estrangeiras.","id":8386049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudos realizados, em institui\u00e7\u00f5es de ensino nacionais ou estrangeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cursos realizados por meio de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia ou educa\u00e7\u00e3o presencial, mediada por tecnologias.","id":8386050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos realizados por meio de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia ou educa\u00e7\u00e3o presencial, mediada por tecnologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2141644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente as defini\u00e7\u00f5es apresentadas.I. No Windows, um arquivo \u00e9 um item que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es, por exemplo, texto, imagens ou m\u00fasica.II. No Windows, uma pasta \u00e9 um container que pode ser usado para armazenar arquivos.III. No Windows, uma pasta tamb\u00e9m pode ser armazenada dentro de outra pasta. Uma pasta dentro de outra \u00e9 chamada de subpasta. Voc\u00ea pode criar v\u00e1rias pastas dentro de outras, mas nunca poder\u00e1 usar em uma subpasta o mesmo nome da pasta imediatamente anterior.","provas":[{"id":70132,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141672,"hashId":"fd8e61051e11289a29beee2d82bef4e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente as defini\u00e7\u00f5es apresentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Windows, um arquivo \u00e9 um item que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es, por exemplo, texto, imagens ou m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Windows, uma pasta \u00e9 um container que pode ser usado para armazenar arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Windows, uma pasta tamb\u00e9m pode ser armazenada dentro de outra pasta. Uma pasta dentro de outra \u00e9 chamada de subpasta. Voc\u00ea pode criar v\u00e1rias pastas dentro de outras, mas nunca poder\u00e1 usar em uma subpasta o mesmo nome da pasta imediatamente anterior.<\/p>","resposta":8386159,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8386159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8386160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8386161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8386162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2141672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS-Excel 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o usu\u00e1rio tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o para inserir objetos na sua planilha e desta forma melhorar a apresenta\u00e7\u00e3o do seu projeto. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma das op\u00e7\u00f5es disponibilizadas no grupo Ilustra\u00e7\u00f5es da Guia Inserir. ","provas":[{"id":70132,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141680,"hashId":"6d503056df482774efc2ffee9e6dc646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS-Excel 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o usu\u00e1rio tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o para inserir objetos na sua planilha e desta forma melhorar a apresenta\u00e7\u00e3o do seu projeto. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa uma das op\u00e7\u00f5es disponibilizadas no grupo Ilustra\u00e7\u00f5es da Guia Inserir. <\/p>","resposta":8386191,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos.","id":8386191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imagens.","id":8386192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SmartArt.","id":8386193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SmartArt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formas.","id":8386194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2141680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alterativa correta. De acordo com o Art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 6.437, de 20 de agosto de 1977, nos casos de interven\u00e7\u00e3o em um determinado estabelecimento, com imposi\u00e7\u00e3o da pena e sua gradua\u00e7\u00e3o, a autoridade sanit\u00e1ria levar\u00e1 em conta: I. os agravantes e as circunst\u00e2ncias atenuantes. II. a errada compreens\u00e3o da norma sanit\u00e1ria, admitida como execut\u00e1vel. III. os antecedentes do infrator no que diz respeito \u00e0s normas sanit\u00e1rias. IV. ter o infrator cometido a infra\u00e7\u00e3o para obter vantagem pecuni\u00e1ria. ","provas":[{"id":70132,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2141738,"hashId":"df10caeb5b1158b4e45c6af8385c36e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alterativa correta. De acordo com o Art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 6.437, de 20 de agosto de 1977, nos casos de interven\u00e7\u00e3o em um determinado estabelecimento, com imposi\u00e7\u00e3o da pena e sua gradua\u00e7\u00e3o, a autoridade sanit\u00e1ria levar\u00e1 em conta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. os agravantes e as circunst\u00e2ncias atenuantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a errada compreens\u00e3o da norma sanit\u00e1ria, admitida como execut\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os antecedentes do infrator no que diz respeito \u00e0s normas sanit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ter o infrator cometido a infra\u00e7\u00e3o para obter vantagem pecuni\u00e1ria. <\/p>","resposta":8386404,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8386403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8386404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":8386405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8386406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2141738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The use of the indefinite pronoun THE is correct, except in: ","provas":[{"id":70167,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Professor de Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2142157,"hashId":"8c0d9ee8548adc0e9e365210acd6edc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The use of the indefinite pronoun THE is correct, except in: <\/p>","resposta":8387857,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"She plays the flute. ","id":8387853,"corpo":"<p>She plays the flute. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The Korean language is very difficult. ","id":8387854,"corpo":"<p>The Korean language is very difficult. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"We lived in the Philippines when I was a child. ","id":8387855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">We lived in the Philippines when I was a child. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"He went to the prison to interview some prisoners. ","id":8387856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">He went to the prison to interview some prisoners. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The teachers, politicians and writers are involved in Education. ","id":8387857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teachers, politicians and writers are involved in Education. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2142157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo: \"Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura\", marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74326,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2262418,"hashId":"43fa097e20518253ec3ea890dcb85ae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo: \"Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura\", marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8907196,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo apresenta: dois pronomes pessoais obl\u00edquos, sendo um \u00e1tono e um t\u00f4nico e um pronome possessivo.","id":8907193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo apresenta: dois pronomes pessoais obl\u00edquos, sendo um \u00e1tono e um t\u00f4nico e um pronome possessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sujeito das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo s\u00e3o identificados pela desin\u00eancia verbal. ","id":8907194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo s\u00e3o identificados pela desin\u00eancia verbal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crase \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal, o adv\u00e9rbio \"quando\" enuncia tempo, a preposi\u00e7\u00e3o \"para\" indica sentido, dire\u00e7\u00e3o. ","id":8907195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crase \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal, o adv\u00e9rbio \"quando\" enuncia tempo, a preposi\u00e7\u00e3o \"para\" indica sentido, dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os verbos: \"costumo\" e \"esconder\" pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \"vou\".","id":8907196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos: \"costumo\" e \"esconder\" pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \"vou\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19. DIANTE DO MAR (1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas. (2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado. (3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego. (4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva. (5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro! (6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/) (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":517213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza! (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vogal tem\u00e1tica e conjuga\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vogal tem\u00e1tica e conjuga\u00e7\u00f5es","pai":403629,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419369,"slug":"lingua-portuguesa-vogal-tematica-e-conjugacoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2262418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto expresso no artigo 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74326,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2262416,"hashId":"fbb5a6c8daddf430cde8ef2524cbde89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto expresso no artigo 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8907187,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as institui\u00e7\u00f5es privadas de car\u00e1cter filantr\u00f3pico poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade.","id":8907185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as institui\u00e7\u00f5es privadas de car\u00e1cter filantr\u00f3pico poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias humanas para fins de transplante.","id":8907186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias humanas para fins de transplante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":8907187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. ","id":8907188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2262416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no seu conhecimento sobre o Microsoft Word, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67681,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2358776,"hashId":"afbc94eccde288dbe74e684b4beff864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no seu conhecimento sobre o Microsoft Word, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9328946,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+O: Abre um documento.","id":9328946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+O: Abre um documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+N: Insere um par\u00e1grafo.","id":9328947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+N: Insere um par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+W: Salva o documento.","id":9328948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+W: Salva o documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+S: Fecha o documento.","id":9328949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+S: Fecha o documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl+P: Coloca as palavras em negrito.","id":9328950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+P: Coloca as palavras em negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2358776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Agenda 2030 \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito global, com objetivos voltados para a pr\u00e1tica do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Entre os principais pontos definidos nesta agenda N\u00c3O consta:","provas":[{"id":76790,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2358782,"hashId":"ef631e8751679443e3e50f6fda535eae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Agenda 2030 \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito global, com objetivos voltados para a pr\u00e1tica do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Entre os principais pontos definidos nesta agenda <strong>N\u00c3O<\/strong> consta:<\/p>","resposta":9328969,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ind\u00fastria, inova\u00e7\u00e3o e infraestrutura.","id":9328966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ind\u00fastria, inova\u00e7\u00e3o e infraestrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua pot\u00e1vel e saneamento.","id":9328967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua pot\u00e1vel e saneamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o contra a mudan\u00e7a global do clima.","id":9328968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o contra a mudan\u00e7a global do clima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capitalismo acima de tudo.","id":9328969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capitalismo acima de tudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando A como sendo a \u00e1rea do quadrado dado, qual \u00e9 o valor de x que torna as informa\u00e7\u00f5es dadas verdadeiras.","provas":[{"id":76783,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-escriturario-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2358796,"hashId":"e78522ec10726515d3c5f6f045bd912f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando A como sendo a \u00e1rea do quadrado dado, qual \u00e9 o valor de x que torna as informa\u00e7\u00f5es dadas verdadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76783\/questao\/2358796-20220425111220000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"156\"><\/p>","resposta":9329009,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 1m.","id":9329008,"corpo":"<p>x = 1m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x = 4m.","id":9329009,"corpo":"<p>x = 4m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x = -3m.","id":9329010,"corpo":"<p>x = -3m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x = 3m.","id":9329011,"corpo":"<p>x = 3m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2358796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em lugares com alta densidade populacional, como a cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 cada vez mais raro encontrar \u00e1reas vazias e espa\u00e7os verdes e a falta que fazem para o meio ambiente leva os interessados pelo tema a buscarem alternativas que visam suprir esta necessidade. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cita uma destas alternativas?","provas":[{"id":76783,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-escriturario-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2358804,"hashId":"b327ae22877b0cd59d46c1b4de2a94cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em lugares com alta densidade populacional, como a cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 cada vez mais raro encontrar \u00e1reas vazias e espa\u00e7os verdes e a falta que fazem para o meio ambiente leva os interessados pelo tema a buscarem alternativas que visam suprir esta necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cita uma destas alternativas?<\/p>","resposta":9329033,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de estradas elevadas.","id":9329032,"corpo":"<p>A constru\u00e7\u00e3o de estradas elevadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os terra\u00e7os-jardins.","id":9329033,"corpo":"<p>Os terra\u00e7os-jardins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de asfalto por estradas de terra.","id":9329034,"corpo":"<p>A substitui\u00e7\u00e3o de asfalto por estradas de terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O corte de \u00e1rvores antigas.","id":9329035,"corpo":"<p>O corte de \u00e1rvores antigas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade cultural pode se apresentar em variados formatos, gastronomia, literatura e entretenimento s\u00e3o alguns deles. Qual das alternativas abaixo cita uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural que vem ganhando for\u00e7a no cen\u00e1rio mundial nos \u00faltimos tempos?","provas":[{"id":76783,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-escriturario-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2358806,"hashId":"0093b9c2509d081c3e837a5656c0159d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade cultural pode se apresentar em variados formatos, gastronomia, literatura e entretenimento s\u00e3o alguns deles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo cita uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural que vem ganhando for\u00e7a no cen\u00e1rio mundial nos \u00faltimos tempos?<\/p>","resposta":9329038,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cinema brasileiro.","id":9329038,"corpo":"<p>O cinema brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A literatura nacional.","id":9329039,"corpo":"<p>A literatura nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As gastronomias regionais do Brasil.","id":9329040,"corpo":"<p>As gastronomias regionais do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O teatro brasileiro.","id":9329041,"corpo":"<p>O teatro brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?","provas":[{"id":76790,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2358811,"hashId":"7606b9daed9f201ced8f96d8ff44f0e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?<\/p>","resposta":9329052,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.","id":9329050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.","id":9329051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.","id":9329052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.","id":9329053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu Joaquim tem um quitungo onde produz 140 kg de farinha por m\u00eas. Se depois de embalar a farinha ele fica com 280 pacotes, quantos gramas pesa cada pacote?","provas":[{"id":76787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2358819,"hashId":"cb9b3a2e6ebfc94440764738163238e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu Joaquim tem um quitungo onde produz 140 kg de farinha por m\u00eas. Se depois de embalar a farinha ele fica com 280 pacotes, quantos gramas pesa cada pacote?<\/p>","resposta":9329085,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada pacote pesa 140 gramas.","id":9329084,"corpo":"<p>Cada pacote pesa 140 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cada pacote pesa 500 gramas.","id":9329085,"corpo":"<p>Cada pacote pesa 500 gramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cada pacote pesa 2000 gramas.","id":9329086,"corpo":"<p>Cada pacote pesa 2000 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada pacote pesa 280 gramas.","id":9329087,"corpo":"<p>Cada pacote pesa 280 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/2358819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na resolu\u00e7\u00e3o de uma equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau pode acontecer de encontrarmos dois valores iguais para as suas ra\u00edzes, dois valores diferentes ou at\u00e9 mesmo de n\u00e3o haver solu\u00e7\u00e3o. Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 + 4x + 5 = 0 podemos afirmar que:","provas":[{"id":76787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2358828,"hashId":"5a38eb8ff327f39b8ab7c52e08d8a0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resolu\u00e7\u00e3o de uma equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau pode acontecer de encontrarmos dois valores iguais para as suas ra\u00edzes, dois valores diferentes ou at\u00e9 mesmo de n\u00e3o haver solu\u00e7\u00e3o. Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o x\u00b2 + 4x + 5 = 0 podemos afirmar que:<\/p>","resposta":9329126,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ra\u00edzes s\u00e3o iguais.","id":9329124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ra\u00edzes s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As ra\u00edzes s\u00e3o diferentes.","id":9329125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ra\u00edzes s\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel no conjunto dos n\u00fameros reais.","id":9329126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel no conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existe apenas uma ra\u00edz para a solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel no conjunto dos n\u00fameros reais.","id":9329127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe apenas uma ra\u00edz para a solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel no conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2358828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":76782,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-enfermeiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2358831,"hashId":"ca1384c22aa404794e90232ca95886a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"<em>Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea <\/em><strong><em><u>que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia<\/u><\/em><\/strong><em>, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais<\/em>\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":9329138,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":9329138,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.","id":9329139,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":9329140,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":9329141,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Policial salva beb\u00ea engasgado nos EUA Agentes da pol\u00edcia rodovi\u00e1ria foram chamados para socorrer crian\u00e7a em um acostamento da Calif\u00f3rnia. Por G1 - 10\/06\/2021 Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais. A crian\u00e7a comia cerejas no banco de tr\u00e1s do autom\u00f3vel quando sua m\u00e3e percebeu que havia algo errado e decidiu parar no acostamento para pedir ajuda. A patrulha atendeu ao chamado da m\u00e3e e chegou rapidamente ao local para realizar os primeiros socorros. (...) Ramsted, que tem forma\u00e7\u00e3o como param\u00e9dico, aparece segurando a crian\u00e7a com a barriga para baixo e dando leves palmadas nas costas para faz\u00ea-la cuspir a fruta. Depois de um breve momento de tens\u00e3o, ele consegue desobstruir as vias a\u00e9reas do pequeno que volta a respirar normalmente. Essa n\u00e3o foi a primeira vez que o policial americano apareceu salvando vidas. Em 2017, ele foi r\u00e1pido na hora de agarrar uma mulher que tentava saltar de uma passarela no meio da rodovia. https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/06\/10\/policial-salva-bebe-engasgado-nos-eua-assista.ghtml - Acesso em 10\/06\/2021","id":527545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Policial salva beb\u00ea engasgado nos EUA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Agentes da pol\u00edcia rodovi\u00e1ria foram chamados para socorrer crian\u00e7a em um acostamento da Calif\u00f3rnia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Por G1 - 10\/06\/2021 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a comia cerejas no banco de tr\u00e1s do autom\u00f3vel quando sua m\u00e3e percebeu que havia algo errado e decidiu parar no acostamento para pedir ajuda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A patrulha atendeu ao chamado da m\u00e3e e chegou rapidamente ao local para realizar os primeiros socorros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ramsted, que tem forma\u00e7\u00e3o como param\u00e9dico, aparece segurando a crian\u00e7a com a barriga para baixo e dando leves palmadas nas costas para faz\u00ea-la cuspir a fruta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de um breve momento de tens\u00e3o, ele consegue desobstruir as vias a\u00e9reas do pequeno que volta a respirar normalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa n\u00e3o foi a primeira vez que o policial americano apareceu salvando vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, ele foi r\u00e1pido na hora de agarrar uma mulher que tentava saltar de uma passarela no meio da rodovia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/06\/10\/policial-salva-bebe-engasgado-nos-eua-assista.ghtml - Acesso em 10\/06\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409417,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-restritivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2358831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo:","provas":[{"id":76787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2358860,"hashId":"ff37b30011afa9ea9b97caa1320394e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo:<\/p>","resposta":9329274,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":9329271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.","id":9329272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.","id":9329273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.","id":9329274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo:","provas":[{"id":76782,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-enfermeiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2358896,"hashId":"fd43bd8f8c4fbc62e1a87ada91a67844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e este \u00e9 um dos motivos que fazem com que, em termos culturais, tenhamos uma das maiores diversidades do mundo. Neste contexto, um termo muito usado \u00e9 o \"regionalismo\", que pode-se definir como sendo:<\/p>","resposta":9329431,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":9329430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1bitos e costumes que s\u00e3o comuns \u00e0 cultura de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.","id":9329431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas encontradas em manifesta\u00e7\u00f5es culturais, que expressam costumes e tradi\u00e7\u00f5es de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.","id":9329432,"corpo":"<p>Cultura separatista disseminada em uma regi\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.","id":9329433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancia de heran\u00e7as hist\u00f3ricas que se manifestam exclusivamente na gastronomia de uma determinada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Cultural","oab":false,"nome":"Geografia Cultural","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416568,"slug":"geografia-geografia-cultural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2358896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo n\u00b0 214 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trata da elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Dentre seus objetivos \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":72492,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2021-amauc-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2358914,"hashId":"54a03290121cea0dbca96408435c74b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo n\u00b0 214 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trata da elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Dentre seus objetivos \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9329511,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar.","id":9329511,"corpo":"<p>A universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas com educa\u00e7\u00e3o nas esferas estadual, distrital e municipal.","id":9329512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas com educa\u00e7\u00e3o nas esferas estadual, distrital e municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9329513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. ","id":9329514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.","id":9329515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2358914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal estabelecida pela norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":63143,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1930711,"hashId":"f5cab717650f58ed8bde0ab6d725ed5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal estabelecida pela norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":7460073,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazer de consumir ta\u00e7as de chocolate, combinados a outros fatores, espalhou-se por grandes centros como Paris e Veneza.","id":7460072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazer de consumir ta\u00e7as de chocolate, combinados a outros fatores, espalhou-se por grandes centros como Paris e Veneza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Misturado pelos ind\u00edgenas a pimenta, milho e frutas, o chocolate era utilizado cotidianamente como alimento, medicamento e afrodis\u00edaco.","id":7460073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Misturado pelos ind\u00edgenas a pimenta, milho e frutas, o chocolate era utilizado cotidianamente como alimento, medicamento e afrodis\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No M\u00e9xico pr\u00e9-hisp\u00e2nico, j\u00e1 se consumiam chocolate, e existiam cerim\u00f4nias religiosas em que essa bebida exercia papel relevante.","id":7460074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No M\u00e9xico pr\u00e9-hisp\u00e2nico, j\u00e1 se consumiam chocolate, e existiam cerim\u00f4nias religiosas em que essa bebida exercia papel relevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa bebida, cujo sabor oscilavam entre amargo e picante, virou moda entre os espanh\u00f3is conquistadores da Am\u00e9rica.","id":7460075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa bebida, cujo sabor oscilavam entre amargo e picante, virou moda entre os espanh\u00f3is conquistadores da Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os gr\u00e3os de cacau, que era t\u00e3o valorizados, tamb\u00e9m serviam de moeda na hora da comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos.","id":7460076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gr\u00e3os de cacau, que era t\u00e3o valorizados, tamb\u00e9m serviam de moeda na hora da comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1930711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moran, as escolas que nos mostram novos caminhos est\u00e3o mudando para modelos mais centrados em aprender ativamente com, EXCETO:","provas":[{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905251,"hashId":"68f1dfefe3f6f145ce702d5e02ce840d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Moran, as escolas que nos mostram novos caminhos est\u00e3o mudando para modelos mais centrados em aprender ativamente com, EXCETO:<\/p>","resposta":7348962,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Problemas fict\u00edcios.","id":7348962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problemas fict\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Combina\u00e7\u00e3o de tempos individuais e tempos coletivos.","id":7348963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combina\u00e7\u00e3o de tempos individuais e tempos coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desafios relevantes.","id":7348964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios relevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projetos pessoais de vida e de aprendizagem.","id":7348965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos pessoais de vida e de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1905251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.","provas":[{"id":63201,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1930228,"hashId":"48ae97ec3eb8ceb07e5ab2a4b58709d8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta referente \u00e0 quarentena.<\/p>","resposta":7457693,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.","id":7457690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo em que o doente fica com restri\u00e7\u00e3o de atividades para se recuperar de uma doen\u00e7a infecciosa e para evitar disseminar o agente etiol\u00f3gico para outras pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.","id":7457691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina dispensa a pr\u00e1tica da quarentena, pois se pressup\u00f5e que ela bloqueia a transmissibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.","id":7457692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada somente no caso de doen\u00e7as de alta letalidade e cujo agente etiol\u00f3gico tem alta transmissibilidade e alta infectividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.","id":7457693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a restri\u00e7\u00e3o de atividades das pessoas ou animais s\u00e3os que se expuseram a um caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel durante o per\u00edodo de transmissibilidade ou cont\u00e1gio, a fim de evitar a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, em caso de ter havido infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.","id":7457694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o per\u00edodo m\u00e9dio de distanciamento f\u00edsico recomendado para uma doen\u00e7a infecciosa de alta transmissibilidade, que, em geral, \u00e9 de 14 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1930228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns te\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o afirmam que a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem est\u00e1 sendo praticada independente do processo ensino-aprendizagem, pois mais importante do que ser uma oportunidade de aprendizagem significativa, a avalia\u00e7\u00e3o vem se tornando um instrumento de amea\u00e7a.Por isso, uma avalia\u00e7\u00e3o que busca a transforma\u00e7\u00e3o social deve ter como objetivo:","provas":[{"id":64123,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1963426,"hashId":"ded7c5602a89da3c424879f5b6025b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns te\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o afirmam que a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem est\u00e1 sendo praticada independente do processo ensino-aprendizagem, pois mais importante do que ser uma oportunidade de aprendizagem significativa, a avalia\u00e7\u00e3o vem se tornando um instrumento de amea\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, uma avalia\u00e7\u00e3o que busca a transforma\u00e7\u00e3o social deve ter como objetivo:<\/p>","resposta":7608312,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O avan\u00e7o do educando para as s\u00e9ries seguintes estagnando o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras.","id":7608309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o do educando para as s\u00e9ries seguintes estagnando o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O avan\u00e7o e o crescimento do educando com destaque \u00e0s pr\u00e1ticas disciplinadoras.","id":7608310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o e o crescimento do educando com destaque \u00e0s pr\u00e1ticas disciplinadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A garantia da formalidade do sistema que d\u00e1 \u00eanfase aos aspectos quantitativos. ","id":7608311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da formalidade do sistema que d\u00e1 \u00eanfase aos aspectos quantitativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O avan\u00e7o e o crescimento do educando e n\u00e3o estagnar o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras.","id":7608312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o e o crescimento do educando e n\u00e3o estagnar o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1963426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a meningoc\u00f3cica (meningococcemia, meningite), analise as assertivas abaixo.I. Na meningite, al\u00e9m dos sintomas de febre e mialgia, podem ocorrer tamb\u00e9m n\u00e1useas e v\u00f4mitos.II. Os sintomas cl\u00e1ssicos (rash hemorr\u00e1gico, meningismo e altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia) costumam aparecer no in\u00edcio da doen\u00e7a.III. Deve-se realizar os testes de Kernig e Brudzinki para avaliar irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, no entanto, a aus\u00eancia destes sinais n\u00e3o exclui meningococcemia.Est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":64735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2005779,"hashId":"ee7434cc364f2ac4065f030586da650d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a doen\u00e7a meningoc\u00f3cica (meningococcemia, meningite), analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na meningite, al\u00e9m dos sintomas de febre e mialgia, podem ocorrer tamb\u00e9m n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sintomas cl\u00e1ssicos (rash hemorr\u00e1gico, meningismo e altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia) costumam aparecer no in\u00edcio da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se realizar os testes de Kernig e Brudzinki para avaliar irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, no entanto, a aus\u00eancia destes sinais n\u00e3o exclui meningococcemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o contido em<\/p>","resposta":7801360,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7801358,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7801359,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7801360,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7801361,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7801362,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2005779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando! \", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:","provas":[{"id":66405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032997,"hashId":"ca24ee28450e879c1ea0af4c14e61604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento <em>\"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando! \"<\/em>, as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:<\/p>","resposta":7922373,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":7922371,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7922372,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7922373,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":7922374,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Predica\u00e7\u00e3o.","id":7922375,"corpo":"<p>Predica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A Voz do Sil\u00eancioPior do que a voz que cala \u00e9 um sil\u00eancio que fala. Simples, r\u00e1pido! E quanta for\u00e7a!Imediatamente me vieram \u00e0 cabe\u00e7a situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio me disse verdades terr\u00edveis, pois voc\u00ea sabe, o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 dado a amenidades.(...)S\u00f3 ele permanece imut\u00e1vel, o sil\u00eancio, a antessala do fim.\u00c9 mil vezes prefer\u00edvel uma voz que diga coisas que a gente n\u00e3o quer ouvir, pois ao menos as palavras que s\u00e3o ditas indicam uma tentativa de entendimento.(...)Quantas vezes, numa discuss\u00e3o hist\u00e9rica, ouvimos um dos dois gritar: \"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando!\"\u00c9 o sil\u00eancio de um mandando m\u00e1s not\u00edcias para o desespero do outro.\u00c9 claro que h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio \u00e9 bem-vindo. Para um cara que trabalha com uma britadeira na rua, o sil\u00eancio \u00e9 um b\u00e1lsamo. Para a professora de uma creche, o sil\u00eancio \u00e9 um presente. (...)Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, pois \u00e9 o sil\u00eancio da paz.O \u00fanico sil\u00eancio que perturba \u00e9 aquele que fala. E fala alto! \u00c9 quando ningu\u00e9m bate \u00e0 nossa porta, n\u00e3o h\u00e1 recados na secret\u00e1ria eletr\u00f4nica e mesmo assim voc\u00ea entende a mensagem!Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html . Autora Marta Medeiros","id":490626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Voz do Sil\u00eancio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pior do que a voz que cala \u00e9 um sil\u00eancio que fala. Simples, r\u00e1pido! E quanta for\u00e7a!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Imediatamente me vieram \u00e0 cabe\u00e7a situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio me disse verdades terr\u00edveis, pois voc\u00ea sabe, o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 dado a amenidades.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3 ele permanece imut\u00e1vel, o sil\u00eancio, a antessala do fim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 mil vezes prefer\u00edvel uma voz que diga coisas que a gente n\u00e3o quer ouvir, pois ao menos as palavras que s\u00e3o ditas indicam uma tentativa de entendimento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quantas vezes, numa discuss\u00e3o hist\u00e9rica, ouvimos um dos dois gritar: \"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando!\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 o sil\u00eancio de um mandando m\u00e1s not\u00edcias para o desespero do outro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 claro que h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio \u00e9 bem-vindo. Para um cara que trabalha com uma britadeira na rua, o sil\u00eancio \u00e9 um b\u00e1lsamo. Para a professora de uma creche, o sil\u00eancio \u00e9 um presente. (...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, pois \u00e9 o sil\u00eancio da paz.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O \u00fanico sil\u00eancio que perturba \u00e9 aquele que fala. E fala alto! \u00c9 quando ningu\u00e9m bate \u00e0 nossa porta, n\u00e3o h\u00e1 recados na secret\u00e1ria eletr\u00f4nica e mesmo assim voc\u00ea entende a mensagem!<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html . Autora Marta Medeiros<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409094,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-justaposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2032997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas","provas":[{"id":69990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142922,"hashId":"c73651594627958dc275ec2a59cde198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana estava renomeando suas pastas de arquivos no Microsoft Windows, utilizando o Windows Explorer, quando acidentalmente renomeou indevidamente uma pasta. Para que a a\u00e7\u00e3o fosse revertida, Joana imediatamente pressionou a seguinte combina\u00e7\u00e3o de teclas<\/p>","resposta":8390647,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+Del","id":8390645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Del<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Y","id":8390646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Z","id":8390647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+Z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+A","id":8390648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2142922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria comprou um carro com 5% de desconto, porque pagou \u00e0 vista. Qual era o valor inicial do carro se ela pagou R$ 35.625,00?","provas":[{"id":76780,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2358585,"hashId":"0b01d5474922503e2851e00fb95079b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria comprou um carro com 5% de desconto, porque pagou \u00e0 vista. Qual era o valor inicial do carro se ela pagou R$ 35.625,00?<\/p>","resposta":9328356,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor inicial era de R$ 39.375,00.","id":9328355,"corpo":"<p>O valor inicial era de R$ 39.375,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor inicial era de R$ 37.500,00.","id":9328356,"corpo":"<p>O valor inicial era de R$ 37.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor inicial era de R$ 31.875,00.","id":9328357,"corpo":"<p>O valor inicial era de R$ 31.875,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor inicial era de R$ 35.000,00.","id":9328358,"corpo":"<p>O valor inicial era de R$ 35.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2358585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar sobre as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social, EXCETO:","provas":[{"id":76780,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2358606,"hashId":"42403868a41104c076a9f65f564f2193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar sobre as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social, EXCETO:<\/p>","resposta":9328444,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assumir, no magist\u00e9rio de Servi\u00e7o Social tanto a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o como p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, disciplinas e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos pr\u00f3prios e adquiridos em curso de forma\u00e7\u00e3o regular.","id":9328442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir, no magist\u00e9rio de Servi\u00e7o Social tanto a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o como p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, disciplinas e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos pr\u00f3prios e adquiridos em curso de forma\u00e7\u00e3o regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prestar assessoria e consultoria e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.","id":9328443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assessoria e consultoria e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social. ","id":9328444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade.","id":9328445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2358606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 53 do ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se-lhes:","provas":[{"id":67681,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67644,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2358709,"hashId":"03af03206eceda5f4516682e9a68066e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 53 do ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se-lhes:<\/p>","resposta":9328726,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":9328726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":9328727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente.","id":9328728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.","id":9328729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O apoio e o incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente.","id":9328730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio e o incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2358709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus? ","provas":[{"id":76785,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2358738,"hashId":"4452cc00785304afbc130a972ea808ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus? <\/p>","resposta":9328811,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.","id":9328811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.","id":9328812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.","id":9328813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola. ","id":9328814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2358738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","descricao":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades - CIESP","sigla":"CIESP","oab":false,"id":1279,"slug":"ciesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","sigla":"CIESP","id":4687,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ciesp-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade, foi feito um levantamento sobre acidentes de tr\u00e2nsito no per\u00edmetro urbano e constatou-se que ocorreram 320 acidentes exclusivamente com carros esportivos e 25 acidentes exclusivamente com motocicletas. N\u00e3o ocorreram acidentes com carros esportivos e motocicletas no mesmo acidente de tr\u00e2nsito. Ap\u00f3s uma campanha preventiva sobre acidentes no tr\u00e2nsito, divulgada em v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o, espera-se que, no pr\u00f3ximo ano, haja uma redu\u00e7\u00e3o de 192 acidentes com carros esportivos e que a redu\u00e7\u00e3o de acidentes com motocicletas ocorra na mesma propor\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o n\u00famero esperado de acidentes com motocicletas para o pr\u00f3ximo ano corresponde a","provas":[{"id":56735,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","sigla":"CIESP","id":4687,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ciesp-mg"},"banca":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades","descricao":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Especialidades - CIESP","sigla":"CIESP","oab":false,"id":1279,"slug":"ciesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciesp-mg-2021-ciesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CIESP - CIESP - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1694118,"hashId":"0f31440a336a3191e5f8b9a1bed043b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade, foi feito um levantamento sobre acidentes de tr\u00e2nsito no per\u00edmetro urbano e constatou-se que ocorreram 320 acidentes exclusivamente com carros esportivos e 25 acidentes exclusivamente com motocicletas. N\u00e3o ocorreram acidentes com carros esportivos e motocicletas no mesmo acidente de tr\u00e2nsito. Ap\u00f3s uma campanha preventiva sobre acidentes no tr\u00e2nsito, divulgada em v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o, espera-se que, no pr\u00f3ximo ano, haja uma redu\u00e7\u00e3o de 192 acidentes com carros esportivos e que a redu\u00e7\u00e3o de acidentes com motocicletas ocorra na mesma propor\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o n\u00famero esperado de acidentes com motocicletas para o pr\u00f3ximo ano corresponde a<\/p>","resposta":6406064,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 acidentes.","id":6406062,"corpo":"<p>20 acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 acidentes.","id":6406063,"corpo":"<p>10 acidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 acidentes.","id":6406064,"corpo":"<p>15 acidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 acidentes.","id":6406065,"corpo":"<p>5 acidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1694118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ludicidade \u00e9 uma possibilidade pedag\u00f3gica que torna significativo os conceitos a serem trabalhados. Assim, o jogo possibilita a aprendizagem do sujeito e o seu pleno desenvolvimento, j\u00e1 que:","provas":[{"id":59275,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-professor-educacao-basica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1785569,"hashId":"d8a5b4c92b48c6c66844565750bc4d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ludicidade \u00e9 uma possibilidade pedag\u00f3gica que torna significativo os conceitos a serem trabalhados. Assim, o jogo possibilita a aprendizagem do sujeito e o seu pleno desenvolvimento, j\u00e1 que:<\/p>","resposta":6817983,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporciona aproxima\u00e7\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o ao processo pedag\u00f3gico e o entendimento de que as pr\u00e1ticas l\u00fadicas servem principalmente para lazer, e n\u00e3o aprendizado.","id":6817981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona aproxima\u00e7\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o ao processo pedag\u00f3gico e o entendimento de que as pr\u00e1ticas l\u00fadicas servem principalmente para lazer, e n\u00e3o aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui-se em uma atividade que n\u00e3o tem nenhum tipo de controle por parte dos adultos, o que permite as crian\u00e7as criarem, produzirem, se organizarem e serem livres.","id":6817982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se em uma atividade que n\u00e3o tem nenhum tipo de controle por parte dos adultos, o que permite as crian\u00e7as criarem, produzirem, se organizarem e serem livres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conta com conte\u00fados do cotidiano, como regras, intera\u00e7\u00f5es com objetos e o meio e a diversidade de linguagens envolvidas em sua pr\u00e1tica.","id":6817983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta com conte\u00fados do cotidiano, como regras, intera\u00e7\u00f5es com objetos e o meio e a diversidade de linguagens envolvidas em sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O jogo n\u00e3o se torna um meio para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, e sim uma forma de a crian\u00e7a criar autonomia e se desenvolver no seu ritmo individual.","id":6817984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo n\u00e3o se torna um meio para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, e sim uma forma de a crian\u00e7a criar autonomia e se desenvolver no seu ritmo individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas dadas.","id":6817985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1785569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Postura e Servi\u00e7os","id":24127,"slug":"agente-area-fiscal-de-postura-e-servicos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20344,"slug":"agente-fiscal-area-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119,"slug":"agente-municipal-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Operador - \u00c1rea: Motorista","id":24114,"slug":"operador-area-motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional em Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Enfermagem","id":19439,"slug":"tecnico-operacional-em-saude-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Paula precisa criar uma senha utilizando apenas as letras \u201cA\u201d e \u201cP\u201d. Ela deseja criar uma senha utilizando 6 vezes a letra \u201cA\u201d e 4 vezes a letra \u201cP\u201d. Qual \u00e9 o total de senhas poss\u00edveis que Ana Paula pode criar?","provas":[{"id":62568,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":62742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Almoxarife - 2021"},{"id":62567,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Postura e Servi\u00e7os","id":24127,"slug":"agente-area-fiscal-de-postura-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-area-fiscal-de-postura-e-servicos","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Fiscal de Postura e Servi\u00e7os - 2021"},{"id":62745,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":62569,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-fiscal-area-meio-ambiente-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente Fiscalizador de Servi\u00e7o - Fiscal do Meio Ambiente - 2021"},{"id":62527,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20344,"slug":"agente-fiscal-area-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-fiscal-area-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente - \u00c1rea: Fiscal de Defesa do Consumidor - 2021"},{"id":62534,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":119,"slug":"agente-municipal-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-agente-municipal-de-transito-e-transporte-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2021"},{"id":62530,"cargo":{"descricao":"Operador - \u00c1rea: Motorista","id":24114,"slug":"operador-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-operador-area-motorista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Operador - \u00c1rea: Motorista - 2021"},{"id":87362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional em Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Enfermagem","id":19439,"slug":"tecnico-operacional-em-saude-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-tecnico-operacional-em-saude-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - T\u00e9cnico Operacional em Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1907883,"hashId":"db2b99c436977e063ed52dd0f2a90a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Paula precisa criar uma senha utilizando apenas as letras \u201cA\u201d e \u201cP\u201d. Ela deseja criar uma senha utilizando 6 vezes a letra \u201cA\u201d e 4 vezes a letra \u201cP\u201d. Qual \u00e9 o total de senhas poss\u00edveis que Ana Paula pode criar?<\/p>","resposta":7360341,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.520","id":7360339,"corpo":"<p>2.520<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"360","id":7360340,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"210","id":7360341,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180","id":7360342,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1907883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Direito Penal Militar (2015), de C\u00edcero Coimbra Neves e Marcelo Streifinger, s\u00e3o crimes que n\u00e3o admitem a tentativa, por serem delitos unissubsistentes, EXCETO:","provas":[{"id":66512,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027056,"hashId":"38df46ded83463bc6e2f36601d97e081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Direito Penal Militar (2015), de C\u00edcero Coimbra Neves e Marcelo Streifinger, s\u00e3o crimes que n\u00e3o admitem a tentativa, por serem delitos unissubsistentes, EXCETO:<\/p>","resposta":7896177,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art. 195 - Abandono de Posto.","id":7896176,"corpo":"<p>art. 195 - Abandono de Posto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"art. 243 - Extors\u00e3o Simples.","id":7896177,"corpo":"<p>art. 243 - Extors\u00e3o Simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"art. 204 - Exerc\u00edcio de com\u00e9rcio por oficial.","id":7896178,"corpo":"<p>art. 204 - Exerc\u00edcio de com\u00e9rcio por oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"art. 203 - Dormir em Servi\u00e7o.","id":7896179,"corpo":"<p>art. 203 - Dormir em Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"art. 187 - Deser\u00e7\u00e3o.","id":7896180,"corpo":"<p>art. 187 - Deser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"}],"slug":"direito-penal-militar\/2027056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se encontre figura de linguagem presente no texto.","provas":[{"id":68596,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2093520,"hashId":"e4fe612daefdade4056861ea67318960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se encontre figura de linguagem presente no texto.<\/p>","resposta":8184410,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ant\u00edtese","id":8184410,"corpo":"<p>ant\u00edtese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole","id":8184411,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ironia","id":8184412,"corpo":"<p>ironia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eufemismo","id":8184413,"corpo":"<p>eufemismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 55 a 60Explica\u00e7\u00e3o(Cec\u00edlia Meireles)O pensamento \u00e9 triste; o amor, insuficiente;e eu quero sempre mais do que vem nos milagres.Deixo que a terra me sustente:guardo o resto para mais tarde.Deus n\u00e3o fala comigo \u2013 e eu sei que me conhece.A antigos ventos dei as l\u00e1grimas que tinha.A estrela sobe, a estrela desce\u2026\u2013 espero a minha pr\u00f3pria vinda.(Navego pela mem\u00f3riasem margens.Algu\u00e9m conta a minha hist\u00f3riae algu\u00e9m mata os personagens.)","id":497681,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 55 a 60<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><strong>Explica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><strong>(Cec\u00edlia Meireles)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pensamento \u00e9 triste; o amor, insuficiente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e eu quero sempre mais do que vem nos milagres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deixo que a terra me sustente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guardo o resto para mais tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus n\u00e3o fala comigo \u2013 e eu sei que me conhece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A antigos ventos dei as l\u00e1grimas que tinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estrela sobe, a estrela desce\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 espero a minha pr\u00f3pria vinda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Navego pela mem\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem margens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m conta a minha hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e algu\u00e9m mata os personagens.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2093520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandio em Instala\u00e7\u00f5es Nucleares e ao Ciclo do Combust\u00edvel, a rede de \u00e1gua de inc\u00eandio no interior dos edif\u00edcios da instala\u00e7\u00e3o deve ser projetada e executada de maneira que:","provas":[{"id":59363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795192,"hashId":"efceb8f45161d7755cef22b08e101318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandio em Instala\u00e7\u00f5es Nucleares e ao Ciclo do Combust\u00edvel, a rede de \u00e1gua de inc\u00eandio no interior dos edif\u00edcios da instala\u00e7\u00e3o deve ser projetada e executada de maneira que:<\/p>","resposta":6862744,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao lado dos hidrantes internos estejam dispon\u00edveis as respectivas caixas de inc\u00eandio e, equipadas com esguichos de jato s\u00f3lidos, mangueiras com engate rosca de 2 1\/2\u201d","id":6862741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao lado dos hidrantes internos estejam dispon\u00edveis as respectivas caixas de inc\u00eandio e, equipadas com esguichos de jato s\u00f3lidos, mangueiras com engate rosca de 2 1\/2\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qualquer ponto das zonas de avalia\u00e7\u00e3o, em extens\u00e3o e em altura, deve ser alcan\u00e7ado por jato de \u00e1gua origin\u00e1rio de linha de mangueira com, no m\u00e1ximo, 50 metros","id":6862742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer ponto das zonas de avalia\u00e7\u00e3o, em extens\u00e3o e em altura, deve ser alcan\u00e7ado por jato de \u00e1gua origin\u00e1rio de linha de mangueira com, no m\u00e1ximo, 50 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cada ponto a ser coberto esteja no m\u00e1ximo a 20 metros dos esguichos quando as mangueiras estiverem esticadas","id":6862743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada ponto a ser coberto esteja no m\u00e1ximo a 20 metros dos esguichos quando as mangueiras estiverem esticadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os hidrantes internos devem ser dotados de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal","id":6862744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os hidrantes internos devem ser dotados de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1795192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the 4th paragraph, in the fragment \u201cIn March, the Federal Reserve cut rates drastically to boost economic activity\u201d, the verb cut indicates a","provas":[{"id":63241,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1930080,"hashId":"2eb2db64cc23573c3044483f79d458f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the 4<sup>th<\/sup> paragraph, in the fragment \u201cIn March, the Federal Reserve cut rates drastically to boost economic activity\u201d, the verb <strong>cut <\/strong>indicates a<\/p>","resposta":7456963,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habitual action repeatedly carried out by the Federal Reserve to address certain economic situations.","id":7456960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitual action repeatedly carried out by the Federal Reserve to address certain economic situations.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"future action to be carried out by the Federal Reserve to address possible problems.","id":7456961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">future action to be carried out by the Federal Reserve to address possible problems.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promised action to be carried out by the Federal Reserve to address the present economic challenges.","id":7456962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promised action to be carried out by the Federal Reserve to address the present economic challenges.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"one-time action carried out by the Federal Reserve to address the present situation.","id":7456963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">one-time action carried out by the Federal Reserve to address the present situation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"current action carried out by the Federal Reserve to address a permanent situation.","id":7456964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">current action carried out by the Federal Reserve to address a permanent situation.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COVID-19 Economy: Expert insights on what you need to know\t1 As we practice social distancing and businessesstruggle to adapt, it\u2019s no secret the unique challengesof Covid-19 are profoundly shaping our economicclimate. U.S. Bank financial industry and regulatoryaffairs expert Robert Schell explains what you needto know in this uncertain time.\t\u2022 Don\u2019t panic while things are \u201con pause\u201d\t2 Imagine clicking the pause button on your favoriteTV show. Whether you stopped to make dinner or putkids to bed, hitting pause gives you time to tackle whatmatters most. Today\u2019s economy is similar. While weprioritize health and safety, typical activities like drivingto work, eating at restaurants, traveling and attendingsporting events are on hold. This widespread socialdistancing takes a toll on our economy, putting strainon businesses and individuals alike. 3 Keep your financial habits as normal as possibleduring this time. Make online purchases, ordertakeout, pay bills and buy groceries. These everydaypurchases put money back into the economy andprevent it from dipping further into a recession.\t\u2022 Low interest rates could help make ends meet 4 In March, the Federal Reserve cut rates drasticallyto boost economic activity and make borrowing moreaffordable. For you, this means interest rates are lowfor credit cards, loans and lines of credit, and evenfixed-rate mortgages. Consider taking advantage ofthese low rates if you need extra help paying yourbills, keeping your business running or withstanding aperiod of unemployment.\t\u2022 Spend on small businesses 5 Looking to make a positive impact? Supportingsmall businesses is an easy and powerful way to help.You can order takeout, tip generously or donate toyour local brick-and-mortar retail store, if they providethat option. Your support makes a big impact forstruggling business owners.\t\u2022 Prior economic strength may help us bounceback\t6 The thriving economy of 2019 isn\u2019t just a distant,bittersweet memory. When our health is no longerat risk and social distancing mandates begin todiminish, we\u2019ll slowly start to rebuild. The stability,low unemployment rate and upward-trending marketwe experienced prior to Covid-19 puts us in a goodposition to kick-start economic activity and reboundmore quickly.Available at &lt;https:\/\/www.usbank.com\/fi nancialiq\/ manage-your--household\/personal-finance\/covid-economy-expert-insights.html&gt;. Retrieved on: Jul. 20, 2021. Adapted.","id":479123,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>COVID-19 Economy: Expert insights on what you need to know<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1 <\/em>As we practice social distancing and businesses<\/p><p>struggle to adapt, it\u2019s no secret the unique challenges<\/p><p>of Covid-19 are profoundly shaping our economic<\/p><p>climate. U.S. Bank financial industry and regulatory<\/p><p>affairs expert Robert Schell explains what you need<\/p><p>to know in this uncertain time.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>\u2022 Don\u2019t panic while things are \u201con pause\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>2<\/em> Imagine clicking the pause button on your favorite<\/p><p>TV show. Whether you stopped to make dinner or put<\/p><p>kids to bed, hitting pause gives you time to tackle what<\/p><p>matters most. Today\u2019s economy is similar. While we<\/p><p>prioritize health and safety, typical activities like driving<\/p><p>to work, eating at restaurants, traveling and attending<\/p><p>sporting events are on hold. This widespread social<\/p><p>distancing takes a toll on our economy, putting strain<\/p><p>on businesses and individuals alike.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>\t3<\/em> Keep your financial habits as normal as possible<\/p><p>during this time. Make online purchases, order<\/p><p>takeout, pay bills and buy groceries. These everyday<\/p><p>purchases put money back into the economy and<\/p><p>prevent it from dipping further into a recession.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>\u2022 Low interest rates could help make ends meet<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>\t4<\/em> In March, the Federal Reserve cut rates drastically<\/p><p>to boost economic activity and make borrowing more<\/p><p>affordable. For you, this means interest rates are low<\/p><p>for credit cards, loans and lines of credit, and even<\/p><p>fixed-rate mortgages. Consider taking advantage of<\/p><p>these low rates if you need extra help paying your<\/p><p>bills, keeping your business running or withstanding a<\/p><p>period of unemployment.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>\u2022 Spend on small businesses<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>\t5<\/em> Looking to make a positive impact? Supporting<\/p><p>small businesses is an easy and powerful way to help.<\/p><p>You can order takeout, tip generously or donate to<\/p><p>your local brick-and-mortar retail store, if they provide<\/p><p>that option. Your support makes a big impact for<\/p><p>struggling business owners.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>\u2022 Prior economic strength may help us bounce<\/strong><\/p><p><strong>back<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>6 <\/em>The thriving economy of 2019 isn\u2019t just a distant,<\/p><p>bittersweet memory. When our health is no longer<\/p><p>at risk and social distancing mandates begin to<\/p><p>diminish, we\u2019ll slowly start to rebuild. The stability,<\/p><p>low unemployment rate and upward-trending market<\/p><p>we experienced prior to Covid-19 puts us in a good<\/p><p>position to kick-start economic activity and rebound<\/p><p>more quickly.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Available at &lt;https:\/\/www.usbank.com\/fi nancialiq\/ manage-your--household\/personal-finance\/covid-economy-expert-insights.html&gt;. Retrieved on: Jul. 20, 2021. Adapted.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1930080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"coren-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 12.527\/2011, o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve ser exercido em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com determinadas diretrizes, entre as quais se inclui","provas":[{"id":64009,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"coren-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coren-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREN CE - Enfermeiro Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1957674,"hashId":"c7f898a38b1b820a611abe4e4b1cdfc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.\u00ba 12.527\/2011, o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o deve ser exercido em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e com determinadas diretrizes, entre as quais se inclui<\/p>","resposta":7581372,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia do sigilo como preceito geral e da publicidade como exce\u00e7\u00e3o.","id":7581370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observ\u00e2ncia do sigilo como preceito geral e da publicidade como exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sigilo de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, que ser\u00e3o fornecidas somente mediante solicita\u00e7\u00e3o dos interessados.","id":7581371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sigilo de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, que ser\u00e3o fornecidas somente mediante solicita\u00e7\u00e3o dos interessados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o fomento ao desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7581372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fomento ao desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o da citada lei somente aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. ","id":7581373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o da citada lei somente aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1957674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle Social \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de todo investimento no SUS. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social do SUS, marque verdadeiro (V) ou falso (F) nos itens abaixo:(__)Processos de educa\u00e7\u00e3o permanente para o controle social no SUS devem ter como n\u00edvel de abrang\u00eancia a comunidade hospitalar.(__)Os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).(__)A popula\u00e7\u00e3o, por meio dos Conselhos de Sa\u00fade, passou a exercer o controle social, participando do planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es do governo, verificando o cumprimento das leis relacionadas ao SUS e analisando as aplica\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelo munic\u00edpio ou pelo estado no gerenciamento da sa\u00fade.(__)O controle social \u00e9 um complemento indispens\u00e1vel ao controle institucional realizado pelos \u00f3rg\u00e3os que fiscalizam os recursos privados.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":66344,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2042857,"hashId":"e79e5dbe0f54a7ef3c00dec249e5827f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Controle Social \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de todo investimento no SUS. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle social do SUS, marque verdadeiro (V) ou falso (F) nos itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Processos de educa\u00e7\u00e3o permanente para o controle social no SUS devem ter como n\u00edvel de abrang\u00eancia a comunidade hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os Conselhos e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o espa\u00e7os vitais para o exerc\u00edcio do controle social do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A popula\u00e7\u00e3o, por meio dos Conselhos de Sa\u00fade, passou a exercer o controle social, participando do planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es do governo, verificando o cumprimento das leis relacionadas ao SUS e analisando as aplica\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelo munic\u00edpio ou pelo estado no gerenciamento da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O controle social \u00e9 um complemento indispens\u00e1vel ao controle institucional realizado pelos \u00f3rg\u00e3os que fiscalizam os recursos privados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7964848,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7964844,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7964845,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7964846,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7964847,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7964848,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2042857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo corrosivo em que h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o direta entre o metal e o meio corrosivo, em aus\u00eancia de \u00e1gua l\u00edquida e temperaturas em geral elevadas, \u00e9 conhecido como corros\u00e3o:","provas":[{"id":68278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-criminal-area-quimica-4","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2077774,"hashId":"4236fe324013c5d33649eb10efc9bfee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo corrosivo em que h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o direta entre o metal e o meio corrosivo, em aus\u00eancia de \u00e1gua l\u00edquida e temperaturas em geral elevadas, \u00e9 conhecido como corros\u00e3o:<\/p>","resposta":8119170,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qu\u00edmica;","id":8119170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eletroqu\u00edmica;","id":8119171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletroqu\u00edmica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" intergranular;","id":8119172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> intergranular;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intragranular;","id":8119173,"corpo":"<p>intragranular;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seca.","id":8119174,"corpo":"<p>seca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 75","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/2077774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico que nega publicidade aos atos oficiais pratica ato de improbidade administrativa que:","provas":[{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"},{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"},{"id":85654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2496343,"hashId":"db6a0b3776876a198d5d335cb784f01d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico que nega publicidade aos atos oficiais pratica ato de improbidade administrativa que:<\/p>","resposta":9924444,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o acarreta nenhuma puni\u00e7\u00e3o.","id":9924441,"corpo":"<p>n\u00e3o acarreta nenhuma puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio. ","id":9924442,"corpo":"<p>causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito.","id":9924443,"corpo":"<p>importa enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9924444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decorre de concess\u00e3o devida de benef\u00edcios financeiros.","id":9924445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorre de concess\u00e3o devida de benef\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2496343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luminot\u00e9cnica evoluiu do uso de velas nos castelos e igrejas. Esse costume deu origem a qual unidade de medida para ilumina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":73348,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2226104,"hashId":"519dea852820af427646d58a91eb9ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luminot\u00e9cnica evoluiu do uso de velas nos castelos e igrejas. Esse costume deu origem a qual unidade de medida para ilumina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8751965,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velas (ilumina\u00e7\u00e3o no plano de trabalho).","id":8751963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velas (ilumina\u00e7\u00e3o no plano de trabalho).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Candelabro (ilumina\u00e7\u00e3o com uso de velas).","id":8751964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candelabro (ilumina\u00e7\u00e3o com uso de velas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Candela (ilumina\u00e7\u00e3o ambiental).","id":8751965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candela (ilumina\u00e7\u00e3o ambiental).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lumens (do fluxo luminoso). ","id":8751966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lumens (do fluxo luminoso). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lux (no plano de trabalho).","id":8751967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lux (no plano de trabalho).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/2226104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) determina diretrizes, metas e estrat\u00e9gias para a pol\u00edtica educacional. Neste sentido, pode-se afirmar que:I- As metas previstas no anexo desta lei ser\u00e3o cumpridas no prazo de vig\u00eancia deste PNE, desde que n\u00e3o haja prazo inferior definido para metas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas.II- As metas previstas no anexo desta lei dever\u00e3o ter como refer\u00eancia a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (PNAD), o censo demogr\u00e1fico e os censos nacionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior mais atualizados, dispon\u00edveis na data da publica\u00e7\u00e3o desta lei.III- A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios atuar\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o, visando ao alcance das metas e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias objeto deste Plano.A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:","provas":[{"id":78387,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2351119,"hashId":"8fb8a769e65008c99ab873d827c2f9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) determina diretrizes, metas e estrat\u00e9gias para a pol\u00edtica educacional. Neste sentido, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As metas previstas no anexo desta lei ser\u00e3o cumpridas no prazo de vig\u00eancia deste PNE, desde que n\u00e3o haja prazo inferior definido para metas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- As metas previstas no anexo desta lei dever\u00e3o ter como refer\u00eancia a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (PNAD), o censo demogr\u00e1fico e os censos nacionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior mais atualizados, dispon\u00edveis na data da publica\u00e7\u00e3o desta lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios atuar\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o, visando ao alcance das metas e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias objeto deste Plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:<\/p>","resposta":9297996,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9297995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9297996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9297997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9297998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9297999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2351119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS:","provas":[{"id":70064,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2143450,"hashId":"a811a98fb5c19bcb57cb851656c16e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS:<\/p>","resposta":8393010,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Comando \u00danico.","id":8393007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Comando \u00danico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o, Controle Social, Participa\u00e7\u00e3o Social.","id":8393008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o, Controle Social, Participa\u00e7\u00e3o Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolutividade, Integralidade, Complementaridade do setor privado.","id":8393009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolutividade, Integralidade, Complementaridade do setor privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade, Integralidade, Equidade.","id":8393010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, Integralidade, Equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Participa\u00e7\u00e3o Social, Integralidade, Resolutividade.","id":8393011,"corpo":"<p> Participa\u00e7\u00e3o Social, Integralidade, Resolutividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2143450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}