{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3810,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e\/ou do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 3\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: I. O CAPS AD III atende pessoas de todas as faixas et\u00e1rias, com intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, sendo indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade acima de setenta mil habitantes, devendo oferecer aten\u00e7\u00e3o qualificada e cont\u00ednua ao usu\u00e1rio durante quarenta horas semanais. II. O cuidado no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00e9 desenvolvido por interm\u00e9dio de Projeto Terap\u00eautico Singular, envolvendo em sua constru\u00e7\u00e3o a equipe, o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia. III. S\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAPS, no que concerne \u00e0 aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, entre outros, o SAMU 192, a Sala de Estabiliza\u00e7\u00e3o e a UPA 24h. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1709012,"hashId":"5cea4216166e4aae3719559b80b66263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e\/ou do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 3\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O CAPS AD III atende pessoas de todas as faixas et\u00e1rias, com intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, sendo indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade acima de setenta mil habitantes, devendo oferecer aten\u00e7\u00e3o qualificada e cont\u00ednua ao usu\u00e1rio durante quarenta horas semanais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cuidado no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00e9 desenvolvido por interm\u00e9dio de Projeto Terap\u00eautico Singular, envolvendo em sua constru\u00e7\u00e3o a equipe, o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAPS, no que concerne \u00e0 aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, entre outros, o SAMU 192, a Sala de Estabiliza\u00e7\u00e3o e a UPA 24h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6473584,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6473581,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6473582,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6473583,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6473584,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6473585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1709012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.","provas":[{"id":69359,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12643,"slug":"professor-substituto-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2111490,"hashId":"a8094f5bbd0ce03dd290e78f9af21178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interliga\u00e7\u00e3o e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento das disciplinas, no desenho curricular proposto, podem concretizar-se por meio de um planejamento de execu\u00e7\u00e3o curricular integrado, no qual sejam observadas as afinidades e os elos conceituais de contato entre os componentes curriculares.<\/p>","resposta":8254184,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8254185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado. Internet: &lt;http:\/\/forumeja.org.br&gt;.Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00ba 5.840\/2006, julgue os itens de 96 a 100.","id":500017,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da integra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional com o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cidad\u00e3o pleno \u00e9 aquele que consegue exercer, de forma integral, os direitos inerentes \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o. A cidadania plena passa a ser, desse modo, um ponto de refer\u00eancia para a permanente mobiliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais. Pensar sobre o papel que a educa\u00e7\u00e3o cumpre na atualidade requer pensar sua fun\u00e7\u00e3o social, sua organiza\u00e7\u00e3o e o envolvimento dos sujeitos. Requer, sobretudo, pensar nas realidades que vivem e convivem no espa\u00e7o escolar, considerando que as desigualdades e injusti\u00e7as sociais exp\u00f5em os equ\u00edvocos de um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social que visa apenas ao lucro imediato de uma minoria e transforma as rela\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00f5es de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/forumeja.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, conforme o Decreto n.\u00ba 5.840\/2006, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2111490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 25 anos, com diagn\u00f3stico de tuberculose. Exame de tomografia pulmonar aponta extensas \u00e1reas de les\u00e3o, n\u00f3dulos e espa\u00e7os a\u00e9reos difusos, \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o lobar em bases e opacidades em vidro fosco difusas. Paciente deu entrada em hospital com taquipneia, dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria e gasometria com acidose respirat\u00f3ria descompensada e \u00edndice de oxigena\u00e7\u00e3o abaixo de 150, sendo ent\u00e3o, ap\u00f3s o rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, optado pela equipe por sua intuba\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, o fisioterapeuta reajustou os par\u00e2metros da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva. Sobre o caso cl\u00ednico descrito, assinale a alternativa correta.Ainda sobre o caso cl\u00ednico da quest\u00e3o anterior, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua gasometria arterial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1909451,"hashId":"3559385f3fbda6c3476eeca3293dcb34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 25 anos, com diagn\u00f3stico de tuberculose. Exame de tomografia pulmonar aponta extensas \u00e1reas de les\u00e3o, n\u00f3dulos e espa\u00e7os a\u00e9reos difusos, \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o lobar em bases e opacidades em vidro fosco difusas. Paciente deu entrada em hospital com taquipneia, dispneia, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria e gasometria com acidose respirat\u00f3ria descompensada e \u00edndice de oxigena\u00e7\u00e3o abaixo de 150, sendo ent\u00e3o, ap\u00f3s o rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, optado pela equipe por sua intuba\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, o fisioterapeuta reajustou os par\u00e2metros da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva. Sobre o caso cl\u00ednico descrito, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o caso cl\u00ednico da quest\u00e3o anterior, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua gasometria arterial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7367200,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Ph est\u00e1 elevado e o PaO2 reduzido.","id":7367196,"corpo":"<p>o Ph est\u00e1 elevado e o PaO2 reduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Ph est\u00e1 elevado e o PaCO2 est\u00e1 reduzido.","id":7367197,"corpo":"<p>o Ph est\u00e1 elevado e o PaCO2 est\u00e1 reduzido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Ph est\u00e1 reduzido e o PaO2 est\u00e1 elevado.","id":7367198,"corpo":"<p>o Ph est\u00e1 reduzido e o PaO2 est\u00e1 elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Ph e o PaCO2 est\u00e3o reduzidos.","id":7367199,"corpo":"<p>o Ph e o PaCO2 est\u00e3o reduzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Ph est\u00e1 reduzido e o PaCO2 est\u00e1 elevado.","id":7367200,"corpo":"<p>o Ph est\u00e1 reduzido e o PaCO2 est\u00e1 elevado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1909451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando cometem um delito, de acordo com o C\u00f3digo Penal brasileiro, os oligofr\u00eanicos podem sofrer puni\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. O que modifica sua imputabilidade \u00e9 o(a):","provas":[{"id":68279,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-legista-5","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":2077814,"hashId":"507de9e22b7c41f565b216097d7c26d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando cometem um delito, de acordo com o C\u00f3digo Penal brasileiro, os oligofr\u00eanicos podem sofrer puni\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que modifica sua imputabilidade \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":8119355,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza do delito;","id":8119353,"corpo":"<p>natureza do delito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uso de viol\u00eancia;","id":8119354,"corpo":"<p>uso de viol\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel de comprometimento mental;","id":8119355,"corpo":"<p>n\u00edvel de comprometimento mental;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa da oligofrenia;","id":8119356,"corpo":"<p>causa da oligofrenia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"extens\u00e3o do dano causado.","id":8119357,"corpo":"<p>extens\u00e3o do dano causado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/2077814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o \u00a74\u00ba do art. 212 da Carta Magna (C.F\/1988), os programas suplementares de material did\u00e1tico, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, previstos no art. 208, ser\u00e3o financiados com recursos provenientes:","provas":[{"id":79685,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp-2021-instituto-unique-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pracinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":79684,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp-2021-instituto-unique-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pracinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2387627,"hashId":"99849173647d8de3f1b3ea211b0aba72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o \u00a74\u00ba do art. 212 da Carta Magna (C.F\/1988), os programas suplementares de material did\u00e1tico, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, previstos no art. 208, ser\u00e3o financiados com recursos provenientes:<\/p>","resposta":9451514,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da receita resultante de impostos da Uni\u00e3o.","id":9451513,"corpo":"<p>da receita resultante de impostos da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de contribui\u00e7\u00f5es sociais e outros recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":9451514,"corpo":"<p>de contribui\u00e7\u00f5es sociais e outros recursos or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de recursos do FUNDES (Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica).","id":9451515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de recursos do FUNDES (Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o recolhida pelas empresas na forma da lei.","id":9451516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o recolhida pelas empresas na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/2387627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bariri","sigla":"","id":5227,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bariri-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o quinto e o oitavo termo da P.G. (2, 6, 18, ...)","provas":[{"id":69337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bariri","sigla":"","id":5227,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bariri-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bariri-sp-2021-consesp-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Bariri - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397466,"hashId":"43aa7d119aa6cdd92dae3cd7ffdde66f","enunciado":"<p>Calcule o quinto e o oitavo termo da P.G. (2, 6, 18, ...)<\/p>","resposta":9493011,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a5 = 81 e a8 = 648","id":9493010,"corpo":"<p>a<sub>5<\/sub> = 81 e a<sub>8 <\/sub>= 648<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a5 = 162 e a8 = 4374","id":9493011,"corpo":"<p>a<sub>5<\/sub> = 162 e a<sub>8 <\/sub>= 4374<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a5 = 36 e a8 = 288","id":9493012,"corpo":"<p>a<sub>5<\/sub> = 36 e a<sub>8 <\/sub>= 288<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a5 = 324 e a8= 2592","id":9493013,"corpo":"<p>a<sub>5<\/sub> = 324 e a<sub>8<\/sub>= 2592<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2397466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navio \u00e9 um meio de transporte que possui nomenclaturas espec\u00edficas. Um exemplo disso s\u00e3o as partes laterais do casco do navio denominadas bordos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805027,"hashId":"73df567fe19f6a86a709b8643362aa23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O navio \u00e9 um meio de transporte que possui nomenclaturas espec\u00edficas. Um exemplo disso s\u00e3o as partes laterais do casco do navio denominadas bordos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6909182,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a proa","id":6909182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a proa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a popa","id":6909183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a popa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a proa","id":6909184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita, considerando o observador localizado no plano diametral e olhando para a proa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, considerando o observador localizado no costado e olhando para a popa","id":6909185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boreste \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 direita e Bombordo \u00e9 denomina\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, considerando o observador localizado no costado e olhando para a popa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1805027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Custos","id":13673,"slug":"analista-de-custos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana deu 1\/4 das cartas que possu\u00eda para \u00c2ngela. Das cartas que sobraram, ela deu 1\/3 para Roberto. Finalmente, das cartas restantes ela deu a metade para J\u00falia.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a quantidade de cartas, em porcentagem, que sobrou para Joana.","provas":[{"id":60949,"cargo":{"descricao":"Analista de Custos","id":13673,"slug":"analista-de-custos"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-de-custos","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista de Custos - 2021"},{"id":60946,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1853413,"hashId":"0d822834356b38ac8c40b49eb1cea94e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana deu 1\/4 das cartas que possu\u00eda para \u00c2ngela. Das cartas que sobraram, ela deu 1\/3 para Roberto. Finalmente, das cartas restantes ela deu a metade para J\u00falia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a quantidade de cartas, em porcentagem, que sobrou para Joana.<\/p>","resposta":7126079,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7126077,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.","id":7126078,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25.","id":7126079,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":7126080,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35.","id":7126081,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1853413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958,"slug":"agente-de-cadastro"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa loja de m\u00f3veis, sabe-se que 3 funcion\u00e1rios montam 4 m\u00f3veis id\u00eanticos em duas horas. Sendo assim, ao todo, quantos funcion\u00e1rios s\u00e3o necess\u00e1rios para montar 6 m\u00f3veis em uma hora?","provas":[{"id":64432,"cargo":{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958,"slug":"agente-de-cadastro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-agente-de-cadastro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Agente de Cadastro - 2021"},{"id":64436,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1975776,"hashId":"9e444ff9be426df003d6785e41fd9d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certa loja de m\u00f3veis, sabe-se que 3 funcion\u00e1rios montam 4 m\u00f3veis id\u00eanticos em duas horas. Sendo assim, ao todo, quantos funcion\u00e1rios s\u00e3o necess\u00e1rios para montar 6 m\u00f3veis em uma hora?<\/p>","resposta":7665932,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":7665929,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7","id":7665930,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":7665931,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9","id":7665932,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10","id":7665933,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1975776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Retroescavadeira","id":2989,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio-LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa INCORRETA. Compete ao Gabinete do Prefeito, sob a titularidade da Chefia de Gabinete: ","provas":[{"id":66400,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Retroescavadeira","id":2989,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Retroescavadeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2043170,"hashId":"49983432875a3492ada2667fda7fb37a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio-LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Gabinete do Prefeito, sob a titularidade da Chefia de Gabinete: <\/p>","resposta":7966348,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representar o Prefeito em solenidades e perante outros \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":7966347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar o Prefeito em solenidades e perante outros \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os atos de cobran\u00e7a administrativa de cr\u00e9ditos devidamente inscritos. ","id":7966348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os atos de cobran\u00e7a administrativa de cr\u00e9ditos devidamente inscritos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planejar e organizar as prioridades identificadas junto \u00e0 comunidade e encaminh\u00e1-las aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. ","id":7966349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e organizar as prioridades identificadas junto \u00e0 comunidade e encaminh\u00e1-las aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordenar a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social do Prefeito. ","id":7966350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social do Prefeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agendar os compromissos do Prefeito. ","id":7966351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agendar os compromissos do Prefeito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2043170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seu Arlindo, 62 anos, portador de Doen\u00e7a de Chron, devido ao seu quadro de inflama\u00e7\u00e3o e necrose avan\u00e7ados, necessita de cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o de mais de 30 cm de \u00edleo distal. Ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o, foi diagnosticada desnutri\u00e7\u00e3o moderada e quadro de diarreia s evera. Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nas recomenda\u00e7\u00f5es propostas pelo Guideline de Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica em Cirurgia da ESPEN (2017),","provas":[{"id":85211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-residencia-em-nutricao-clinica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2485221,"hashId":"c69825c9a958f5dc06c96a04120f10ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu Arlindo, 62 anos, portador de Doen\u00e7a de Chron, devido ao seu quadro de inflama\u00e7\u00e3o e necrose avan\u00e7ados, necessita de cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o de mais de 30 cm de \u00edleo distal. Ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o, foi diagnosticada desnutri\u00e7\u00e3o moderada e quadro de diarreia s evera. Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nas recomenda\u00e7\u00f5es propostas pelo Guideline de Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica em Cirurgia da ESPEN (2017),<\/p>","resposta":9874183,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomenda-se iniciar o suporte nutricional enteral antes da cirurgia.","id":9874181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomenda-se iniciar o suporte nutricional enteral antes da cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve-se prescrever vitamina B12.","id":9874182,"corpo":"<p>deve-se prescrever vitamina B12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve-se adiar a cirurgia de 7 a 14 dias e iniciar suporte nutricional parenteral.","id":9874183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se adiar a cirurgia de 7 a 14 dias e iniciar suporte nutricional parenteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recomenda-se jejum de 24h ap\u00f3s a cirurgia.","id":9874184,"corpo":"<p>recomenda-se jejum de 24h ap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 55","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2485221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito regularmente licenciado pela C\u00e2mara ter\u00e1 direito a perceber seu subs\u00eddio e a representa\u00e7\u00e3o quando: I. Em tratamento de sa\u00fade; II. Em gozo de f\u00e9rias; III. A servi\u00e7o ou em miss\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485254,"hashId":"0a5931bcd81a04dfb226e3c3af8e64ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito regularmente licenciado pela C\u00e2mara ter\u00e1 direito a perceber seu subs\u00eddio e a representa\u00e7\u00e3o quando: <strong>I.<\/strong> Em tratamento de sa\u00fade; <strong>II.<\/strong> Em gozo de f\u00e9rias; <strong>III.<\/strong> A servi\u00e7o ou em miss\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9874348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9874345,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9874346,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9874347,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9874348,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9874349,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 29 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal. ","id":541901,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 26 a 29 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2485254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos em virtude de: I. F\u00e9rias; II. Exerc\u00edcio de cargos em comiss\u00e3o; III. Juri e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei; IV. Afastamento preventivo; V. Licen\u00e7a para desempenho de mandato classista.Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485259,"hashId":"5f0ca7fd8d2f614290c5d8d27ebfc631","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos em virtude de:<strong> I.<\/strong> F\u00e9rias; <strong>II.<\/strong> Exerc\u00edcio de cargos em comiss\u00e3o; <strong>III. <\/strong>Juri e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei; <strong>IV.<\/strong> Afastamento preventivo; <strong>V.<\/strong> Licen\u00e7a para desempenho de mandato classista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9874374,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9874370,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9874371,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9874372,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9874373,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9874374,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 30 a 32 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. ","id":541905,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 30 a 32 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2485259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em choque s\u00e9ptico est\u00e1 em monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial de modo cont\u00ednuo e invasivo e observa-se a seguinte mudan\u00e7a na onda de press\u00e3o arterial no monitor: Perda de altura e do n\u00f3 dicr\u00f3tico Do ponto de vista da monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, essa mudan\u00e7a, quando comparadas as duas curvas de press\u00e3o no momento p\u00f3s x pr\u00e9 altera\u00e7\u00e3o, significa que a","provas":[{"id":86149,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2506597,"hashId":"0379004f1d760ccf2ab45f3cd1839007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente em choque s\u00e9ptico est\u00e1 em monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial de modo cont\u00ednuo e invasivo e observa-se a seguinte mudan\u00e7a na onda de press\u00e3o arterial no monitor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 12em;\">Perda de altura e do n\u00f3 dicr\u00f3tico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 12em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 12em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86149\/questao\/2506597-20221125161026000000-0.png\" style=\"\" width=\"409\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, essa mudan\u00e7a, quando comparadas as duas curvas de press\u00e3o no momento p\u00f3s x pr\u00e9 altera\u00e7\u00e3o, significa que a<\/p>","resposta":9967659,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PA sist\u00f3lica medida n\u00e3o se alterou.","id":9967657,"corpo":"<p>PA sist\u00f3lica medida n\u00e3o se alterou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PA m\u00e9dia medida se alterou.","id":9967658,"corpo":"<p>PA m\u00e9dia medida se alterou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PA sist\u00f3lica medida \u00e9 subestimada.","id":9967659,"corpo":"<p>PA sist\u00f3lica medida \u00e9 subestimada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PA diast\u00f3lica se alterou.","id":9967660,"corpo":"<p>PA diast\u00f3lica se alterou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PA sist\u00f3lica n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel.","id":9967661,"corpo":"<p>PA sist\u00f3lica n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2506597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 evidente que os lares tempor\u00e1rios n\u00e3o constituem solu\u00e7\u00e3o para tudo: problemas como maus-tratos podem acontecer tamb\u00e9m neles, da\u00ed a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o constantes\u201d (9\u00ba\u00a7). Os dois-pontos foram utilizados com finalidade de:","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2471432,"hashId":"6bebc3490ffb9b98139c58f7ecae4cee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 evidente que os lares tempor\u00e1rios n\u00e3o constituem solu\u00e7\u00e3o para tudo: problemas como maus-tratos podem acontecer tamb\u00e9m neles, da\u00ed a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o constantes\u201d (9\u00ba<span style=\"font-size: 12px;\">\u00a7<\/span>). Os dois-pontos foram utilizados com finalidade de:<\/p>","resposta":9812241,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar uma enumera\u00e7\u00e3o do que foi expresso anteriormente.","id":9812239,"corpo":"<p>Separar uma enumera\u00e7\u00e3o do que foi expresso anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Separar express\u00f5es enf\u00e1ticas intercaladas.","id":9812240,"corpo":"<p>Separar express\u00f5es enf\u00e1ticas intercaladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separar uma comprova\u00e7\u00e3o do que foi expresso anteriormente.","id":9812241,"corpo":"<p>Separar uma comprova\u00e7\u00e3o do que foi expresso anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Separar uma interrup\u00e7\u00e3o do pensamento.","id":9812242,"corpo":"<p>Separar uma interrup\u00e7\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es de 1 a 5: Al\u00e9m do abrigo __O melhor lugar para a crian\u00e7a, por \u00f3bvio, \u00e9 em uma fam\u00edlia, na qual receba cuidados, afeto e est\u00edmulos. Assim o indica, inclusive, a Constitui\u00e7\u00e3o, ao afirmar o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. __H\u00e1 muito a ci\u00eancia comprova que os menores precisam de mais do que simplesmente ter suas necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o e higiene, atendidas. __A falta de v\u00ednculo pessoal, brincadeiras e conversas t\u00eam impacto no desenvolvimento do c\u00e9rebro infantil, podendo gerar atrasos cognitivos e emocionais permanentes. __Quando, por alguma raz\u00e3o, crian\u00e7as s\u00e3o separadas da fam\u00edlia biol\u00f3gica, a evid\u00eancia cient\u00edfica aponta que a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 que sejam acolhidas por outras fam\u00edlias temporariamente - e n\u00e3o que fiquem em abrigos, como acontece com 96% dos mais de 35 mil menores brasileiros sob tutela do Estado. __Al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o, outra lei nacional estabelece que encaminhar as crian\u00e7as a n\u00facleos familiares se mostra prefer\u00edvel: o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, desde uma altera\u00e7\u00e3o feita em 2009. __No entanto, o Brasil ainda n\u00e3o criou um sistema para que essas fam\u00edlias acolhedoras estejam prontas - treinadas e certificadas - a receber os meninos e meninas que delas necessitem, como acontece em pa\u00edses como EUA, Espanha, Austr\u00e1lia, Reino Unido e Irlanda. __H\u00e1 sinais de que o tema come\u00e7a a gerar interesse e de que integrantes do sistema judicial respons\u00e1vel pelas crian\u00e7as passaram a ver os lares como uma op\u00e7\u00e3o mais vantajosa que os abrigos. __Na cidade de S\u00e3o Paulo, a prefeitura recentemente assinou conv\u00eanios com tr\u00eas organiza\u00e7\u00f5es que recrutam e preparam fam\u00edlias para realizar o acolhimento. Os munic\u00edpios de Cascavel (PR) e Campinas (SP) j\u00e1 s\u00e3o considerados refer\u00eancias nesse tipo de trabalho. __S\u00e3o bons sinais, mas cumpre fazer muito mais para tirar as crian\u00e7as dos estabelecimentos impessoais. \u00c9 evidente que os lares tempor\u00e1rios n\u00e3o constituem solu\u00e7\u00e3o para tudo: problemas como maus-tratos podem acontecer tamb\u00e9m neles, da\u00ed a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o constantes. __O objetivo deve ser reunir o menor com sua fam\u00edlia biol\u00f3gica ou, na impossibilidade de que isso ocorra, que haja ado\u00e7\u00e3o definitiva. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/wwwl folha uol. com br\/opiniao\/2020\/02\/alem-doabrigo. shtml&gt;. Acesso em 26 fev. 2020. ","id":540473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es de 1 a 5: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Al\u00e9m do abrigo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O melhor lugar para a crian\u00e7a, por \u00f3bvio, \u00e9 em uma fam\u00edlia, na qual receba cuidados, afeto e est\u00edmulos. Assim o indica, inclusive, a Constitui\u00e7\u00e3o, ao afirmar o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>H\u00e1 muito a ci\u00eancia comprova que os menores precisam de mais do que simplesmente ter suas necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o e higiene, atendidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A falta de v\u00ednculo pessoal, brincadeiras e conversas t\u00eam impacto no desenvolvimento do c\u00e9rebro infantil, podendo gerar atrasos cognitivos e emocionais permanentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Quando, por alguma raz\u00e3o, crian\u00e7as s\u00e3o separadas da fam\u00edlia biol\u00f3gica, a evid\u00eancia cient\u00edfica aponta que a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 que sejam acolhidas por outras fam\u00edlias temporariamente - e n\u00e3o que fiquem em abrigos, como acontece com 96% dos mais de 35 mil menores brasileiros sob tutela do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o, outra lei nacional estabelece que encaminhar as crian\u00e7as a n\u00facleos familiares se mostra prefer\u00edvel: o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, desde uma altera\u00e7\u00e3o feita em 2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>No entanto, o Brasil ainda n\u00e3o criou um sistema para que essas fam\u00edlias acolhedoras estejam prontas - treinadas e certificadas - a receber os meninos e meninas que delas necessitem, como acontece em pa\u00edses como EUA, Espanha, Austr\u00e1lia, Reino Unido e Irlanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>H\u00e1 sinais de que o tema come\u00e7a a gerar interesse e de que integrantes do sistema judicial respons\u00e1vel pelas crian\u00e7as passaram a ver os lares como uma op\u00e7\u00e3o mais vantajosa que os abrigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Na cidade de S\u00e3o Paulo, a prefeitura recentemente assinou conv\u00eanios com tr\u00eas organiza\u00e7\u00f5es que recrutam e preparam fam\u00edlias para realizar o acolhimento. Os munic\u00edpios de Cascavel (PR) e Campinas (SP) j\u00e1 s\u00e3o considerados refer\u00eancias nesse tipo de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>S\u00e3o bons sinais, mas cumpre fazer muito mais para tirar as crian\u00e7as dos estabelecimentos impessoais. \u00c9 evidente que os lares tempor\u00e1rios n\u00e3o constituem solu\u00e7\u00e3o para tudo: problemas como maus-tratos podem acontecer tamb\u00e9m  neles, da\u00ed a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o constantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O objetivo deve ser reunir o menor com sua fam\u00edlia biol\u00f3gica ou, na impossibilidade de que isso ocorra, que haja ado\u00e7\u00e3o definitiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em <em>&lt;https:\/wwwl folha uol. com br\/opiniao\/2020\/02\/alem-doabrigo. shtml&gt;. Acesso em 26 fev. 2020. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2471432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta a coloca\u00e7\u00e3o de pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos, julgue com C ou l conforme estejam CORRETAS ou INCORRETAS as constru\u00e7\u00f5es de acordo com o registro formal: ( ) N\u00f3s o estimamos muito. ( ) Quando lhe ofereci ajuda, ele recusou. ( ) O \u00f4nibus que nos transportou era confi\u00e1vel. ( ) Nada consolava-o naquela hora. ( ) Vim aqui para convid\u00e1-los.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: ","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2471443,"hashId":"1234d2d94cf3ce4259742f8d7197da8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em conta a coloca\u00e7\u00e3o de pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos, julgue com C ou l conforme estejam CORRETAS ou INCORRETAS as constru\u00e7\u00f5es de acordo com o registro formal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) N\u00f3s o estimamos muito. <\/p><p>( ) Quando lhe ofereci ajuda, ele recusou. <\/p><p>( ) O \u00f4nibus que nos transportou era confi\u00e1vel. <\/p><p>( ) Nada consolava-o naquela hora. <\/p><p>( ) Vim aqui para convid\u00e1-los.<\/p><p><br><\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: <\/p>","resposta":9812293,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C - C - l.","id":9812291,"corpo":"<p>C - C - C - C - l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - l - C - l - l.","id":9812292,"corpo":"<p>C - l  - C - l  - l.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - C - l - C.","id":9812293,"corpo":"<p>C - C - C  - l  - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - C - l - l. ","id":9812294,"corpo":"<p>C - C - C - l  - l. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2471443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o do imperativo afirmativo do verbo AMAR est\u00e1 INCORRETA, em: ","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2471449,"hashId":"c0ad00d62980699007d6d4c507c0912a","enunciado":"<p>A forma\u00e7\u00e3o do imperativo afirmativo do verbo AMAR est\u00e1 INCORRETA, em: <\/p>","resposta":9812320,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ame voc\u00ea. ","id":9812318,"corpo":"<p>Ame voc\u00ea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amemos n\u00f3s. ","id":9812319,"corpo":"<p>Amemos n\u00f3s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Ame tu. ","id":9812320,"corpo":"<p> Ame tu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amai v\u00f3s. ","id":9812321,"corpo":"<p>Amai v\u00f3s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2471449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.vista-se.com.br\/capa-da-revistaveja-sao-paulo-desta-semana-traz-reportagem-sobre-ocrescimento-do-veganismo\/. Acesso em 19 dez. 2019.Para atrair a aten\u00e7\u00e3o do leitor, o g\u00eanero capa de revista emprega a linguagem verbal e n\u00e3o verbal. Considere o texto escrito desta capa, a fun\u00e7\u00e3o da imagem \u00e9:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":5383,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":54894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"},{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471490,"hashId":"c73a4b3d92d6e2f62d092573035102e7","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54888\/questao\/2471490-20221226115842000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.vista-se.com.br\/capa-da-revistaveja-sao-paulo-desta-semana-traz-reportagem-sobre-ocrescimento-do-veganismo\/. Acesso em 19 dez. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para atrair a aten\u00e7\u00e3o do leitor, o g\u00eanero capa de revista emprega a linguagem verbal e n\u00e3o verbal. Considere o texto escrito desta capa, a fun\u00e7\u00e3o da imagem \u00e9:<\/p>","resposta":9812508,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negar o texto escrito.","id":9812506,"corpo":"<p>Negar o texto escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Questionar o texto escrito.","id":9812507,"corpo":"<p>Questionar o texto escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exemplificar o texto escrito.","id":9812508,"corpo":"<p>Exemplificar o texto escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ridicularizar o texto escrito.","id":9812509,"corpo":"<p>Ridicularizar o texto escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Explicar o texto escrito.","id":9812510,"corpo":"<p>Explicar o texto escrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2471490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sob a luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Iguaba Grande, acerca do tema Divis\u00e3o Administrativa, analise as alternativas abaixo e marque a INCORRETA: ","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2471497,"hashId":"7dc4afcddd65a89fbc87e91aab29e129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sob a luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Iguaba Grande, acerca do tema Divis\u00e3o Administrativa, analise as alternativas abaixo e marque a INCORRETA: <\/p>","resposta":9812540,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa com a cria\u00e7\u00e3o nos bairros de administra\u00e7\u00f5es regionais, exceto quando esta ocorrer na forma de Lei de Iniciativa do Poder Legislativo. ","id":9812540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa com a cria\u00e7\u00e3o nos bairros de administra\u00e7\u00f5es regionais, exceto quando esta ocorrer na forma de Lei de Iniciativa do Poder Legislativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 dividir-se, para fins exclusivamente administrativos, em bairros, distritos e vilas. ","id":9812541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 dividir-se, para fins exclusivamente administrativos, em bairros, distritos e vilas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O distrito pode ser criado mediante fus\u00e3o de dois ou mais distritos, aplicando-se, neste caso, as normas estaduais cab\u00edveis, relativas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 supress\u00e3o. ","id":9812542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O distrito pode ser criado mediante fus\u00e3o de dois ou mais distritos, aplicando-se, neste caso, as normas estaduais cab\u00edveis, relativas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 supress\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O distrito poder\u00e1 subdividir-se em vilas, de acordo com a lei. ","id":9812543,"corpo":"<p>O distrito poder\u00e1 subdividir-se em vilas, de acordo com a lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2471497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Iguaba Grande, analise as alternativas abaixo e marque a INCORRETA: ","provas":[{"id":77718,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguaba Grande","sigla":"","id":694,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iguaba-grande-rj-2021-ibdo-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Iguaba Grande - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2471500,"hashId":"5493a975f1ef0dae5b7522cc5a621c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Iguaba Grande, analise as alternativas abaixo e marque a INCORRETA: <\/p>","resposta":9812556,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico. ","id":9812554,"corpo":"<p>O servidor \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Cargo \u00e9 conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor. ","id":9812555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cargo \u00e9 conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, acess\u00edveis a todos os brasileiros, s\u00e3o criados por portarias. com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos, para provimento em car\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o. ","id":9812556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, acess\u00edveis a todos os brasileiros, s\u00e3o criados por portarias. com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos, para provimento em car\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos, salvo os casos previstos em lei. ","id":9812557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9  proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos, salvo os casos previstos em lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2471500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o processo de desenvolvimento do c\u00e2ncer, o est\u00e1gio de promo\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de agentes cancer\u00edgenos na promo\u00e7\u00e3o da maligniza\u00e7\u00e3o do tecido.","provas":[{"id":91763,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":2603870,"hashId":"59d33145bda543668975c81d552d81eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de desenvolvimento do c\u00e2ncer, o est\u00e1gio de promo\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de agentes cancer\u00edgenos na promo\u00e7\u00e3o da maligniza\u00e7\u00e3o do tecido.<\/p>","resposta":10385483,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10385482,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10385483,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de desenvolvimento do c\u00e2ncer \u00e9 chamado de carcinog\u00eanese ou oncog\u00eanese e, geralmente, ocorre lentamente, podendo levar v\u00e1rios anos at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de um tumor maligno vis\u00edvelBRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 AlencarGomes da Silva. ABC do c\u00e2ncer: abordagens b\u00e1sicas para o controle doc\u00e2ncer. 6. ed. Rio de Janeiro: Inca, 2020.Com rela\u00e7\u00e3o ao contexto descrito, julgue os itens a seguir.","id":555820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O processo de desenvolvimento do c\u00e2ncer \u00e9 chamado de carcinog\u00eanese ou oncog\u00eanese e, geralmente, ocorre lentamente, podendo levar v\u00e1rios anos at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de um tumor maligno vis\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar<\/p><p style=\"text-align: right;\">Gomes da Silva. <em>ABC do c\u00e2ncer<\/em>: abordagens b\u00e1sicas para o controle do<\/p><p style=\"text-align: right;\">c\u00e2ncer. 6. ed. Rio de Janeiro: Inca, 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao contexto descrito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2603870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase \u00e9 de dois anos a cinco anos. ","provas":[{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2603731,"hashId":"ad9e7a97155a787286e02abc70fd9813","enunciado":"<p>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase \u00e9 de dois anos a cinco anos. <\/p>","resposta":10385038,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10385037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10385038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 71 anos de idade, cor parda, aposentado, vi\u00favo h\u00e1 5 anos, pai de dois filhos, reside sozinho, em casa de madeira com luz el\u00e9trica e \u00e1gua encanada. Durante a anamnese do paciente, n\u00e3o fala dos filhos, quando questionado, mostrando-se triste diz que eles moram em outra cidade e que n\u00e3o tem contato. Em relato, diz que, h\u00e1 quatro meses observou o surgimento de manchas avermelhadas em seu corpo. No local das les\u00f5es o paciente n\u00e3o tinha sensibilidade ao calor, dor ou toque. Com a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, chegou-se ao diagn\u00f3stico e o tratamento para hansen\u00edase. Ao exame, foi poss\u00edvel observar cinco les\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":555798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 71 anos de idade, cor parda, aposentado, vi\u00favo h\u00e1 5 anos, pai de dois filhos, reside sozinho, em casa de madeira com luz el\u00e9trica e \u00e1gua encanada. Durante a anamnese do paciente, n\u00e3o fala dos filhos, quando questionado, mostrando-se triste diz que eles moram em outra cidade e que n\u00e3o tem contato. Em relato, diz que, h\u00e1 quatro meses observou o surgimento de manchas avermelhadas em seu corpo. No local das les\u00f5es o paciente n\u00e3o tinha sensibilidade ao calor, dor ou toque. Com a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, chegou-se ao diagn\u00f3stico e o tratamento para hansen\u00edase. Ao exame, foi poss\u00edvel observar cinco les\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 115","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/2603731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medica\u00e7\u00f5es da poliquimioterapia, indicadas para o caso apresentado, s\u00e3o rifampicina e dapsona. ","provas":[{"id":91751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2603736,"hashId":"74367eba19c3e8d2f254fdf4d2422066","enunciado":"<p>As medica\u00e7\u00f5es da poliquimioterapia, indicadas para o caso apresentado, s\u00e3o rifampicina e dapsona. <\/p>","resposta":10385051,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10385050,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10385051,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 71 anos de idade, cor parda, aposentado, vi\u00favo h\u00e1 5 anos, pai de dois filhos, reside sozinho, em casa de madeira com luz el\u00e9trica e \u00e1gua encanada. Durante a anamnese do paciente, n\u00e3o fala dos filhos, quando questionado, mostrando-se triste diz que eles moram em outra cidade e que n\u00e3o tem contato. Em relato, diz que, h\u00e1 quatro meses observou o surgimento de manchas avermelhadas em seu corpo. No local das les\u00f5es o paciente n\u00e3o tinha sensibilidade ao calor, dor ou toque. Com a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, chegou-se ao diagn\u00f3stico e o tratamento para hansen\u00edase. Ao exame, foi poss\u00edvel observar cinco les\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":555798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 71 anos de idade, cor parda, aposentado, vi\u00favo h\u00e1 5 anos, pai de dois filhos, reside sozinho, em casa de madeira com luz el\u00e9trica e \u00e1gua encanada. Durante a anamnese do paciente, n\u00e3o fala dos filhos, quando questionado, mostrando-se triste diz que eles moram em outra cidade e que n\u00e3o tem contato. Em relato, diz que, h\u00e1 quatro meses observou o surgimento de manchas avermelhadas em seu corpo. No local das les\u00f5es o paciente n\u00e3o tinha sensibilidade ao calor, dor ou toque. Com a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, chegou-se ao diagn\u00f3stico e o tratamento para hansen\u00edase. Ao exame, foi poss\u00edvel observar cinco les\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 115","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2603736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 inicial, aut\u00f4nomo, incondicionado e interino, j\u00e1 que se esgota com a edi\u00e7\u00e3o de uma nova constitui\u00e7\u00e3o, perdendo o fundamento de sua exist\u00eancia.","provas":[{"id":55230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"creci-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1650997,"hashId":"b52b4c14df58acd95ea6ee21e17eb046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 inicial, aut\u00f4nomo, incondicionado e interino, j\u00e1 que se esgota com a edi\u00e7\u00e3o de uma nova constitui\u00e7\u00e3o, perdendo o fundamento de sua exist\u00eancia.<\/p>","resposta":6221035,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6221034,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6221035,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas palavras de Alexandre de Moraes, o poder constituinte \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o soberana da suprema vontade pol\u00edtica de um povo, social e juridicamente organizado. Quanto \u00e0 natureza, \u00e0s esp\u00e9cies e \u00e0s caracter\u00edsticas do poder constituinte, julgue os itens de 86 a 90.","id":448986,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas palavras de Alexandre de Moraes, o poder constituinte \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o soberana da suprema vontade pol\u00edtica de um povo, social e juridicamente organizado. Quanto \u00e0 natureza, \u00e0s esp\u00e9cies e \u00e0s caracter\u00edsticas do poder constituinte, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1650997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), como tratadas na Portaria n\u00ba 2.488 de 21 de outubro de 2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, possuem desenhos institucionais que objetivam otimizar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com diferentes por meio de configura\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e miss\u00f5es assistenciais, a fim de alcan\u00e7ar os objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Tal conjunto organizativo possui diversos atributos, sendo que alguns elementos est\u00e3o descritos abaixo. Analise o disposto e assinale a alternativa que elenque incorretamente um dos atributos supracitados, de acordo com a Portaria em refer\u00eancia:","provas":[{"id":55172,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1667521,"hashId":"6832d8efa81cb49c0a88c0769f2fd7c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), como tratadas na Portaria n\u00ba 2.488 de 21 de outubro de 2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, possuem desenhos institucionais que objetivam otimizar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com diferentes por meio de configura\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e miss\u00f5es assistenciais, a fim de alcan\u00e7ar os objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Tal conjunto organizativo possui diversos atributos, sendo que alguns elementos est\u00e3o descritos abaixo. Analise o disposto e assinale a alternativa que elenque incorretamente um dos atributos supracitados, de acordo com a Portaria em refer\u00eancia:<\/p>","resposta":6290148,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estruturada como ponto inicial de aten\u00e7\u00e3o.","id":6290144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estruturada como ponto inicial de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como principal porta de entrada do sistema.","id":6290145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como principal porta de entrada do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitu\u00edda de equipe multidisciplinar que tem por intuito a cobertura toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":6290146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00edda de equipe multidisciplinar que tem por intuito a cobertura toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os integrando, coordenando o cuidado, e atendendo as suas necessidades de sa\u00fade.","id":6290147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os integrando, coordenando o cuidado, e atendendo as suas necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau focal de centraliza\u00e7\u00e3o, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria.","id":6290148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau focal de centraliza\u00e7\u00e3o, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1667521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A firma Enpho Ltda. iniciou suas atividades no dia 02\/12\/2020. Durante o m\u00eas de dezembro desse ano ocorreram os seguintes fatos cont\u00e1beis:\u2022 Dia 2 \u2013 Subscri\u00e7\u00e3o e Integraliza\u00e7\u00e3o de capital no valor total de R$ 10.000 em dinheiro;\u2022 Dia 4 \u2013 Compra \u00e0 vista de m\u00f3veis e utens\u00edlios, na import\u00e2ncia de R$ 1.700;\u2022 Dia 10 \u2013 Compra de mercadorias, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: R$ 4.500 \u00e0 vista e R$ 1.500 a prazo;\u2022 Dia 15 \u2013 Venda a prazo de R$ 500 de mercadorias. O custo destas mercadorias foi de R$ 300;\u2022 Dia 20 \u2013 Compra de um ve\u00edculo, a ser pago em 05\/05\/21, por R$ 700;\u2022 Dia 27 \u2013 Pagamento de 70% da d\u00edvida relativa \u00e0 compra de mercadorias;Considerando tais movimenta\u00e7\u00f5es, o total do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, do Ativo Total e do Passivo Circulante desta empresa totalizou, ao final de 2020, respectivamente: ","provas":[{"id":55956,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2021-consulplan-contador-2o-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1680824,"hashId":"24cc09b6fc532c532a68dd6c6eb195c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A firma Enpho Ltda. iniciou suas atividades no dia 02\/12\/2020. Durante o m\u00eas de dezembro desse ano ocorreram os seguintes fatos cont\u00e1beis:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 2 \u2013 Subscri\u00e7\u00e3o e Integraliza\u00e7\u00e3o de capital no valor total de R$ 10.000 em dinheiro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 4 \u2013 Compra \u00e0 vista de m\u00f3veis e utens\u00edlios, na import\u00e2ncia de R$ 1.700;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 10 \u2013 Compra de mercadorias, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: R$ 4.500 \u00e0 vista e R$ 1.500 a prazo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 15 \u2013 Venda a prazo de R$ 500 de mercadorias. O custo destas mercadorias foi de R$ 300;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 20 \u2013 Compra de um ve\u00edculo, a ser pago em 05\/05\/21, por R$ 700;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Dia 27 \u2013 Pagamento de 70% da d\u00edvida relativa \u00e0 compra de mercadorias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando tais movimenta\u00e7\u00f5es, o total do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, do Ativo Total e do Passivo Circulante desta empresa totalizou, ao final de 2020, respectivamente: <\/strong><\/p>","resposta":6345438,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 9.800,00; R$ 11.150,00; R$ 450,00","id":6345435,"corpo":"<p> R$ 9.800,00; R$ 11.150,00; R$ 450,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 9.800,00; R$ 11.150,00; R$ 1.150,00","id":6345436,"corpo":"<p>R$ 9.800,00; R$ 11.150,00; R$ 1.150,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 10.200,00; R$ 11.350,00; R$ 450,00","id":6345437,"corpo":"<p>R$ 10.200,00; R$ 11.350,00; R$ 450,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 10.200,00; R$ 11.350,00; R$ 1.150,00","id":6345438,"corpo":"<p>R$ 10.200,00; R$ 11.350,00; R$ 1.150,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1680824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os fragmentos textuais seguintes: 1 - A \"Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\" de Gon\u00e7alves Dias, texto-matriz da obra liter\u00e1ria, foi produzida no primeiro momento do Romantismo Brasileiro, \u00e9poca na qual se vivia uma forte onda de nacionalismo, que se devia ao recente rompimento do Brasil-col\u00f4nia com Portugal. Neste sentido, o poeta trata de demonstrar avers\u00e3o aos valores portugueses e ressaltar os valores naturais do Brasil. (...) 2 - Uma mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios pela libera\u00e7\u00e3o do uso de xerox de livros em universidades p\u00fablicas e privadas, lan\u00e7ada em fevereiro \u00faltimo, foi a \u00fanica iniciativa digna de nota contra uma aberra\u00e7\u00e3o chamada Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Direitos Reprogr\u00e1ficas (ABDR), representante das editoras, que desde 2004 aciona a pol\u00edcia para dar batidas em bibliotecas e centros acad\u00eamicos universit\u00e1rios. (...) 3 - Jeremias ficou uma tarde e parte da noite trancado no quarto, trabalhando um novo quadro. Mal ouvia a m\u00e3e que chamava para comer, para tomar caf\u00e9, que reclamava da vida, gritava com os filhos mais novos, com o marido. Jeremias estava certo de que era o seu melhor trabalho: uma flor abstrata, carregada de riscos e cores, que poderia permitir variada leitura. Ele se negava a interpret\u00e1-la, preferia senti-la na pele. (...) Marque a alternativa que identifica corretamente o g\u00eanero de cada fragmento textual.","provas":[{"id":56950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1698610,"hashId":"9858cfee0bb8357f340ac5f7ce3758c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os fragmentos textuais seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - A \"Can\u00e7\u00e3o do Ex\u00edlio\" de Gon\u00e7alves Dias, texto-matriz da obra liter\u00e1ria, foi produzida no primeiro momento do Romantismo Brasileiro, \u00e9poca na qual se vivia uma forte onda de nacionalismo, que se devia ao recente rompimento do Brasil-col\u00f4nia com Portugal. Neste sentido, o poeta trata de demonstrar avers\u00e3o aos valores portugueses e ressaltar os valores naturais do Brasil. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Uma mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios pela libera\u00e7\u00e3o do uso de xerox de livros em universidades p\u00fablicas e privadas, lan\u00e7ada em fevereiro \u00faltimo, foi a \u00fanica iniciativa digna de nota contra uma aberra\u00e7\u00e3o chamada Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Direitos Reprogr\u00e1ficas (ABDR), representante das editoras, que desde 2004 aciona a pol\u00edcia para dar batidas em bibliotecas e centros acad\u00eamicos universit\u00e1rios. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Jeremias ficou uma tarde e parte da noite trancado no quarto, trabalhando um novo quadro. Mal ouvia a m\u00e3e que chamava para comer, para tomar caf\u00e9, que reclamava da vida, gritava com os filhos mais novos, com o marido. Jeremias estava certo de que era o seu melhor trabalho: uma flor abstrata, carregada de riscos e cores, que poderia permitir variada leitura. Ele se negava a interpret\u00e1-la, preferia senti-la na pele. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que identifica corretamente o g\u00eanero de cada fragmento textual.<\/p>","resposta":6426207,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tr\u00eas fragmentos textuais cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero descritivo.","id":6426204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas fragmentos textuais cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: narra\u00e7\u00e3o, injun\u00e7\u00e3o e disserta\u00e7\u00e3o argumentativa.","id":6426205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: narra\u00e7\u00e3o, injun\u00e7\u00e3o e disserta\u00e7\u00e3o argumentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: um injuntivo, um dissertativo subjetivo e um dissertativo argumentativo.","id":6426206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fragmentos apresentados, temos exemplo de: um injuntivo, um dissertativo subjetivo e um dissertativo argumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas fragmentos enunciados cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero narrativo.","id":6426207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas fragmentos enunciados cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero narrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No rol dos fragmentos escritos, temos dois que cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero expositivo e um injuntivo.","id":6426208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No rol dos fragmentos escritos, temos dois que cont\u00eam elementos que identificam o g\u00eanero expositivo e um injuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.(...)(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasilei ro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021","id":454123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O BRASILEIRO E A LEITURA NA ATUALIDADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea. Ao menos \u00e9 isso que eu tenho escutado hoje. Por obriga\u00e7\u00e3o profissional e por obsess\u00e3o nas horas vagas, costumo conversar muito sobre livros. Atualmente, com uma frequ\u00eancia inc\u00f4moda, n\u00e3o importa qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de quem fala comigo, essa frase se repete. Amigos, taxistas, colegas jornalistas, escritores e at\u00e9 executivos de editoras j\u00e1 me disseram que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Quando temos dificuldade para entender uma frase, uma boa t\u00e9cnica de aprendizado \u00e9 repeti-la v\u00e1rias vezes. Um dos meus primeiros professores de ingl\u00eas me ensinou isso. Nunca pensei que fosse usar esse truque com uma frase em portugu\u00eas. Mas, depois de ouvir tantas vezes que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea, e de discordar tanto dos que dizem isso, resolvi tentar fazer esse exerc\u00edcio. Talvez enfim eu os entenda. Ou talvez eu me fa\u00e7a entender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas a quantidade de livros produzidos no Brasil s\u00f3 cresceu nos \u00faltimos anos. Na pesquisa mais recente da C\u00e2mara Brasileira do Livro, a produ\u00e7\u00e3o anual se aproximava dos 500 milh\u00f5es de exemplares. Seriam aproximadamente 2,5 livros para cada brasileiro, se o brasileiro lesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas o pa\u00eds \u00e9 o nono maior mercado editorial do mundo, com um faturamento de R$ 6,2 bilh\u00f5es. Editoras estrangeiras t\u00eam desembarcado no pa\u00eds para investir na publica\u00e7\u00e3o de livros para os brasileiros que n\u00e3o leem. Uma das primeiras foi a gigante espanhola Planeta, em 2003. Naquela \u00e9poca, imagino, os brasileiros j\u00e1 n\u00e3o liam. Outras editoras vieram depois, no mesmo movimento incompreens\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas desde 2004 o pre\u00e7o m\u00e9dio do livro caiu 40%, descontada a infla\u00e7\u00e3o. Entre os motivos para a queda est\u00e3o o aumento nas tiragens, o lan\u00e7amento de edi\u00e7\u00f5es mais populares e a chegada dos livros a um novo p\u00fablico. Um mist\u00e9rio, j\u00e1 que o brasileiro n\u00e3o l\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e os poucos que leem, \u00e9 claro, s\u00e3o os brasileiros ricos. Mas a cole\u00e7\u00e3o de livros de bolso da L&amp;PM, conhecida por suas edi\u00e7\u00f5es baratas de cl\u00e1ssicos da literatura, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de exemplares desde 2002. Com seu sucesso, os livros conquistaram pontos de venda alternativos, como padarias, lojas de conveni\u00eancia, farm\u00e1cias e at\u00e9 a\u00e7ougues. As editoras t\u00eam feito um esfor\u00e7o irracional para levar seu acervo a mais brasileiros que n\u00e3o leem. Algumas j\u00e1 inclu\u00edram livros nos cat\u00e1logos de venda porta-a-porta de grandes empresas de cosm\u00e9ticos. N\u00e3o \u00e9 preciso nem sair de casa para praticar o h\u00e1bito de n\u00e3o ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea, mas vez ou outra aparecem best-sellers por aqui. Esse \u00e9 o nome dado aos autores cujos livros muitos brasileiros compram e, evidentemente, n\u00e3o leem. Uma delas, a carioca Thalita Rebou\u00e7as, j\u00e1 vendeu mais de um milh\u00e3o de exemplares. Seus textos s\u00e3o escritos para crian\u00e7as e adolescentes - que, como todos sabemos, trocaram os livros pelos tablets e s\u00f3 querem saber de games. Outro exemplo \u00e9 Eduardo Spohr, que se tornou um fen\u00f4meno editorial com seus romances de fantasia. Ele \u00e9 o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o de novos autores do g\u00eanero, que escrevem para centenas de milhares de jovens brasileiros que n\u00e3o leem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) O brasileiro n\u00e3o l\u00ea - e, mesmo se lesse, s\u00f3 leria bobagens. Mas, h\u00e1 poucos meses, um poeta estava entre os mais vendidos do pa\u00eds. Em algumas livrarias, a antologia Toda poesia, de Paulo Leminski (1944-1989), chegou ao primeiro lugar. Ultrapassou a trilogia Cinquenta tons de cinza, at\u00e9 ent\u00e3o a favorita dos brasileiros (e brasileiras) que n\u00e3o leem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Danilo Venticinque escreve \u00e0s ter\u00e7as-feiras para a Revista EPOCA. 04.06.2014) - (Texto Adaptado) (http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/danilo-venticinque\/noticia\/2013\/06\/o-brasilei ro-nao-le.html) - Dispon\u00edvel 05.01.2021pon\u00edvel 05.01.2021<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1698610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, quando do acesso ao s\u00edtio https:\/\/www.gov.br\/pf\/pt-br na vers\u00e3o mais recente do Google Chrome, for visualizado o \u00edcone de um cadeado cinza ao lado da URL, o s\u00edmbolo em quest\u00e3o estar\u00e1 sinalizando que esse ambiente refere-se \u00e0 intranet da Pol\u00edcia Federal.","provas":[{"id":57842,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2021"},{"id":57839,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2021"},{"id":57843,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1721201,"hashId":"01c5bc706811ae12b22ff4cbb35e6194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, quando do acesso ao s\u00edtio <em>https:\/\/www.gov.br\/pf\/pt-br<\/em> na vers\u00e3o mais recente do Google Chrome, for visualizado o \u00edcone de um cadeado cinza <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57839\/questao\/1721201-20210526121653000000-0.png\">ao lado da URL, o s\u00edmbolo em quest\u00e3o estar\u00e1 sinalizando que esse ambiente refere-se \u00e0 <em>intranet <\/em>da Pol\u00edcia Federal.<\/p>","resposta":6531117,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6531116,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6531117,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de Internet e de intranet, julgue os itens a seguir.","id":456374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de Internet e de <em>intranet<\/em>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1721201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC o ensino no Munic\u00edpio \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: I. Cumprimento das normas gerais de educa\u00e7\u00e3o nacional. II. Autoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de qualidade pelos \u00f3rg\u00e3os competentes. III. Complementa\u00e7\u00e3o de 20% ao aporte financeiro feito pelo munic\u00edpio para sua cria\u00e7\u00e3o. IV. Participa\u00e7\u00e3o nos lucros destinada ao munic\u00edpio. Analisando os itens dados podemos afirmar que:","provas":[{"id":57357,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742795,"hashId":"94dd0cdeb9a181e21472082b2858e59b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC o ensino no Munic\u00edpio \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cumprimento das normas gerais de educa\u00e7\u00e3o nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Autoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de qualidade pelos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Complementa\u00e7\u00e3o de 20% ao aporte financeiro feito pelo munic\u00edpio para sua cria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Participa\u00e7\u00e3o nos lucros destinada ao munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os itens dados podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6626524,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II n\u00e3o fazem parte desta norma.","id":6626522,"corpo":"<p>Os itens I e II n\u00e3o fazem parte desta norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens I e III n\u00e3o fazem parte desta norma.","id":6626523,"corpo":"<p>Os itens I e III n\u00e3o fazem parte desta norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens III e IV n\u00e3o fazem parte desta norma.","id":6626524,"corpo":"<p>Os itens III e IV n\u00e3o fazem parte desta norma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens II e IV n\u00e3o fazem parte desta norma.","id":6626525,"corpo":"<p>Os itens II e IV n\u00e3o fazem parte desta norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1742795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da grafia de palavras do texto, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 18, 25 e 37.","provas":[{"id":64218,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Controle Interno - 2021"},{"id":64221,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":67562,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":67512,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"},{"id":67507,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":67502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":67499,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":67496,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":67495,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 09:02:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1967555,"hashId":"63c5a40bf69b9ae5dd75ef560614f00c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da grafia de palavras do texto, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 18, 25 e 37.<\/p>","resposta":7628118,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auto-ditada \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 ideia","id":7628115,"corpo":"<p>auto-ditada \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 ideia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autodidata \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 id\u00e9ia","id":7628116,"corpo":"<p>autodidata \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 id\u00e9ia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"auto-ditada \u2013 anglossax\u00f5es \u2013 ideia","id":7628117,"corpo":"<p>auto-ditada \u2013 anglossax\u00f5es \u2013 ideia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autodidata \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 ideia","id":7628118,"corpo":"<p>autodidata \u2013 anglo-sax\u00f5es \u2013 ideia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"autodidata \u2013 anglossax\u00f5es \u2013 id\u00e9ia","id":7628119,"corpo":"<p>autodidata \u2013 anglossax\u00f5es \u2013 id\u00e9ia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix Descobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maiore mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00favabrit\u00e2nica que viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, que foi retratada pelo sobrinho JohnPreston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo daNetflix. No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3ximade Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,que a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico. O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de LilyJames e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu deverdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria. Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse emarqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foiindicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmosem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversosidiomas ao longo da vida. Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, emjunho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no montemaior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1riode 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitadapelos ....................................... Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada nosolo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto eracolocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetescom rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar otesouro. N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiroimportante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foisumindo com o tempo). Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foiarrastada do rio Deben, que fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buracopreviamente cavado. Ufa! A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e poucodesenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade queadmirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais. Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o comas pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Eleindica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 queandam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuvaatrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que aexplora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial. Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o ReinoUnido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio deLondres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desdeo dia 29 de janeiro.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)","id":483308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<strong>A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDescobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00fava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brit\u00e2nica <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> foi retratada pelo sobrinho John<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Preston no romance<em> A Escava\u00e7\u00e3o<\/em>, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Netflix.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tNo longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3xima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tO filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de Lily<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEdith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quatro anos depois<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> aos 56 anos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idiomas ao longo da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tExistiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>junho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no monte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com isso, ligaram os pontos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelos .......................................<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCom 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tesouro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tN\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>e que foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrastada do rio Deben, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buraco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previamente cavado. Ufa!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEdith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tPor sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Londres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dia 29 de janeiro.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1967555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio Assistencial - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24962,"slug":"analista-judiciario-assistencial-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.I O ciclo de viol\u00eancia dom\u00e9stica caracteriza-se pela sua continuidade no tempo e repeti\u00e7\u00e3o sucessiva; na fase de apaziguamento, os ataques violentos cessam e encerram o ciclo. II A interven\u00e7\u00e3o psicoterap\u00eautica eficaz \u00e9 aquela que interfere no ciclo da viol\u00eancia de forma positiva e assertiva e modifica o padr\u00e3o cognitivo de compreens\u00e3o da fase \u201clua-de-mel\u201d. III A Lei Maria da Penha pouco avan\u00e7ou na preserva\u00e7\u00e3o da integridade da mulher no \u00e2mbito dom\u00e9stico, pois se restringiu \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o das ofensas f\u00edsicas comprov\u00e1veis. IV A Lei Maria da Penha resguarda quem exerce o papel social de mulher, seja biol\u00f3gica, transg\u00eanero, transexual ou homem homossexual. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71333,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio Assistencial - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24962,"slug":"analista-judiciario-assistencial-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-assistencial-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio Assistencial - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 09:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2176803,"hashId":"2d41327b7dae7d97640d52be82bdde62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O ciclo de viol\u00eancia dom\u00e9stica caracteriza-se pela sua continuidade no tempo e repeti\u00e7\u00e3o sucessiva; na fase de apaziguamento, os ataques violentos cessam e encerram o ciclo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A interven\u00e7\u00e3o psicoterap\u00eautica eficaz \u00e9 aquela que interfere no ciclo da viol\u00eancia de forma positiva e assertiva e modifica o padr\u00e3o cognitivo de compreens\u00e3o da fase \u201clua-de-mel\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A Lei Maria da Penha pouco avan\u00e7ou na preserva\u00e7\u00e3o da integridade da mulher no \u00e2mbito dom\u00e9stico, pois se restringiu \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o das ofensas f\u00edsicas comprov\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A Lei Maria da Penha resguarda quem exerce o papel social de mulher, seja biol\u00f3gica, transg\u00eanero, transexual ou homem homossexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8538490,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":8538488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":8538489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 certo. ","id":8538490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item IV est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o certos.","id":8538491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os itens II, III e IV est\u00e3o certos. ","id":8538492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II, III e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2176803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camet\u00e1","sigla":"","id":5049,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-cameta-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 13.595\/18 disp\u00f5e sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, da jornada e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, do grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, dos cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e da indeniza\u00e7\u00e3o de transporte dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate \u00e0s endemias. De acordo com esta lei, na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9\/s\u00e3o atividade(s) t\u00edpica(s) do ACS","provas":[{"id":64195,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camet\u00e1","sigla":"","id":5049,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-cameta-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cameta-pa-2021-fadesp-agente-comunitario-de-saude-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Camet\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 10:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1965953,"hashId":"65ecfdaa9d9abf142f757bccd00ab48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 13.595\/18 disp\u00f5e sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, da jornada e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, do grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, dos cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e da indeniza\u00e7\u00e3o de transporte dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate \u00e0s endemias. De acordo com esta lei, na assist\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9\/s\u00e3o atividade(s) t\u00edpica(s) do ACS<\/p>","resposta":7620265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acompanhamento da mulher e do homem, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para promover a sa\u00fade e tratar doen\u00e7as transmiss\u00edveis.","id":7620263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento da mulher e do homem, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para promover a sa\u00fade e tratar doen\u00e7as transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as \u00e1reas de sa\u00fade, socioeducacional, esporte e economia.","id":7620264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as \u00e1reas de sa\u00fade, socioeducacional, esporte e economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento de grupos de risco com maior vulnerabilidade social, por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":7620265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares regulares e peri\u00f3dicas para identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento de grupos de risco com maior vulnerabilidade social, por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o acolhimento e o acompanhamento da crian\u00e7a e do adolescente, a verifica\u00e7\u00e3o de seu estado vacinal, a evolu\u00e7\u00e3o de seu peso e de sua altura e o registro na curva de crescimento e desenvolvimento.","id":7620266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acolhimento e o acompanhamento da crian\u00e7a e do adolescente, a verifica\u00e7\u00e3o de seu estado vacinal, a evolu\u00e7\u00e3o de seu peso e de sua altura e o registro na curva de crescimento e desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.595\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para dispor sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, a jornada e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, os cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e a indeniza\u00e7\u00e3o de tr","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.595\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, para dispor sobre a reformula\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, a jornada e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o grau de forma\u00e7\u00e3o profissional, os cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e continuada e a indeniza\u00e7\u00e3o de tr","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":405023,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-595-2018-altera-a-lei-no-11-350-de-5-de-outubro-de-2006-para-dispor-sobre-a-reformulacao-das-atribuicoes-a-jornada-e-as-condicoes-de-trabalho-o-grau-de-formacao-profissional-os-cursos-de-formacao-tecnica-e-continuada-e-a-indenizacao-de-tr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras do marketing digital fez com que os canais remotos de vendas passassem a ter import\u00e2ncia muito grande nos neg\u00f3cios. Como forma de monitorar os resultados das atividades de marketing desenvolvidas no site oficial de uma empresa, o gerente constatou que, ao longo de uma semana, 420 compras foram iniciadas no site, mas apenas 357 foram finalizadas e geraram receitas para a empresa. Nesse caso, a taxa de abandono foi de","provas":[{"id":70336,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-b","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 11:17:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2148135,"hashId":"41e71ff6e94936a728f3135afc170619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o das fronteiras do <em>marketing digital<\/em> fez com que os canais remotos de vendas passassem a ter import\u00e2ncia muito grande nos neg\u00f3cios. Como forma de monitorar os resultados das atividades de <em>marketing <\/em>desenvolvidas no <em>site <\/em>oficial de uma empresa, o gerente constatou que, ao longo de uma semana, 420 compras foram iniciadas no <em>site<\/em>, mas apenas 357 foram finalizadas e geraram receitas para a empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a taxa de abandono foi de<\/p>","resposta":8413921,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5%","id":8413919,"corpo":"<p>3,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,5%","id":8413920,"corpo":"<p>7,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15,0%","id":8413921,"corpo":"<p>15,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"58,0%","id":8413922,"corpo":"<p>58,0%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"63,0%","id":8413923,"corpo":"<p>63,0%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritur\u00e1rio","oab":false,"nome":"Escritur\u00e1rio","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400484,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escriturario"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425519,"slug":"administracao-geral-comunicacao-interna-endomarketing"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2148135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Ferreira, pescador, mora em comunidade ribeirinha \u00e0s margens do Rio Purus, no Estado do Amazonas. Ele habitualmente sai com sua embarca\u00e7\u00e3o, sozinho, no in\u00edcio da semana e retorna ap\u00f3s alguns dias de pesca. Todavia, ap\u00f3s sua \u00faltima sa\u00edda, n\u00e3o retornou como fazia habitualmente. Os familiares procuraram as autoridades e fizeram buscas nos trechos que ele costumava pescar, mas n\u00e3o foi encontrado nenhum sinal dele ou de sua embarca\u00e7\u00e3o. Depois de quase um ano sem nenhuma not\u00edcia do seu paradeiro, os familiares procuraram a Defensoria P\u00fablica para informa\u00e7\u00f5es sobre como poderiam proceder diante desta situa\u00e7\u00e3o, pois ele deixou alguns bens e herdeiros, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum representante ou mandat\u00e1rio. \u00c0 luz de tais elementos, o\/a defensor\/a dever\u00e1 indicar que haver\u00e1 a necessidade de","provas":[{"id":68807,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2021-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 12:07:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2092544,"hashId":"d5866353eea6d0996b2d2d0db5fb4525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Ferreira, pescador, mora em comunidade ribeirinha \u00e0s margens do Rio Purus, no Estado do Amazonas. Ele habitualmente sai com sua embarca\u00e7\u00e3o, sozinho, no in\u00edcio da semana e retorna ap\u00f3s alguns dias de pesca. Todavia, ap\u00f3s sua \u00faltima sa\u00edda, n\u00e3o retornou como fazia habitualmente. Os familiares procuraram as autoridades e fizeram buscas nos trechos que ele costumava pescar, mas n\u00e3o foi encontrado nenhum sinal dele ou de sua embarca\u00e7\u00e3o. Depois de quase um ano sem nenhuma not\u00edcia do seu paradeiro, os familiares procuraram a Defensoria P\u00fablica para informa\u00e7\u00f5es sobre como poderiam proceder diante desta situa\u00e7\u00e3o, pois ele deixou alguns bens e herdeiros, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum representante ou mandat\u00e1rio. \u00c0 luz de tais elementos, o\/a defensor\/a dever\u00e1 indicar que haver\u00e1 a necessidade de<\/p>","resposta":8180490,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o, ainda que provis\u00f3ria.","id":8180488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o, ainda que provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de morte presumida, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o definitiva.","id":8180489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de morte presumida, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, mediante arrecada\u00e7\u00e3o dos bens e nomea\u00e7\u00e3o de curador neste primeiro momento.","id":8180490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, mediante arrecada\u00e7\u00e3o dos bens e nomea\u00e7\u00e3o de curador neste primeiro momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instaurar procedimento administrativo para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, mediante arrecada\u00e7\u00e3o dos bens e nomea\u00e7\u00e3o de curador.","id":8180491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar procedimento administrativo para a declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, mediante arrecada\u00e7\u00e3o dos bens e nomea\u00e7\u00e3o de curador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o da morte presumida, sem necessidade de declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o, ainda que provis\u00f3ria.","id":8180492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar a\u00e7\u00e3o judicial para a declara\u00e7\u00e3o da morte presumida, sem necessidade de declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia, passando-se desde logo \u00e0 sucess\u00e3o, ainda que provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curadoria dos Bens do Ausente (Art. 22 ao 25)","oab":true,"nome":"Curadoria dos Bens do Ausente (Art. 22 ao 25)","pai":405871,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405872,"slug":"direito-civil-curadoria-dos-bens-do-ausente-art-22-ao-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415375,"slug":"direito-civil-presuncao-de-morte-art-6o-e-7o"}],"slug":"direito-civil\/2092544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268,"slug":"professor-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269,"slug":"professor-orientador-pedagogico"},{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270,"slug":"professor-supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":5457,"slug":"professor-docente-i-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos de um microcomputador com Windows 7 BR, um funcion\u00e1rio da Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo est\u00e1 acessando os aplicativos Google Chrome, o Word 2019 BR, o Adobe Reader para leitura de um arquivo em PDF e o Excel 2019 BR, em regime de compartilhamento via multitarefa preemptiva.I. Este sistema operacional oferece a possibilidade de alternar o acesso entre esses aplicativos, por meio da execu\u00e7\u00e3o de dois atalhos de teclado.II. Este sistema oferece tamb\u00e9m a possibilidade de executar um atalho de teclado para exibir e ocultar a \u00c1rea de Trabalho, estando com um dos aplicativos acima exibidos na tela.Os tr\u00eas atalhos de teclado, na sequ\u00eancia em que est\u00e3o citados em I e II s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268,"slug":"professor-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"},{"id":65605,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269,"slug":"professor-orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-pedagogico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2021"},{"id":65607,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":65680,"cargo":{"descricao":"Professor Supervisor Educacional","id":6270,"slug":"professor-supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Supervisor Educacional - 2021"},{"id":65611,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":5457,"slug":"professor-docente-i-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-docente-i-area-ingles","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 14:32:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2043849,"hashId":"84ee93bb37718b23930f5dc3ae0904e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos de um microcomputador com Windows 7 BR, um funcion\u00e1rio da Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo est\u00e1 acessando os aplicativos <em>Google Chrome, o Word 2019 BR, o Adobe Reader<\/em> para leitura de um arquivo em PDF e o <em>Excel <\/em>2019 BR, em regime de compartilhamento via multitarefa preemptiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Este sistema operacional oferece a possibilidade de alternar o acesso entre esses aplicativos, por meio da execu\u00e7\u00e3o de dois atalhos de teclado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Este sistema oferece tamb\u00e9m a possibilidade de executar um atalho de teclado para exibir e ocultar a \u00c1rea de Trabalho, estando com um dos aplicativos acima exibidos na tela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas atalhos de teclado, na sequ\u00eancia em que est\u00e3o citados em I e II s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7969485,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Tab, Alt + Esc e Tecla do logotipo do Windows + T","id":7969484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alt + Tab, Alt + Esc e Tecla do logotipo do Windows + T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + Tab, Alt + Esc e Tecla do logotipo do Windows + D","id":7969485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alt + Tab, Alt + Esc e Tecla do logotipo do Windows + D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Tab, Ctrl + Esc e Tecla do logotipo do Windows + T","id":7969486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + Tab, Ctrl + Esc e Tecla do logotipo do Windows + T<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Tab, Ctrl + Esc e Tecla do logotipo do Windows + D","id":7969487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + Tab, Ctrl + Esc e Tecla do logotipo do Windows + D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema preemptivo (preemp\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Sistema preemptivo (preemp\u00e7\u00e3o)","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420682,"slug":"informatica-sistema-preemptivo-preempcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":22840,"slug":"oficial-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alunos de uma turma realizaram cinco provas de uma disciplina. Entretanto, o professor divulgou as notas das quatro provas e a vari\u00e2ncia populacional das cinco notas. Jo\u00e3o \u00e9 aluno desta turma e deseja saber qual \u00e9 a sua nota na 5a prova, as notas dele foram:1a Prova2a Prova3a Prova4a Prova4686Sabendo que a vari\u00e2ncia populacional das suas notas foi 1,6, a nota do Jo\u00e3o na 5a Prova \u00e9","provas":[{"id":63145,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":22840,"slug":"oficial-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 14:01:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1931951,"hashId":"0ed8b04cb9e58a7ce18061401418670b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alunos de uma turma realizaram cinco provas de uma disciplina. Entretanto, o professor divulgou as notas das quatro provas e a vari\u00e2ncia populacional das cinco notas. Jo\u00e3o \u00e9 aluno desta turma e deseja saber qual \u00e9 a sua nota na 5<sup>a<\/sup> prova, as notas dele foram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-onxg\"><td data-row=\"row-onxg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onxg\" data-cell=\"cell-31by\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<sup>a<\/sup> Prova<\/p><\/td><td data-row=\"row-onxg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onxg\" data-cell=\"cell-lew9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>a<\/sup> Prova<\/p><\/td><td data-row=\"row-onxg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onxg\" data-cell=\"cell-fmtm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<sup>a<\/sup> Prova<\/p><\/td><td data-row=\"row-onxg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onxg\" data-cell=\"cell-mncm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<sup>a<\/sup> Prova<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1rf0\"><td data-row=\"row-1rf0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rf0\" data-cell=\"cell-8vrr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rf0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rf0\" data-cell=\"cell-a182\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rf0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rf0\" data-cell=\"cell-4ug4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rf0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rf0\" data-cell=\"cell-fwi8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a vari\u00e2ncia populacional das suas notas foi 1,6, a nota do Jo\u00e3o na 5<sup>a<\/sup> Prova \u00e9<\/p>","resposta":7466169,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7466167,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":7466168,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":7466169,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":7466170,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":7466171,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":1598,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-luziania-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo (2002), est\u00e3o entre as principais caracter\u00edsticas da tend\u00eancia pedag\u00f3gica liberal tradicional: I. O distanciamento do cotidiano dos alunos e de sua realidade social no que se refere aos conte\u00fados (reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade) a serem ensinados e \u00e0s t\u00e9cnicas e metodologias did\u00e1ticas a serem aplicadas. II. A rela\u00e7\u00e3o entre o professor e o aluno, havendo predomin\u00e2ncia da palavra do professor, das regras impostas, do cultivo exclusivamente intelectual. III. A disciplina para corrigir poss\u00edveis condutas; do sil\u00eancio e da ordem em sala de aula.IV. No que se refere aos conte\u00fados a serem ensinados, uma aproxima\u00e7\u00e3o ao cotidiano dos alunos e de sua realidade social, desnudando a realidade e suas mazelas. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas:","provas":[{"id":66806,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":1598,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-luziania-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luziania-go-2021-fundacao-aroeira-professor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Luzi\u00e2nia - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2036613,"hashId":"55005de6b50dffdf381489fc14888d1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com Lib\u00e2neo (2002), est\u00e3o entre as principais caracter\u00edsticas da tend\u00eancia pedag\u00f3gica liberal tradicional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O distanciamento do cotidiano dos alunos e de sua realidade social no que se refere aos conte\u00fados (reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade) a serem ensinados e \u00e0s t\u00e9cnicas e metodologias did\u00e1ticas a serem aplicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A rela\u00e7\u00e3o entre o professor e o aluno, havendo predomin\u00e2ncia da palavra do professor, das regras impostas, do cultivo exclusivamente intelectual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A disciplina para corrigir poss\u00edveis condutas; do sil\u00eancio e da ordem em sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No que se refere aos conte\u00fados a serem ensinados, uma aproxima\u00e7\u00e3o ao cotidiano dos alunos e de sua realidade social, desnudando a realidade e suas mazelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as alternativas:<\/p>","resposta":7938629,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":7938627,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV. ","id":7938628,"corpo":"<p>I, II, IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III. ","id":7938629,"corpo":"<p>I, II, III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV.","id":7938630,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/2036613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Bandeirante\/SC determina que, realizar o recenseamento dos educandos do ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis por sua frequ\u00eancia na escola \u00e9 uma compet\u00eancia:","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036804,"hashId":"e14841c7b5551dca16942c55d4ebd7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Bandeirante\/SC determina que, realizar o recenseamento dos educandos do ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis por sua frequ\u00eancia na escola \u00e9 uma compet\u00eancia:<\/p>","resposta":7939491,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Conselho de Pais e Mestre. ","id":7939489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Conselho de Pais e Mestre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dos dirigentes das institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":7939490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos dirigentes das institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Poder P\u00fablico Municipal.","id":7939491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Poder P\u00fablico Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da comunidade.","id":7939492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2036804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra um fragmento do texto destitu\u00eddo da correta concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":66762,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2036951,"hashId":"904873b8af1fdcb67a1229ee6ddadb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra um fragmento do texto destitu\u00eddo da correta concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":7940129,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUm dos motivos pelos quais as pessoas t\u00eam problemas respirat\u00f3rios\u201d.","id":7940126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm dos motivos pelos quais as pessoas t\u00eam problemas respirat\u00f3rios\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia pode acarretar desequil\u00edbrios inimagin\u00e1veis no planeta inteiro\u201d.","id":7940127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia pode acarretar desequil\u00edbrios inimagin\u00e1veis no planeta inteiro\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cBasta que olhemos um pouco pra tr\u00e1s no tempo\u201d. ","id":7940128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBasta que olhemos um pouco pra tr\u00e1s no tempo\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 do in\u00edcio do s\u00e9culo at\u00e9 agora j\u00e1 houveram surtos imensos de Ebola, SARS e H1N1\u201d.","id":7940129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 do in\u00edcio do s\u00e9culo at\u00e9 agora j\u00e1 houveram surtos imensos de Ebola, SARS e H1N1\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cInforma\u00e7\u00f5es de qualidade precisam chegar aos olhos e ouvidos de um n\u00famero cada vez maior de pessoas\u201d.","id":7940130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cInforma\u00e7\u00f5es de qualidade precisam chegar aos olhos e ouvidos de um n\u00famero cada vez maior de pessoas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O que vai ser da Amaz\u00f4nia?01__Eu j\u00e1 lidei com o desmatamento. Lembro que, em 2015, acordava na regi\u00e3o onde02__trabalho, meu cabelo tomado pelo cheiro da fuma\u00e7a, igual quando a gente ia pra noitada na03__d\u00e9cada de 1990 e voltava com o cheiro do cigarro impregnado na roupa! Agora, \u00e9 a mesma04__coisa, s\u00f3 que na Amaz\u00f4nia. E o que estava acontecendo n\u00e3o era porque tinha algu\u00e9m fumando05__no meu quarto. Era simplesmente porque estava acontecendo o maior churrasco da maior06__floresta tropical do mundo. Ela estava sendo queimada, e o cheiro da fuma\u00e7a fedia por todo o07__meu corpo. O carro ficava coberto de fuligem. Eu tinha que jogar \u00e1gua no vidro pra limp\u00e1-lo e,08__assim, conseguir enxergar. Eu dirigia com o farol alto e o pisca alerta ligado porque n\u00e3o via09__nada. Ent\u00e3o, eu dirigia bem devagar para evitar algum acidente.10__Um dos motivos pelos quais as pessoas t\u00eam problemas respirat\u00f3rios \u00e9 o efeito dessa11__fuma\u00e7a demasiadamente t\u00f3xica. Em anos de muitas queimadas e desenfreado desmatamento,12__constata-se um aumento de 200% no atendimento hospitalar de crian\u00e7as com problemas13__respirat\u00f3rios. E crian\u00e7a n\u00e3o vai sozinha em busca de atendimento m\u00e9dico. Ela precisa do pai ou14__da m\u00e3e, que vai parar a sua atividade econ\u00f4mica para lev\u00e1-la ao hospital.15__Um estudo da Fiocruz mostra que, em maio e junho de 2019, o SUS teve um custo extra16__de 1,5 milh\u00e3o de reais por conta de problemas respirat\u00f3rios decorrentes das fuma\u00e7as da17__Amaz\u00f4nia. Ou seja, a gente gera um custo extra ao SUS por causa dos problemas respirat\u00f3rios.18__Al\u00e9m disso, essa fuma\u00e7a \u00e9 t\u00e3o t\u00f3xica que pode destruir o DNA das c\u00e9lulas do pulm\u00e3o e aumentar19__as chances de incid\u00eancia de c\u00e2ncer no aparelho pulmonar.20__2020 foi um ano muito diferente. A gente tem uma pandemia de um v\u00edrus que ataca o21__sistema respirat\u00f3rio. Ent\u00e3o, a gente est\u00e1 juntando um aumento do desmatamento, que significa22__o aumento de uma fuma\u00e7a t\u00f3xica, com uma pandemia j\u00e1 existente e que tamb\u00e9m ataca o23__pulm\u00e3o. Com certeza, \u00e9 muito s\u00e9rio o que o Brasil est\u00e1 passando. Por\u00e9m, isso n\u00e3o se restringe24__ao nosso pa\u00eds. A devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia pode acarretar desequil\u00edbrios inimagin\u00e1veis no planeta25__inteiro... As pesquisas comprovam que, de janeiro a abril de 2020, em compara\u00e7\u00e3o com o26__mesmo per\u00edodo de 2019, houve um aumento de aproximadamente 55% no desmatamento. Em27__2019, por\u00e9m, j\u00e1 havia sido registrado um aumento de mais de 200% das queimadas em rela\u00e7\u00e3o28__a 2018. J\u00e1 pensou? \u00c9 assustador! N\u00e3o podemos ficar calados diante desse cen\u00e1rio gritante. A29__natureza est\u00e1 implorando por clem\u00eancia da nossa parte. Se n\u00e3o houver for\u00e7as para frear esses30__homens devastadores, n\u00e3o demorar\u00e1 tanto tempo e poder\u00e1 vir algo ainda mais s\u00e9rio do que o31__coronav\u00edrus e que causar\u00e1 a morte de um n\u00famero ainda maior de pessoas!32__Basta que olhemos um pouco pra tr\u00e1s no tempo. S\u00f3 do in\u00edcio do s\u00e9culo at\u00e9 agora j\u00e133__houveram surtos imensos de Ebola, SARS e H1N1, e agora veio o coronav\u00edrus, sem contar os34__males provocados pela prolifera\u00e7\u00e3o de dengue, Zika e Chikungunya. Perceba, meu prezado35__leitor! De 2000 a 2020 s\u00e3o apenas 20 anos. Continuando com a perversidade que est\u00e136__estampada nos telejornais, o que podemos esperar para os anos 2025, 2026?37__\u00c9 muito, muito s\u00e9rio o que estamos enfrentando, e a \u00faltima coisa que eu faria num38__momento como esse \u00e9 ficar calado. Informa\u00e7\u00f5es de qualidade precisam chegar aos olhos e39__ouvidos de um n\u00famero cada vez maior de pessoas! \u00c9 assim que o processo de eleva\u00e7\u00e3o de40__consci\u00eancia coletiva acontece. Concluo com a frase dita pelo querido Chico Mendes, esse homem41__maravilhoso que lutou a vida inteira por uma sociedade mais justa e feliz: \u201cNo come\u00e7o pensei42__que estivesse lutando para salvar seringueiras, depois pensei que estava lutando para salvar a43__Floresta Amaz\u00f4nica. Agora, percebo que estou lutando pela humanidade\u201d.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-que-vai-ser-da-amazonia-em-2020\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova.)","id":490999,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que vai ser da Amaz\u00f4nia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Eu j\u00e1 lidei com o desmatamento. Lembro que, em 2015, acordava na regi\u00e3o onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho, meu cabelo tomado pelo cheiro da fuma\u00e7a, igual quando a gente ia pra noitada na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>d\u00e9cada de 1990 e voltava com o cheiro do cigarro impregnado na roupa! Agora, \u00e9 a mesma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>coisa, s\u00f3 que na Amaz\u00f4nia. E o que estava acontecendo n\u00e3o era porque tinha algu\u00e9m fumando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>no meu quarto. Era simplesmente porque estava acontecendo o maior churrasco da maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>floresta tropical do mundo. Ela estava sendo queimada, e o cheiro da fuma\u00e7a fedia por todo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>meu corpo. O carro ficava coberto de fuligem. Eu tinha que jogar \u00e1gua no vidro pra limp\u00e1-lo e,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>assim, conseguir enxergar. Eu dirigia com o farol alto e o pisca alerta ligado porque n\u00e3o via<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>nada. Ent\u00e3o, eu dirigia bem devagar para evitar algum acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Um dos motivos pelos quais as pessoas t\u00eam problemas respirat\u00f3rios \u00e9 o efeito dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>fuma\u00e7a demasiadamente t\u00f3xica. Em anos de muitas queimadas e desenfreado desmatamento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>constata-se um aumento de 200% no atendimento hospitalar de crian\u00e7as com problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respirat\u00f3rios. E crian\u00e7a n\u00e3o vai sozinha em busca de atendimento m\u00e9dico. Ela precisa do pai ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>da m\u00e3e, que vai parar a sua atividade econ\u00f4mica para lev\u00e1-la ao hospital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Um estudo da Fiocruz mostra que, em maio e junho de 2019, o SUS teve um custo extra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de 1,5 milh\u00e3o de reais por conta de problemas respirat\u00f3rios decorrentes das fuma\u00e7as da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Amaz\u00f4nia. Ou seja, a gente gera um custo extra ao SUS por causa dos problemas respirat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Al\u00e9m disso, essa fuma\u00e7a \u00e9 t\u00e3o t\u00f3xica que pode destruir o DNA das c\u00e9lulas do pulm\u00e3o e aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>as chances de incid\u00eancia de c\u00e2ncer no aparelho pulmonar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>2020 foi um ano muito diferente. A gente tem uma pandemia de um v\u00edrus que ataca o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>sistema respirat\u00f3rio. Ent\u00e3o, a gente est\u00e1 juntando um aumento do desmatamento, que significa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>o aumento de uma fuma\u00e7a t\u00f3xica, com uma pandemia j\u00e1 existente e que tamb\u00e9m ataca o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>pulm\u00e3o. Com certeza, \u00e9 muito s\u00e9rio o que o Brasil est\u00e1 passando. Por\u00e9m, isso n\u00e3o se restringe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ao nosso pa\u00eds. A devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia pode acarretar desequil\u00edbrios inimagin\u00e1veis no planeta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>inteiro... As pesquisas comprovam que, de janeiro a abril de 2020, em compara\u00e7\u00e3o com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>mesmo per\u00edodo de 2019, houve um aumento de aproximadamente 55% no desmatamento. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>2019, por\u00e9m, j\u00e1 havia sido registrado um aumento de mais de 200% das queimadas em rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>a 2018. J\u00e1 pensou? \u00c9 assustador! N\u00e3o podemos ficar calados diante desse cen\u00e1rio gritante. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>natureza est\u00e1 implorando por clem\u00eancia da nossa parte. Se n\u00e3o houver for\u00e7as para frear esses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>homens devastadores, n\u00e3o demorar\u00e1 tanto tempo e poder\u00e1 vir algo ainda mais s\u00e9rio do que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>coronav\u00edrus e que causar\u00e1 a morte de um n\u00famero ainda maior de pessoas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Basta que olhemos um pouco pra tr\u00e1s no tempo. S\u00f3 do in\u00edcio do s\u00e9culo at\u00e9 agora j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>houveram surtos imensos de Ebola, SARS e H1N1, e agora veio o coronav\u00edrus, sem contar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>males provocados pela prolifera\u00e7\u00e3o de dengue, Zika e Chikungunya. Perceba, meu prezado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>leitor! De 2000 a 2020 s\u00e3o apenas 20 anos. Continuando com a perversidade que est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>estampada nos telejornais, o que podemos esperar para os anos 2025, 2026?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 muito, muito s\u00e9rio o que estamos enfrentando, e a \u00faltima coisa que eu faria num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>momento como esse \u00e9 ficar calado. Informa\u00e7\u00f5es de qualidade precisam chegar aos olhos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ouvidos de um n\u00famero cada vez maior de pessoas! \u00c9 assim que o processo de eleva\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>consci\u00eancia coletiva acontece. Concluo com a frase dita pelo querido Chico Mendes, esse homem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>maravilhoso que lutou a vida inteira por uma sociedade mais justa e feliz: \u201cNo come\u00e7o pensei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que estivesse lutando para salvar seringueiras, depois pensei que estava lutando para salvar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Floresta Amaz\u00f4nica. Agora, percebo que estou lutando pela humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/o-que-vai-ser-da-amazonia-em-2020\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2036951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da carreira do Magist\u00e9rio.","provas":[{"id":66762,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037041,"hashId":"4d474833f34d4d45966c94a8f15896e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da carreira do Magist\u00e9rio.<\/p>","resposta":7940547,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal abrange a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio.","id":7940547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal abrange a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal \u00e9 integrada pelo cargo de provimento efetivo de Professor estruturado em faixas e subfaixas.","id":7940548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal \u00e9 integrada pelo cargo de provimento efetivo de Professor estruturado em faixas e subfaixas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os reenquadramentos no cargo de Professor, para fim de aplica\u00e7\u00e3o desta legisla\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o ocorrer nas faixas e subfaixas correspondentes \u00e0 forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal.","id":7940549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reenquadramentos no cargo de Professor, para fim de aplica\u00e7\u00e3o desta legisla\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o ocorrer nas faixas e subfaixas correspondentes \u00e0 forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos profissionais do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitui requisito para indica\u00e7\u00e3o dos cargos\/fun\u00e7\u00f5es de CC\/DCA na Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Coordenador do Departamento Administrativo da Educa\u00e7\u00e3o, Coordenador do Departamento de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Supervisor Pedag\u00f3gico do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Supervisor Pedag\u00f3gico do N\u00facleo de Ensino Fundamental, com forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima de n\u00edvel superior, em curso de gradua\u00e7\u00e3o plena em Pedagogia ou em outra licenciatura.","id":7940550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui requisito para indica\u00e7\u00e3o dos cargos\/fun\u00e7\u00f5es de CC\/DCA na Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Coordenador do Departamento Administrativo da Educa\u00e7\u00e3o, Coordenador do Departamento de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Supervisor Pedag\u00f3gico do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Supervisor Pedag\u00f3gico do N\u00facleo de Ensino Fundamental, com forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima de n\u00edvel superior, em curso de gradua\u00e7\u00e3o plena em Pedagogia ou em outra licenciatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dos docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dever\u00e1 ser de n\u00edvel superior, em curso de licenciatura de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos primeiros anos do ensino fundamental, aquela oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade Normal.","id":7940551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dos docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dever\u00e1 ser de n\u00edvel superior, em curso de licenciatura de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos primeiros anos do ensino fundamental, aquela oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade Normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio.","id":491018,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio.<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas educacionais dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Normas educacionais dos munic\u00edpios","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425888,"slug":"pedagogia-normas-educacionais-dos-municipios"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2037041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Candau destaca alguns crit\u00e9rios b\u00e1sicos que s\u00e3o importantes por estarem em conta no desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o intercultural. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A educa\u00e7\u00e3o intercultural \u00e9 sempre hist\u00f3rica e socialmente situada. Nesse sentido, \u00e9 uma pr\u00e1tica social intimamente relacionada com as diferentes din\u00e2micas presentes numa sociedade. Por isso, as escolas e os programas de forma\u00e7\u00e3o de educadores(as) dever\u00e3o estimular a capacidade de compromisso com conte\u00fados e pr\u00e1ticas que promovam a emancipa\u00e7\u00e3o, a democracia e a transforma\u00e7\u00e3o da realidade. II. A import\u00e2ncia de articular no n\u00edvel das pol\u00edticas educativas, assim como das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, o reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural com as quest\u00f5es relativas \u00e0 igualdade e ao direito humano \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u2013 que inclui a aprendizagem significativa \u2013 de todos(as). III. A educa\u00e7\u00e3o intercultural requer um enfoque global capaz de afetar a cultura escolar e a cultura da escola, a todos os atores e a todas as dimens\u00f5es do processo educativo. Por isso, \u00e9 importante que os(as) educadores(as) contem com uma fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica consistente que os ajude a valorizar, compreender e avaliar os significados que seus educandos constroem socialmente sobre si mesmos e sobre a sociedade, dando-lhes os meios necess\u00e1rios para que possam conhecer a si mesmos e se fortalecer como sujeitos de direito. IV. A perspectiva intercultural questiona o etnocentrismo que, expl\u00edcita ou implicitamente, est\u00e1 presente na escola e nas pol\u00edticas educativas, colocando a quest\u00e3o central de que crit\u00e9rio utilizar para selecionar e justificar os conte\u00fados, no sentido amplo, trabalhados na escola.","provas":[{"id":66762,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037089,"hashId":"0b911d55fd012b13bf919407ea480722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Candau destaca alguns crit\u00e9rios b\u00e1sicos que s\u00e3o importantes por estarem em conta no desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o intercultural. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o intercultural \u00e9 sempre hist\u00f3rica e socialmente situada. Nesse sentido, \u00e9 uma pr\u00e1tica social intimamente relacionada com as diferentes din\u00e2micas presentes numa sociedade. Por isso, as escolas e os programas de forma\u00e7\u00e3o de educadores(as) dever\u00e3o estimular a capacidade de compromisso com conte\u00fados e pr\u00e1ticas que promovam a emancipa\u00e7\u00e3o, a democracia e a transforma\u00e7\u00e3o da realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A import\u00e2ncia de articular no n\u00edvel das pol\u00edticas educativas, assim como das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, o reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural com as quest\u00f5es relativas \u00e0 igualdade e ao direito humano \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u2013 que inclui a aprendizagem significativa \u2013 de todos(as). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o intercultural requer um enfoque global capaz de afetar a cultura escolar e a cultura da escola, a todos os atores e a todas as dimens\u00f5es do processo educativo. Por isso, \u00e9 importante que os(as) educadores(as) contem com uma fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica consistente que os ajude a valorizar, compreender e avaliar os significados que seus educandos constroem socialmente sobre si mesmos e sobre a sociedade, dando-lhes os meios necess\u00e1rios para que possam conhecer a si mesmos e se fortalecer como sujeitos de direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A perspectiva intercultural questiona o etnocentrismo que, expl\u00edcita ou implicitamente, est\u00e1 presente na escola e nas pol\u00edticas educativas, colocando a quest\u00e3o central de que crit\u00e9rio utilizar para selecionar e justificar os conte\u00fados, no sentido amplo, trabalhados na escola.<\/p>","resposta":7940774,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":7940771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7940772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7940773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7940774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":7940775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2037089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Candau afirma que um curr\u00edculo multicultural coloca aos professores o desafio de encontrar estrat\u00e9gias e recursos did\u00e1ticos para que os conte\u00fados advindos de variadas culturas sejam utilizados como ve\u00edculo para:I. Introduzir ou exemplificar conceitos relativos a uma ou outra disciplina.II. Facilitar o aproveitamento dos alunos pertencentes a diferentes grupos sociais; estimular a autoestima de grupos sociais minorit\u00e1rios ou exclu\u00eddos.III. Investigar como os referenciais te\u00f3ricos de sua disciplina implicam na constru\u00e7\u00e3o de determinados conhecimentos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":66762,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037095,"hashId":"c48516054294fc13902cb8a78235ebe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Candau afirma que um curr\u00edculo multicultural coloca aos professores o desafio de encontrar estrat\u00e9gias e recursos did\u00e1ticos para que os conte\u00fados advindos de variadas culturas sejam utilizados como ve\u00edculo para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Introduzir ou exemplificar conceitos relativos a uma ou outra disciplina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Facilitar o aproveitamento dos alunos pertencentes a diferentes grupos sociais; estimular a autoestima de grupos sociais minorit\u00e1rios ou exclu\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Investigar como os referenciais te\u00f3ricos de sua disciplina implicam na constru\u00e7\u00e3o de determinados conhecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7940802,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7940798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7940799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7940800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7940801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7940802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2037095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de Vygotsky e seus seguidores nos trouxeram uma vis\u00e3o de desenvolvimento baseada na concep\u00e7\u00e3o de um organismo ativo, cujo pensamento \u00e9 constru\u00eddo gradativamente num ambiente hist\u00f3rico e essencialmente social. Sobre esse importante te\u00f3rico, julgue as afirmativas a seguir: I.Para Vygotsky, a origem das formas superiores de comportamento consciente, tais como: pensamento, mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, etc., que diferem o homem dos outros animais, devem ser encontradas nas rela\u00e7\u00f5es sociais que ele mant\u00e9m. II.Vygotsky via o homem como um ser ativo, que age sobre o mundo, transformando suas a\u00e7\u00f5es para constituir o funcionamento de um plano interno. III.Vygotsky refuta a ideia de uma cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis condi\u00e7\u00f5es sociais e a base biol\u00f3gica do comportamento humano, partindo de estruturas org\u00e2nicas elementares, determinadas basicamente pela matura\u00e7\u00e3o, que formar\u00e3o novas e mais complexas fun\u00e7\u00f5es mentais. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) apenas a (s) afirmativa (s): ","provas":[{"id":66534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037301,"hashId":"f5238bf83a1d4df6f371c88deb9d7a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">A contribui\u00e7\u00e3o de Vygotsky e seus seguidores nos trouxeram uma vis\u00e3o de desenvolvimento baseada na concep\u00e7\u00e3o de um organismo ativo, cujo pensamento \u00e9 constru\u00eddo gradativamente num ambiente hist\u00f3rico e essencialmente social. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Sobre esse importante te\u00f3rico, julgue as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">I.Para Vygotsky, a origem das formas superiores de comportamento consciente, tais como: pensamento, mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, etc., que diferem o homem dos outros animais, devem ser encontradas nas rela\u00e7\u00f5es sociais que ele mant\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">II.Vygotsky via o homem como um ser ativo, que age sobre o mundo, transformando suas a\u00e7\u00f5es para constituir o funcionamento de um plano interno. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">III.Vygotsky refuta a ideia de uma cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis condi\u00e7\u00f5es sociais e a base biol\u00f3gica do comportamento humano, partindo de estruturas org\u00e2nicas elementares, determinadas basicamente pela matura\u00e7\u00e3o, que formar\u00e3o novas e mais complexas fun\u00e7\u00f5es mentais. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) apenas a (s) afirmativa (s): <\/p>","resposta":7941733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":7941733,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":7941734,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I. ","id":7941735,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":7941736,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2037301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas grandes tend\u00eancias pedag\u00f3gicas marcaram a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira: a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Liberal e a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista: Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s tend\u00eancias identificadas com a Corrente Pedag\u00f3gica Progressista: ","provas":[{"id":66534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037308,"hashId":"ae6918f1f6281d06d8f34e94d070061c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Duas grandes tend\u00eancias pedag\u00f3gicas marcaram a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira: a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Liberal e a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista: <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s tend\u00eancias identificadas com a Corrente Pedag\u00f3gica Progressista: <\/p>","resposta":7941764,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradicional, Tecnicista, Libertadora e Renovada N\u00e3o Diretiva. ","id":7941761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradicional, Tecnicista, Libertadora e Renovada N\u00e3o Diretiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tradicional, Renovada Progressivista, Renovada N\u00e3o Diretiva e Tecnicista. ","id":7941762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradicional, Renovada Progressivista, Renovada N\u00e3o Diretiva e Tecnicista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, Tecnicista, Renovada N\u00e3o Diretiva e Libert\u00e1ria. ","id":7941763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, Tecnicista, Renovada N\u00e3o Diretiva e Libert\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Libertadora, Libert\u00e1ria e Cr\u00edtico-Social dos Cont\u00e9udos.","id":7941764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libertadora, Libert\u00e1ria e Cr\u00edtico-Social dos Cont\u00e9udos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/2037308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transversalidade diz respeito \u00e0 possibilidade de se instituir, na pr\u00e1tica educativa, uma analogia entre aprender conhecimentos teoricamente sistematizados (aprender sobre a realidade) e as quest\u00f5es da vida real (aprender na realidade e da realidade). Sendo assim \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037310,"hashId":"fab512127032b0a94bd6bd8fbe1814e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transversalidade diz respeito \u00e0 possibilidade de se instituir, na pr\u00e1tica educativa, uma analogia entre aprender conhecimentos teoricamente sistematizados (aprender sobre a realidade) e as quest\u00f5es da vida real (aprender na realidade e da realidade). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7941771,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transversalidade s\u00f3 tem significado dentro de uma compreens\u00e3o interdisciplinar do conhecimento, sendo uma proposta did\u00e1tica que possibilita o tratamento de conte\u00fados de forma fragmentada entre a \u00e1reas do conhecimento.","id":7941769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transversalidade s\u00f3 tem significado dentro de uma compreens\u00e3o interdisciplinar do conhecimento, sendo uma proposta did\u00e1tica que possibilita o tratamento de conte\u00fados de forma fragmentada entre a \u00e1reas do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A escola vista pelo enfoque da transversalidade, deve possuir uma vis\u00e3o mais ampla, refor\u00e7ando a fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento, pois somente assim se apossar\u00e1 de uma cultura interdisciplinar.","id":7941770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola vista pelo enfoque da transversalidade, deve possuir uma vis\u00e3o mais ampla, refor\u00e7ando a fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento, pois somente assim se apossar\u00e1 de uma cultura interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A transversalidade e a interdisciplinaridade s\u00e3o modos de trabalhar o conhecimento que buscam reintegra\u00e7\u00e3o de procedimentos acad\u00eamicos, que ficaram isolados uns dos outros pelo m\u00e9todo disciplinar.","id":7941771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transversalidade e a interdisciplinaridade s\u00e3o modos de trabalhar o conhecimento que buscam reintegra\u00e7\u00e3o de procedimentos acad\u00eamicos, que ficaram isolados uns dos outros pelo m\u00e9todo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio se torna uma vis\u00e3o mais adequada e abrangente da realidade, que muitas vezes se nos apresenta de maneira n\u00e3o fragmentada. Somente vendo os conte\u00fados fragmentados \u00e9 que poderemos intervir na realidade para transform\u00e1-la.","id":7941772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1rio se torna uma vis\u00e3o mais adequada e abrangente da realidade, que muitas vezes se nos apresenta de maneira n\u00e3o fragmentada. Somente vendo os conte\u00fados fragmentados \u00e9 que poderemos intervir na realidade para transform\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transversalidade","oab":false,"nome":"Transversalidade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425866,"slug":"pedagogia-transversalidade"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2037310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hemmer foi criada h\u00e1 106 anos e \u00e9 sediada em Blumenau (SC), nos \u00faltimos dias do m\u00eas de setembro de 2021 foi anunciada a venda da Hemmer para uma outra empresa famosa do ramo aliment\u00edcio. A empresa que comprou a Hemmer foi a:","provas":[{"id":66534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2037344,"hashId":"0bfd22476d82667a3006ff378da65e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemmer foi criada h\u00e1 106 anos e \u00e9 sediada em Blumenau (SC), nos \u00faltimos dias do m\u00eas de setembro de 2021 foi anunciada a venda da Hemmer para uma outra empresa famosa do ramo aliment\u00edcio. A empresa que comprou a Hemmer foi a:<\/p>","resposta":7941905,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kraft foods.","id":7941905,"corpo":"<p>Kraft foods.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unilever.","id":7941906,"corpo":"<p>Unilever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cargill.","id":7941907,"corpo":"<p>Cargill.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"BRF.","id":7941908,"corpo":"<p>BRF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2037344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre o planejamento da sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:O Mapa da Sa\u00fade ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade (1\u00aa parte). O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades dos Munic\u00edpios, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":66907,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Assistente Social - 2021"},{"id":66908,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Enfermeiro - 2021"},{"id":66910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":66909,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2037394,"hashId":"74442b09eb192ba9f7a6a73a2fac6dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, sobre o planejamento da sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Mapa da Sa\u00fade ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade <\/em>(1\u00aa parte)<em>. O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades dos Munic\u00edpios, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":7942105,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":7942105,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":7942106,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":7942107,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":7942108,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba. 7.508\/11","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba. 7.508\/11","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428276,"slug":"enfermagem-decreto-no-7-508-11"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2037394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino religioso constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira:","provas":[{"id":66533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2037488,"hashId":"3e1e55c277f62b530f5b37064a91839b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental e, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira:<\/p>","resposta":7942484,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A escola determinar\u00e1 quem deve se matricular nesta disciplina. ","id":7942481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A escola determinar\u00e1 quem deve se matricular nesta disciplina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As secretarias municipais determinar\u00e3o quem deve se matricular nesta disciplina. ","id":7942482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As secretarias municipais determinar\u00e3o quem deve se matricular nesta disciplina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria. ","id":7942483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula facultativa.","id":7942484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma disciplina de matr\u00edcula facultativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/2037488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos qu\u00edmicos, os quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos somente devem ser preparados em \u00e1rea exclusiva e com acesso restrito aos profissionais diretamente envolvidos. A \u00e1rea deve dispor, no m\u00ednimo, de:I. Sala de preparo dos quimioter\u00e1picos.II. Local destinado para as atividades de lazer.III. Local de armazenamento exclusivo para estocagem.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":66909,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2037491,"hashId":"3044051646ce11fe53192bc9b10eee1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos qu\u00edmicos, os quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos somente devem ser preparados em \u00e1rea exclusiva e com acesso restrito aos profissionais diretamente envolvidos. A \u00e1rea deve dispor, no m\u00ednimo, de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sala de preparo dos quimioter\u00e1picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Local destinado para as atividades de lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Local de armazenamento exclusivo para estocagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":7942494,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7942493,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7942494,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7942495,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7942496,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2037491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na oferta de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o. Sobre esta determina\u00e7\u00e3o a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional ainda cita alguns pontos aos quais deve ser dedicada aten\u00e7\u00e3o especial. Entre eles N\u00c3O consta:","provas":[{"id":66533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2037498,"hashId":"98a1208aa7bb9ddfacfac0a7efeea338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na oferta de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o. Sobre esta determina\u00e7\u00e3o a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional ainda cita alguns pontos aos quais deve ser dedicada aten\u00e7\u00e3o especial. Entre eles <strong>N\u00c3O<\/strong> consta:<\/p>","resposta":7942521,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carga hor\u00e1ria anual das escolas da zona rural superior \u00e0 das escolas da \u00e1rea urbana. ","id":7942521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carga hor\u00e1ria anual das escolas da zona rural superior \u00e0 das escolas da \u00e1rea urbana. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural.","id":7942522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o escolar pr\u00f3pria, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar \u00e0s fases do ciclo agr\u00edcola e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. ","id":7942523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o escolar pr\u00f3pria, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar \u00e0s fases do ciclo agr\u00edcola e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fados curriculares e metodologias apropriadas \u00e0s reais necessidades e interesses dos alunos da zona rural.","id":7942524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fados curriculares e metodologias apropriadas \u00e0s reais necessidades e interesses dos alunos da zona rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2037498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, toda crian\u00e7a tem direito a:I. Ter acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade.II. Ter acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita perto do lugar onde mora.III. Receber gratuitamente as vacinas indicadas no calend\u00e1rio b\u00e1sico de vacina\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":66910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2037529,"hashId":"15091b90f1aaf2bc7dd17c042900d065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, toda crian\u00e7a tem direito a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita perto do lugar onde mora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Receber gratuitamente as vacinas indicadas no calend\u00e1rio b\u00e1sico de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7942652,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7942649,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7942650,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7942651,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7942652,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2037529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037561,"hashId":"ebf57758536731c9bb8e1a06075745a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7942788,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, com preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.","id":7942786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, com preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para a ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, com constrangimento, \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":7942787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para a ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, com constrangimento, \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos.","id":7942788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":7942789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2037561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, toda crian\u00e7a tem direito a:I. Ter acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade.II. Ter acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita perto do lugar onde mora.III. Receber gratuitamente as vacinas indicadas no calend\u00e1rio b\u00e1sico de vacina\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037578,"hashId":"58342d4f106b687f1a8bcae3dfcebc94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, toda crian\u00e7a tem direito a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita perto do lugar onde mora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Receber gratuitamente as vacinas indicadas no calend\u00e1rio b\u00e1sico de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7942863,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7942860,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7942861,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7942862,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7942863,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2037578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de 6 meses a 2 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A partir dos oito meses de idade, alguns alimentos da fam\u00edlia j\u00e1 podem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a (arroz, feij\u00e3o, carne cozida, legumes) se estiverem amassados ou desfiados, desde que n\u00e3o tenham sido preparados com excesso de temperos (condimentos).( ) No caso de crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos al\u00e9m da alimenta\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s os 12 meses.","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037583,"hashId":"f493c1463ff40a48a111c9d01f88bd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de 6 meses a 2 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir dos oito meses de idade, alguns alimentos da fam\u00edlia j\u00e1 podem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a (arroz, feij\u00e3o, carne cozida, legumes) se estiverem amassados ou desfiados, desde que n\u00e3o tenham sido preparados com excesso de temperos (condimentos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos al\u00e9m da alimenta\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s os 12 meses.<\/p>","resposta":7942884,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":7942882,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":7942883,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":7942884,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":7942885,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2037583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dispositivos perif\u00e9ricos que possibilitam a fun\u00e7\u00e3o de entrada de dados, analisar os itens abaixo:I. Monitor com tela sens\u00edvel ao toque.II. Projetor multim\u00eddia.III. Caixa de som.Est\u00e1 CORRETO:","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037608,"hashId":"dc23cd589b8d9a67ec0372fc6faaaac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dispositivos perif\u00e9ricos que possibilitam a fun\u00e7\u00e3o de entrada de dados, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Monitor com tela sens\u00edvel ao toque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Projetor multim\u00eddia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caixa de som.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO:<\/p>","resposta":7942990,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7942990,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7942991,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":7942992,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":7942993,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos Somente de Entrada","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos Somente de Entrada","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419764,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-entrada"}],"slug":"informatica\/2037608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de 6 meses a 2 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A partir dos oito meses de idade, alguns alimentos da fam\u00edlia j\u00e1 podem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a (arroz, feij\u00e3o, carne cozida, legumes) se estiverem amassados ou desfiados, desde que n\u00e3o tenham sido preparados com excesso de temperos (condimentos).( ) No caso de crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos al\u00e9m da alimenta\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s os 12 meses.","provas":[{"id":66914,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2037619,"hashId":"8263083cf367769edd7e01b207185c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 33 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: Crescimento e Desenvolvimento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de 6 meses a 2 anos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir dos oito meses de idade, alguns alimentos da fam\u00edlia j\u00e1 podem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a (arroz, feij\u00e3o, carne cozida, legumes) se estiverem amassados ou desfiados, desde que n\u00e3o tenham sido preparados com excesso de temperos (condimentos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos al\u00e9m da alimenta\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea s\u00f3 ocorrer\u00e1 ap\u00f3s os 12 meses.<\/p>","resposta":7943041,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":7943039,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":7943040,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":7943041,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":7943042,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/2037619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cozimento com \u00f3leo, analisar os itens abaixo:I. O ponto de fuma\u00e7a \u00e9 uma caracter\u00edstica crucial que marca o surgimento de compostos t\u00f3xicos no \u00f3leo, al\u00e9m de ser indicativo da isomeriza\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos.II. Comumente adota-se, em m\u00e9dia, 200\u00b0C como temperatura segura para frituras, sem trazer consequ\u00eancias para o \u00f3leo.III. Os \u00f3leos de palma e dend\u00ea s\u00e3o est\u00e1veis para frituras; contudo, possuem alto teor de \u00e1cidos graxos saturados, os quais s\u00e3o prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, devendo-se recorrer a outras alternativas.IV. Os \u00f3leos adequados para o cotidiano de frituras s\u00e3o os de soja e canola, com quantidades semelhantes de \u00e1cidos graxos mono e poli-insaturados em sua composi\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":66914,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2037634,"hashId":"b4932fd71a4e8f0afc90fcda125f294a","enunciado":"<p>Sobre o cozimento com \u00f3leo, analisar os itens abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I. O ponto de fuma\u00e7a \u00e9 uma caracter\u00edstica crucial que marca o surgimento de compostos t\u00f3xicos no \u00f3leo, al\u00e9m de ser indicativo da isomeriza\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos.<\/p><p>II. Comumente adota-se, em m\u00e9dia, 200\u00b0C como temperatura segura para frituras, sem trazer consequ\u00eancias para o \u00f3leo.<\/p><p>III. Os \u00f3leos de palma e dend\u00ea s\u00e3o est\u00e1veis para frituras; contudo, possuem alto teor de \u00e1cidos graxos saturados, os quais s\u00e3o prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, devendo-se recorrer a outras alternativas.<\/p><p>IV. Os \u00f3leos adequados para o cotidiano de frituras s\u00e3o os de soja e canola, com quantidades semelhantes de \u00e1cidos graxos mono e poli-insaturados em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":7943105,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7943103,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7943104,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":7943105,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":7943106,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3leos e Gorduras","oab":false,"nome":"\u00d3leos e Gorduras","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418031,"slug":"nutricao-oleos-e-gorduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2037634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre 8 ovos de p\u00e1scoa diferentes, uma pessoa quer escolher dois para dar de presente a seu filho.De quantas maneiras diferentes esta pessoa pode escolher os dois ovos de p\u00e1scoa?","provas":[{"id":65599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037779,"hashId":"7d05f1508368fc96323fd360b819e295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 8 ovos de p\u00e1scoa diferentes, uma pessoa quer escolher dois para dar de presente a seu filho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantas maneiras diferentes esta pessoa pode escolher os dois ovos de p\u00e1scoa?<\/p>","resposta":7943694,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 33","id":7943692,"corpo":"<p>Mais de 33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 30 e menos de 33","id":7943693,"corpo":"<p>Mais de 30 e menos de 33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais de 27 e menos de 30","id":7943694,"corpo":"<p>Mais de 27 e menos de 30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais de 24 e menos de 27","id":7943695,"corpo":"<p>Mais de 24 e menos de 27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos de 24","id":7943696,"corpo":"<p>Menos de 24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2037779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De qual nacionalidade \u00e9 o maior n\u00famero de pessoas refugiadas reconhecidas oficialmente no Brasil entre os anos de 2011 e 2020?","provas":[{"id":65602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":65599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2037786,"hashId":"931748b47d1368217b737eed35e8b398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De qual nacionalidade \u00e9 o maior n\u00famero de pessoas refugiadas reconhecidas oficialmente no Brasil entre os anos de 2011 e 2020?<\/p>","resposta":7943730,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Russa","id":7943726,"corpo":"<p>Russa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afeg\u00e3","id":7943727,"corpo":"<p>Afeg\u00e3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cubana","id":7943728,"corpo":"<p>Cubana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argentina","id":7943729,"corpo":"<p>Argentina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Venezuelana","id":7943730,"corpo":"<p>Venezuelana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2037786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na oferta de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o. Sobre esta determina\u00e7\u00e3o a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional ainda cita alguns pontos aos quais deve ser dedicada aten\u00e7\u00e3o especial. Entre eles N\u00c3O consta:","provas":[{"id":66532,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2037797,"hashId":"1dfce590abd2f30cd064b2b76f957a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na oferta de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o. Sobre esta determina\u00e7\u00e3o a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional ainda cita alguns pontos aos quais deve ser dedicada aten\u00e7\u00e3o especial. Entre eles <strong>N\u00c3O<\/strong> consta:<\/p>","resposta":7943781,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural. ","id":7943780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carga hor\u00e1ria anual das escolas da zona rural superior \u00e0 das escolas da \u00e1rea urbana. ","id":7943781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carga hor\u00e1ria anual das escolas da zona rural superior \u00e0 das escolas da \u00e1rea urbana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o escolar pr\u00f3pria, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar \u00e0s fases do ciclo agr\u00edcola e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. ","id":7943782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o escolar pr\u00f3pria, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar \u00e0s fases do ciclo agr\u00edcola e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fados curriculares e metodologias apropriadas \u00e0s reais necessidades e interesses dos alunos da zona rural. ","id":7943783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fados curriculares e metodologias apropriadas \u00e0s reais necessidades e interesses dos alunos da zona rural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2037797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que nem todas as superf\u00edcies dentais s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis \u00e0 c\u00e1rie dental e que o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do ataque cariog\u00eanico dentro da popula\u00e7\u00e3o influencia o tipo e a complexidade do tratamento a ser empregado. Sobre os padr\u00f5es de desenvolvimento da c\u00e1rie dent\u00e1ria, analise as assertivas abaixo: I. Em les\u00f5es de c\u00e1rie na superf\u00edcie oclusal, a placa bacteriana localizada no fundo dos acidentes anat\u00f4micos n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, sendo representada por bact\u00e9rias fantasmas, sem n\u00facleo, e calcifica\u00e7\u00f5es. II. A c\u00e1rie em superf\u00edcies proximais tem como localiza\u00e7\u00e3o preferencial a regi\u00e3o mais oclusal e para lingual do ponto de contato devido a um maior ac\u00famulo de placa bacteriana nessas \u00e1reas. III. As les\u00f5es de c\u00e1rie na superf\u00edcie radicular s\u00e3o frequentemente confinadas a s\u00edtios retentivos localizados na jun\u00e7\u00e3o amelo-cement\u00e1ria, correspondendo a zona de perda de inser\u00e7\u00e3o gengival. A localiza\u00e7\u00e3o preferencial dessas les\u00f5es \u00e9 em incisivos inferiores na mand\u00edbula, e os dentes menos afetados s\u00e3o os molares superiores. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":65683,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2037860,"hashId":"ddb1a8ff54b673972dc4f6afca6f042e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que nem todas as superf\u00edcies dentais s\u00e3o igualmente suscet\u00edveis \u00e0 c\u00e1rie dental e que o padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o do ataque cariog\u00eanico dentro da popula\u00e7\u00e3o influencia o tipo e a complexidade do tratamento a ser empregado. Sobre os padr\u00f5es de desenvolvimento da c\u00e1rie dent\u00e1ria, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em les\u00f5es de c\u00e1rie na superf\u00edcie oclusal, a placa bacteriana localizada no fundo dos acidentes anat\u00f4micos n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, sendo representada por bact\u00e9rias fantasmas, sem n\u00facleo, e calcifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A c\u00e1rie em superf\u00edcies proximais tem como localiza\u00e7\u00e3o preferencial a regi\u00e3o mais oclusal e para lingual do ponto de contato devido a um maior ac\u00famulo de placa bacteriana nessas \u00e1reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As les\u00f5es de c\u00e1rie na superf\u00edcie radicular s\u00e3o frequentemente confinadas a s\u00edtios retentivos localizados na jun\u00e7\u00e3o amelo-cement\u00e1ria, correspondendo a zona de perda de inser\u00e7\u00e3o gengival. A localiza\u00e7\u00e3o preferencial dessas les\u00f5es \u00e9 em incisivos inferiores na mand\u00edbula, e os dentes menos afetados s\u00e3o os molares superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7944092,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7944091,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7944092,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7944093,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7944094,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7944095,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/2037860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assassinato do arquiduque Francisco Ferdinando, em junho de 1914, \u00e9 considerado o estopim para que mais tarde ficou conhecido como a Primeira Guerra Mundial. Entretanto, outros motivos foram deveras determinantes para a eclos\u00e3o da \u201cGrande Guerra\u201d, em julho do mesmo ano. Entre as causas apontadas para a Primeira Guerra, quais das alternativas abaixo n\u00e3o correspondem como um fator v\u00e1lido para sua forma\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":71294,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2021-omni-professor-area-historia-corrigir-edital-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2171277,"hashId":"57091e52653c426820bc87d2368574e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato do arquiduque Francisco Ferdinando, em junho de 1914, \u00e9 considerado o estopim para que mais tarde ficou conhecido como a Primeira Guerra Mundial. Entretanto, outros motivos foram deveras determinantes para a eclos\u00e3o da \u201cGrande Guerra\u201d, em julho do mesmo ano. Entre as causas apontadas para a Primeira Guerra, quais das alternativas abaixo n\u00e3o correspondem como um fator v\u00e1lido para sua forma\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8515436,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrida imperialista nos continentes africano e asi\u00e1tico.","id":8515434,"corpo":"<p>A corrida imperialista nos continentes africano e asi\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A disputa pela hegemonia industrial entre Fran\u00e7a, Inglaterra e Alemanha.","id":8515435,"corpo":"<p>A disputa pela hegemonia industrial entre Fran\u00e7a, Inglaterra e Alemanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O interesse dos ingleses pela regi\u00e3o dos Balc\u00e3s, dominada pelos austro-h\u00fangaros.","id":8515436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interesse dos ingleses pela regi\u00e3o dos Balc\u00e3s, dominada pelos austro-h\u00fangaros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es nacionalistas, sobretudo aquelas relacionadas ao pan-eslavismo.","id":8515437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es nacionalistas, sobretudo aquelas relacionadas ao pan-eslavismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"}],"slug":"historia\/2171277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author of text 9A3-I mentions conference agendas and media coverage in order to","provas":[{"id":71317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":2171580,"hashId":"a8c7982b05995706dfe5702cb81cec31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The author of text 9A3-I mentions conference agendas and media coverage in order to<\/p>","resposta":8516740,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrate that their focus did not reflect the most impactful trend in the field of legal technology in 2018. ","id":8516740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrate that their focus did not reflect the most impactful trend in the field of legal technology in 2018. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"show that they focused suficient attention on analytics in the field of legal technology in 2018. ","id":8516741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">show that they focused suficient attention on analytics in the field of legal technology in 2018. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suggest that conferences related to legal technology should not be venues for discussions about analytics.","id":8516742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suggest that conferences related to legal technology should not be venues for discussions about analytics.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstrate that these events and institutions establish priorities for the field of legal technology. ","id":8516743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrate that these events and institutions establish priorities for the field of legal technology. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"advertise future events of interst in the field of legal technology. ","id":8516744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advertise future events of interst in the field of legal technology. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 9A3-I I\tIf you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer not to use analytics.Internet: &lt;lawsitesbloglawsitesblog&gt; (adapted)","id":506952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 9A3-I I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIf you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer <em>not <\/em>to use analytics.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;lawsitesbloglawsitesblog&gt; (adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2171580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","provas":[{"id":71317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":2171586,"hashId":"df68a9afef931ea606611d44e65cb711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988<\/p>","resposta":8516771,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base no sal\u00e1rio b\u00e1sico.","id":8516770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base no sal\u00e1rio b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia aos desamparados, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8516771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia aos desamparados, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo permitida sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. ","id":8516772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo permitida sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador, independentemente da renda auferida. ","id":8516773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador, independentemente da renda auferida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.","id":8516774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2171586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the first sentence of text 9A3-I, the word \u201cit\u201d refers to","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171638,"hashId":"dc1355ab92723e7417de1bb05b259e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the first sentence of text 9A3-I, the word \u201cit\u201d refers to<\/p>","resposta":8517033,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cjudge\u201d. ","id":8517030,"corpo":"<p>\u201cjudge\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cartificial intelligence\u201d.","id":8517031,"corpo":"<p>\u201cartificial intelligence\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cmedia coverage\u201d. ","id":8517032,"corpo":"<p>\u201cmedia coverage\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c2018\u2019s most important legal technology\u201d. ","id":8517033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c2018\u2019s most important legal technology\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cconference agendas\u201d. ","id":8517034,"corpo":"<p>\u201cconference agendas\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 9A3-I If you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer not to use analytics. Internet: &lt;lawsitesblog&gt; (adapted). ","id":506957,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 9A3-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">If you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer <em>not <\/em>to use analytics. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;lawsitesblog&gt; (adapted). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2171638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos), julgue os seguintes itens. I Embora tenha sido editada pela Uni\u00e3o, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u00e9 considerada lei nacional, aplicando-se a todos os Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. II Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica efetua compra de um produto n\u00e3o comum cujo valor \u00e9 superior a um milh\u00e3o, quatrocentos e trinta mil reais, deve-se utilizar a modalidade de licita\u00e7\u00e3o concorr\u00eancia. III No caso de aquisi\u00e7\u00e3o de material que s\u00f3 possa ser fornecido por empresa exclusiva, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171647,"hashId":"95a535362045e23d0909c6e4b72679c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos), julgue os seguintes itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Embora tenha sido editada pela Uni\u00e3o, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u00e9 considerada lei nacional, aplicando-se a todos os Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica efetua compra de um produto n\u00e3o comum cujo valor \u00e9 superior a um milh\u00e3o, quatrocentos e trinta mil reais, deve-se utilizar a modalidade de licita\u00e7\u00e3o concorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No caso de aquisi\u00e7\u00e3o de material que s\u00f3 possa ser fornecido por empresa exclusiva, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8517077,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":8517075,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":8517076,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":8517077,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":8517078,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":8517079,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2171647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171655,"hashId":"18da1ea2d931849d4a70024ef312aceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988<\/p>","resposta":8517114,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base no sal\u00e1rio b\u00e1sico. ","id":8517113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base no sal\u00e1rio b\u00e1sico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia aos desamparados, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8517114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia aos desamparados, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo permitida sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim.","id":8517115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo, sendo permitida sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador, independentemente da renda auferida. ","id":8517116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador, independentemente da renda auferida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio. ","id":8517117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2171655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as pessoas","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171658,"hashId":"276296bb293e3227c9e94a7d30d725f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as pessoas<\/p>","resposta":8517127,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o autorizadas a fazer tudo desde que a lei n\u00e3o pro\u00edba.","id":8517127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o autorizadas a fazer tudo desde que a lei n\u00e3o pro\u00edba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o, em princ\u00edpio, proibidas a fazer tudo, podendo um decreto regulamentar presidencial permitir a atua\u00e7\u00e3o individual.","id":8517128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o, em princ\u00edpio, proibidas a fazer tudo, podendo um decreto regulamentar presidencial permitir a atua\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 est\u00e3o autorizadas a fazer aquilo que est\u00e1 previsto em lei.","id":8517129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 est\u00e3o autorizadas a fazer aquilo que est\u00e1 previsto em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 podem fazer algo quando ato normativo legal ou infralegal expressamente permitir.","id":8517130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 podem fazer algo quando ato normativo legal ou infralegal expressamente permitir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser obrigadas a fazer ou deixar de fazer algo sen\u00e3o em virtude de ato normativo legal ou infralegal.","id":8517131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem ser obrigadas a fazer ou deixar de fazer algo sen\u00e3o em virtude de ato normativo legal ou infralegal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2171658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a compete apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171664,"hashId":"bde6643db905ec3bc023095a66fc9a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a compete apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":8517160,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legalidade e o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio. ","id":8517156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade e o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio. ","id":8517157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":8517158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a legalidade dos atos administrativos praticados por servidores do Poder Judici\u00e1rio. ","id":8517159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade dos atos administrativos praticados por servidores do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a legalidade dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio. ","id":8517160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2171664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em julgamento em que examinou a constitucionalidade de determinado ato normativo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Poder Judici\u00e1rio considerou que \u201cAs atividades do Estado est\u00e3o sujeitas \u00e0 observ\u00e2ncia de preceitos fundamentais de natureza constitucional que, encontrando fundamento te\u00f3rico no princ\u00edpio da proporcionalidade, veda os excessos e as condutas desarrazoadas do poder p\u00fablico\u201d. Ao tratar do abuso de poder estatal, sob a perspectiva da proporcionalidade e da razoabilidade, o trecho apresentado na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente cont\u00e9m fundamento embasado no aspecto substancial do princ\u00edpio do(a) ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171670,"hashId":"d0cc09d46cf5d029399a5aea97e6624d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em julgamento em que examinou a constitucionalidade de determinado ato normativo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Poder Judici\u00e1rio considerou que \u201cAs atividades do Estado est\u00e3o sujeitas \u00e0 observ\u00e2ncia de preceitos fundamentais de natureza constitucional que, encontrando fundamento te\u00f3rico no princ\u00edpio da proporcionalidade, veda os excessos e as condutas desarrazoadas do poder p\u00fablico\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar do abuso de poder estatal, sob a perspectiva da proporcionalidade e da razoabilidade, o trecho apresentado na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente cont\u00e9m fundamento embasado no aspecto substancial do princ\u00edpio do(a) <\/p>","resposta":8517185,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devido processo legal. ","id":8517185,"corpo":"<p>devido processo legal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"juiz natural. ","id":8517186,"corpo":"<p>juiz natural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ampla defesa. ","id":8517187,"corpo":"<p>ampla defesa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio. ","id":8517188,"corpo":"<p>contradit\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"in\u00e9rcia.","id":8517189,"corpo":"<p>in\u00e9rcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402091,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2171670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de concurso de pessoas, ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171678,"hashId":"3a5b94da3e18803e3f4e7d21ae46f99e","enunciado":"<p>Em tema de concurso de pessoas, <\/p>","resposta":8517224,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicam-se as circunst\u00e2ncias objetivas ainda que o coautor delas n\u00e3o tivesse conhecimento. ","id":8517222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicam-se as circunst\u00e2ncias objetivas ainda que o coautor delas n\u00e3o tivesse conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considera-se part\u00edcipe aquele que, sem realizar diretamente a conduta prevista no tipo, comete o crime por meio de outra pessoa n\u00e3o culp\u00e1vel, usada como seu instrumento. ","id":8517223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se part\u00edcipe aquele que, sem realizar diretamente a conduta prevista no tipo, comete o crime por meio de outra pessoa n\u00e3o culp\u00e1vel, usada como seu instrumento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pluralidade de agentes figura como elementar dos delitos de concurso necess\u00e1rio. ","id":8517224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pluralidade de agentes figura como elementar dos delitos de concurso necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caracteriza-se o concurso delitivo quando dois agentes, com convers\u00e3o de vontades para a pr\u00e1tica de um mesmo crime, atuam sem que um saiba da conduta do outro. ","id":8517225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza-se o concurso delitivo quando dois agentes, com convers\u00e3o de vontades para a pr\u00e1tica de um mesmo crime, atuam sem que um saiba da conduta do outro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responde pelo resultado em concurso de agentes quem, sem o dever de impedi-lo, mas podendo faz\u00ea-lo, se omitiu, assentindo com sua produ\u00e7\u00e3o. ","id":8517226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responde pelo resultado em concurso de agentes quem, sem o dever de impedi-lo, mas podendo faz\u00ea-lo, se omitiu, assentindo com sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2171678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos referentes aos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, o prazo concedido para a defesa preliminar, a partir da notifica\u00e7\u00e3o do acusado, ser\u00e1 de","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171684,"hashId":"052f77c8ada2071be2e10c364dad87ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos referentes aos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, o prazo concedido para a defesa preliminar, a partir da notifica\u00e7\u00e3o do acusado, ser\u00e1 de<\/p>","resposta":8517255,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias.","id":8517252,"corpo":"<p>cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dez dias. ","id":8517253,"corpo":"<p>dez dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trinta dias. ","id":8517254,"corpo":"<p>trinta dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quinze dias. ","id":8517255,"corpo":"<p>quinze dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vinte dias. ","id":8517256,"corpo":"<p>vinte dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/2171684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, a fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o denominada dire\u00e7\u00e3o pode manifestar-se na tarefa de","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171741,"hashId":"52cb3eb35f9272a230d9392fc27e3c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, a fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o denominada dire\u00e7\u00e3o pode manifestar-se na tarefa de<\/p>","resposta":8517531,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotar a\u00e7\u00f5es corretivas para resultados n\u00e3o atingidos.","id":8517530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar a\u00e7\u00f5es corretivas para resultados n\u00e3o atingidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerir conflitos.","id":8517531,"corpo":"<p>gerir conflitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"designar as tarefas de cada equipe.","id":8517532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">designar as tarefas de cada equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer objetivos por projeto.","id":8517533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer objetivos por projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mensurar resultados parciais.","id":8517534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensurar resultados parciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/2171741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado partido pol\u00edtico, ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico, estabeleceu metas que demandam emprego de recursos superiores aos dispon\u00edveis para os anos seguintes. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, algumas possibilidades s\u00e3o objeto de debate em seus \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 \u00fanica que encontra amparo em lei.","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171795,"hashId":"69a11c76b86875b82ce6ad548864553f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Determinado partido pol\u00edtico, ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico, estabeleceu metas que demandam emprego de recursos superiores aos dispon\u00edveis para os anos seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, algumas possibilidades s\u00e3o objeto de debate em seus \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 \u00fanica que encontra amparo em lei.<\/p>","resposta":8517801,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, assegurada a compensa\u00e7\u00e3o posterior em benef\u00edcio das atividades-fim do partido, os repasses de recursos do fundo partid\u00e1rio previstos para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de instituto ou funda\u00e7\u00e3o de pesquisa, doutrina\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas de promo\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de mulheres.","id":8517800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, assegurada a compensa\u00e7\u00e3o posterior em benef\u00edcio das atividades-fim do partido, os repasses de recursos do fundo partid\u00e1rio previstos para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de instituto ou funda\u00e7\u00e3o de pesquisa, doutrina\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas de promo\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Definir regras de contribui\u00e7\u00e3o de recursos para filiados, por meio de mensalidades, e projetar campanhas de arrecada\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os n\u00e3o filiados, observado o disposto na lei.","id":8517801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir regras de contribui\u00e7\u00e3o de recursos para filiados, por meio de mensalidades, e projetar campanhas de arrecada\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os n\u00e3o filiados, observado o disposto na lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empregar parte dos recursos dispon\u00edveis para investimento em empresas de elevada lucratividade e utilizar o retorno desse investimento em atividades assinaladas, pelo planejamento, como priorit\u00e1rias.","id":8517802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregar parte dos recursos dispon\u00edveis para investimento em empresas de elevada lucratividade e utilizar o retorno desse investimento em atividades assinaladas, pelo planejamento, como priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitar apoio financeiro tempor\u00e1rio de cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, organiza\u00e7\u00f5es empresariais e de trabalhadores, de prefer\u00eancia dos ramos de atividade vinculados com a hist\u00f3ria, os objetivos e a agenda program\u00e1tica do partido.","id":8517803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar apoio financeiro tempor\u00e1rio de cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, organiza\u00e7\u00f5es empresariais e de trabalhadores, de prefer\u00eancia dos ramos de atividade vinculados com a hist\u00f3ria, os objetivos e a agenda program\u00e1tica do partido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover campanha de arrecada\u00e7\u00e3o de fundos, por meio da internet, assegurado o anonimato dos doadores.","id":8517804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover campanha de arrecada\u00e7\u00e3o de fundos, por meio da internet, assegurado o anonimato dos doadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das finan\u00e7as e contabilidade dos partidos: presta\u00e7\u00e3o de contas (arts. 30 a 37-A)","oab":true,"nome":"Das finan\u00e7as e contabilidade dos partidos: presta\u00e7\u00e3o de contas (arts. 30 a 37-A)","pai":404018,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404022,"slug":"direito-eleitoral-das-financas-e-contabilidade-dos-partidos-prestacao-de-contas-arts-30-a-37-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/2171795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deputado estadual prop\u00f4s emenda a projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, incluindo dispositivo que assegura o porte de arma a parlamentares estaduais aposentados. De acordo com as normas que regem o or\u00e7amento, essa proposta","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171802,"hashId":"458547036e3316b0732ab41c3c627042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Deputado estadual prop\u00f4s emenda a projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, incluindo dispositivo que assegura o porte de arma a parlamentares estaduais aposentados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas que regem o or\u00e7amento, essa proposta<\/p>","resposta":8517835,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viola o princ\u00edpio da exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8517835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola o princ\u00edpio da exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta v\u00edcio de constitucionalidade ou legalidade.","id":8517836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresenta v\u00edcio de constitucionalidade ou legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ofende o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8517837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofende o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"viola o princ\u00edpio da universalidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8517838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola o princ\u00edpio da universalidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ofende o princ\u00edpio da anualidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8517839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofende o princ\u00edpio da anualidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2171802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento da Lei n.\u00ba 13.869\/2019 e suas altera\u00e7\u00f5es, passa a ser considerado crime","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171816,"hashId":"c6dafc15093b42e82b8e09091f56aa13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento da Lei n.\u00ba 13.869\/2019 e suas altera\u00e7\u00f5es, passa a ser considerado crime<\/p>","resposta":8517909,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa sobre atos investigat\u00f3rios findos ou em andamento.","id":8517905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa sobre atos investigat\u00f3rios findos ou em andamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obter confiss\u00e3o de preso em flagrante em per\u00edodo noturno.","id":8517906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter confiss\u00e3o de preso em flagrante em per\u00edodo noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"produzir prova que venha a ser declarada il\u00edcita.","id":8517907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir prova que venha a ser declarada il\u00edcita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 oitiva de investigados sem a presen\u00e7a de advogado.","id":8517908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder \u00e0 oitiva de investigados sem a presen\u00e7a de advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adentrar, astuciosamente, im\u00f3vel alheio ou suas depend\u00eancias, sem determina\u00e7\u00e3o legal ou fora das condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei.","id":8517909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adentrar, astuciosamente, im\u00f3vel alheio ou suas depend\u00eancias, sem determina\u00e7\u00e3o legal ou fora das condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito administrativo"],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2171816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre a evolu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos p\u00fablicos:I. A \u00eanfase do Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico \u00e9 no objeto de gasto classificado por itens de despesa e unidades administrativas respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o. Sua principal defici\u00eancia est\u00e1 no fato de que n\u00e3o tem como refer\u00eancia um programa de governo ou um conjunto de objetivos a atingir.II. O Or\u00e7amento Participativo \u00e9 uma t\u00e9cnica que possibilita uma participa\u00e7\u00e3o direta e efetiva da popula\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria do governo.III. O Or\u00e7amento Base Zero \u00e9 um tipo de or\u00e7amento adotado por decis\u00e3o do governo, no qual a sociedade civil \u00e9 consultada quando da defini\u00e7\u00e3o de metas e programas priorit\u00e1rios.IV. O Or\u00e7amento Programa constitui uma t\u00e9cnica para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, desenvolvida nos Estados Unidos pela Texas Instruments Inc., tendo como caracter\u00edsticas, a an\u00e1lise, revis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de todas as despesas propostas e n\u00e3o apenas das solicita\u00e7\u00f5es que ultrapassar o n\u00edvel de gasto j\u00e1 existente.V. Por meio do Or\u00e7amento Programa, tem-se o estabelecimento de objetivos e a quantifica\u00e7\u00e3o de metas, com a consequente formaliza\u00e7\u00e3o de programas, visando atingir as metas e o alcance dos objetivos.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71158,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2171893,"hashId":"d6c1aa5a0fae6764191fa54fb6bdecc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre a evolu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos p\u00fablicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00eanfase do Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico \u00e9 no objeto de gasto classificado por itens de despesa e unidades administrativas respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o. Sua principal defici\u00eancia est\u00e1 no fato de que n\u00e3o tem como refer\u00eancia um programa de governo ou um conjunto de objetivos a atingir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Or\u00e7amento Participativo \u00e9 uma t\u00e9cnica que possibilita uma participa\u00e7\u00e3o direta e efetiva da popula\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Or\u00e7amento Base Zero \u00e9 um tipo de or\u00e7amento adotado por decis\u00e3o do governo, no qual a sociedade civil \u00e9 consultada quando da defini\u00e7\u00e3o de metas e programas priorit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Or\u00e7amento Programa constitui uma t\u00e9cnica para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, desenvolvida nos Estados Unidos pela Texas Instruments Inc., tendo como caracter\u00edsticas, a an\u00e1lise, revis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de todas as despesas propostas e n\u00e3o apenas das solicita\u00e7\u00f5es que ultrapassar o n\u00edvel de gasto j\u00e1 existente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Por meio do Or\u00e7amento Programa, tem-se o estabelecimento de objetivos e a quantifica\u00e7\u00e3o de metas, com a consequente formaliza\u00e7\u00e3o de programas, visando atingir as metas e o alcance dos objetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8518293,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8518290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8518291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8518292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8518293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8518294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional e Instrumentos Extraprocessuais e Processuais de Tutela Coletiva","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Or\u00e7amento Participativo","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Participativo","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411849,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-participativo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2171893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 211\/2015 do CNJ trata sobre a estrat\u00e9gia nacional de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) do Poder Judici\u00e1rio. De acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2172014,"hashId":"ca7c7ab8ae3e674e0159688ff6b3e93b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 211\/2015 do CNJ trata sobre a estrat\u00e9gia nacional de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) do Poder Judici\u00e1rio. De acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, <\/p>","resposta":8518880,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe exclusivamente \u00e0 \u00e1rea de TIC estabelecer estrat\u00e9gias, indicadores e metas institucionais, bem como pela orienta\u00e7\u00e3o das iniciativas e dos investimentos tecnol\u00f3gicos no \u00e2mbito institucional. ","id":8518876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe exclusivamente \u00e0 \u00e1rea de TIC estabelecer estrat\u00e9gias, indicadores e metas institucionais, bem como pela orienta\u00e7\u00e3o das iniciativas e dos investimentos tecnol\u00f3gicos no \u00e2mbito institucional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cabe ao CNJ classificar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o de cada \u00f3rg\u00e3o, identificando os que s\u00e3o estrat\u00e9gicos por meio de inspe\u00e7\u00e3o ou a pedido do \u00f3rg\u00e3o.","id":8518877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao CNJ classificar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o de cada \u00f3rg\u00e3o, identificando os que s\u00e3o estrat\u00e9gicos por meio de inspe\u00e7\u00e3o ou a pedido do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de magistrados no comit\u00ea de governan\u00e7a de TIC. ","id":8518878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de magistrados no comit\u00ea de governan\u00e7a de TIC. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o comit\u00ea de governan\u00e7a de TIC \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de planos t\u00e1ticos e a \u00e1rea de TIC os planos operacionais e pelo estabelecimento de indicadores operacionais do \u00f3rg\u00e3o.","id":8518879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comit\u00ea de governan\u00e7a de TIC \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de planos t\u00e1ticos e a \u00e1rea de TIC os planos operacionais e pelo estabelecimento de indicadores operacionais do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cada \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 elaborar o plano estrat\u00e9gico de TIC e o plano diretor de TIC, em harmonia com as diretrizes estrat\u00e9gicas institucionais e nacionais.","id":8518880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 elaborar o plano estrat\u00e9gico de TIC e o plano diretor de TIC, em harmonia com as diretrizes estrat\u00e9gicas institucionais e nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2172014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 01\/2019 do Minist\u00e9rio da Economia, o estudo t\u00e9cnico preliminar da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que descreve as an\u00e1lises realizadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da contrata\u00e7\u00e3o, em termos de necessidades, alternativas e escolhas que demonstrem a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica da contrata\u00e7\u00e3o. Esse documento","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2172021,"hashId":"b914b5478532bbff43aa86561b961214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 01\/2019 do Minist\u00e9rio da Economia, o estudo t\u00e9cnico preliminar da contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que descreve as an\u00e1lises realizadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da contrata\u00e7\u00e3o, em termos de necessidades, alternativas e escolhas que demonstrem a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica da contrata\u00e7\u00e3o. Esse documento<\/p>","resposta":8518911,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 aprovado e assinado pelos integrantes t\u00e9cnico e requisitante da equipe de planejamento da contrata\u00e7\u00e3o e pela autoridade m\u00e1xima da \u00e1rea de TIC ou, caso esta componha a equipe, pela autoridade superior \u00e0 ela. ","id":8518911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 aprovado e assinado pelos integrantes t\u00e9cnico e requisitante da equipe de planejamento da contrata\u00e7\u00e3o e pela autoridade m\u00e1xima da \u00e1rea de TIC ou, caso esta componha a equipe, pela autoridade superior \u00e0 ela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 especificado com base em requisitos necess\u00e1rios e suficientes e conter\u00e1 o quantitativo de bens e servi\u00e7os, ressalvado \u00e0 forma de c\u00e1lculo para a sua composi\u00e7\u00e3o que deve ser inserida no termo de refer\u00eancia ou projeto b\u00e1sico.","id":8518912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 especificado com base em requisitos necess\u00e1rios e suficientes e conter\u00e1 o quantitativo de bens e servi\u00e7os, ressalvado \u00e0 forma de c\u00e1lculo para a sua composi\u00e7\u00e3o que deve ser inserida no termo de refer\u00eancia ou projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"considera estritamente os aspectos econ\u00f4micos da solu\u00e7\u00e3o, com descri\u00e7\u00e3o detalhada, motivada e justificada. ","id":8518913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera estritamente os aspectos econ\u00f4micos da solu\u00e7\u00e3o, com descri\u00e7\u00e3o detalhada, motivada e justificada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclui aspectos qualitativos em termos de benef\u00edcios, sob pena de tornar inv\u00e1lida a imparcialidade exigida no estudo da contrata\u00e7\u00e3o, ainda que haja necessidades de adequa\u00e7\u00e3o do ambiente do \u00f3rg\u00e3o para viabilizar a execu\u00e7\u00e3o contratual. ","id":8518914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclui aspectos qualitativos em termos de benef\u00edcios, sob pena de tornar inv\u00e1lida a imparcialidade exigida no estudo da contrata\u00e7\u00e3o, ainda que haja necessidades de adequa\u00e7\u00e3o do ambiente do \u00f3rg\u00e3o para viabilizar a execu\u00e7\u00e3o contratual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreende a an\u00e1lise comparativa de solu\u00e7\u00f5es e de custos para as solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, ainda que n\u00e3o sejam funcionalmente vi\u00e1veis, desde que haja a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o e o Total Cost Ownership seja vantajoso para o \u00f3rg\u00e3o.","id":8518915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende a an\u00e1lise comparativa de solu\u00e7\u00f5es e de custos para as solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, ainda que n\u00e3o sejam funcionalmente vi\u00e1veis, desde que haja a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o e o<em> Total Cost Ownership<\/em> seja vantajoso para o \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Economia","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403495,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2172021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, entre outras mat\u00e9rias,","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172064,"hashId":"f0d4b4182521b93ed7e08fa8a5f5f214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, entre outras mat\u00e9rias,<\/p>","resposta":8519120,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor sobre a incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento de \u00e1reas de Territ\u00f3rios ou Estados, ouvidas as respectivas Assembleias Legislativas.","id":8519120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre a incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento de \u00e1reas de Territ\u00f3rios ou Estados, ouvidas as respectivas Assembleias Legislativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","id":8519121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o secreta, a escolha dos chefes de miss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.","id":8519122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o secreta, a escolha dos chefes de miss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. ","id":8519123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8519124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2172064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao tratar dos poderes, composi\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e atribui\u00e7\u00f5es dos Tribunais de Contas, estabelece que","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172066,"hashId":"fb6169a3f456f79880ba669536b81cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao tratar dos poderes, composi\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e atribui\u00e7\u00f5es dos Tribunais de Contas, estabelece que<\/p>","resposta":8519134,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que, entre outros, satisfa\u00e7am o requisito de contar com mais de vinte e cinco e menos de sessenta anos de idade. ","id":8519130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que, entre outros, satisfa\u00e7am o requisito de contar com mais de vinte e cinco e menos de sessenta anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Ministros de Estado.","id":8519131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Ministros de Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais poder\u00e3o dispor sobre os Tribunais de Contas respectivos, que ser\u00e3o integrados por nove conselheiros.","id":8519132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais poder\u00e3o dispor sobre os Tribunais de Contas respectivos, que ser\u00e3o integrados por nove conselheiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o partes leg\u00edtimas para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades, perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, os partidos pol\u00edticos, as associa\u00e7\u00f5es, os sindicatos e demais \u00f3rg\u00e3os coletivos, afastada a legitima\u00e7\u00e3o individual.","id":8519133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o partes leg\u00edtimas para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades, perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, os partidos pol\u00edticos, as associa\u00e7\u00f5es, os sindicatos e demais \u00f3rg\u00e3os coletivos, afastada a legitima\u00e7\u00e3o individual.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o encaminhar\u00e1 ao Congresso Nacional, trimestral e anualmente, relat\u00f3rio de suas atividades.","id":8519134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o encaminhar\u00e1 ao Congresso Nacional, trimestral e anualmente, relat\u00f3rio de suas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2172066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho da Rep\u00fablica","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172069,"hashId":"929dbd6878ef1b1c1ce65a4675bac5da","enunciado":"<p>Compete ao Conselho da Rep\u00fablica<\/p>","resposta":8519145,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opinar sobre as hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8519144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opinar sobre as hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronunciar-se sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.","id":8519145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronunciar-se sobre as quest\u00f5es relevantes para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudar, propor e acompanhar o desenvolvimento de iniciativas necess\u00e1rias a garantir a independ\u00eancia nacional.","id":8519146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudar, propor e acompanhar o desenvolvimento de iniciativas necess\u00e1rias a garantir a independ\u00eancia nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional.","id":8519147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"opinar sobre o uso, a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo, especialmente na faixa de fronteira.","id":8519148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opinar sobre o uso, a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo, especialmente na faixa de fronteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Conselho da Rep\u00fablica e Conselho de Defesa Nacional (artigos 89 a 91 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407641,"slug":"direito-constitucional-conselho-da-republica-e-conselho-de-defesa-nacional-artigos-89-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2172069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar o Poder Judici\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172071,"hashId":"249338f9355bf5a05bb6542be2dea22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao disciplinar o Poder Judici\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina<\/p>","resposta":8519157,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que as decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o motivadas e em sess\u00e3o p\u00fablica, sendo as disciplinares tomadas pelo voto da maioria relativa de seus membros.","id":8519154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que as decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o motivadas e em sess\u00e3o p\u00fablica, sendo as disciplinares tomadas pelo voto da maioria relativa de seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a n\u00e3o promo\u00e7\u00e3o do juiz que, injustificadamente, retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, mas, poder\u00e1 devolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio sem despacho ou decis\u00e3o.","id":8519155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o promo\u00e7\u00e3o do juiz que, injustificadamente, retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, mas, poder\u00e1 devolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio sem despacho ou decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o tribunal somente poder\u00e1 recusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado de um ter\u00e7o de seus membros, conforme procedimento pr\u00f3prio, assegurada ampla defesa. ","id":8519156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o tribunal somente poder\u00e1 recusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado de um ter\u00e7o de seus membros, conforme procedimento pr\u00f3prio, assegurada ampla defesa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de cursos oficiais de prepara\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e promo\u00e7\u00e3o de magistrados, constituindo etapa obrigat\u00f3ria do processo de vitaliciamento a participa\u00e7\u00e3o em curso oficial ou reconhecido por escola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de magistrados.","id":8519157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previs\u00e3o de cursos oficiais de prepara\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e promo\u00e7\u00e3o de magistrados, constituindo etapa obrigat\u00f3ria do processo de vitaliciamento a participa\u00e7\u00e3o em curso oficial ou reconhecido por escola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de magistrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que o ato de remo\u00e7\u00e3o ou de disponibilidade do magistrado, por interesse p\u00fablico, ser\u00e1 decidido, obrigatoriamente, por voto da maioria relativa do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, assegurada ampla defesa. ","id":8519158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o ato de remo\u00e7\u00e3o ou de disponibilidade do magistrado, por interesse p\u00fablico, ser\u00e1 decidido, obrigatoriamente, por voto da maioria relativa do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, assegurada ampla defesa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","oab":true,"nome":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405269,"slug":"direito-constitucional-estatuto-da-magistratura-ou-ingresso-na-carreira-ou-promocao-por-antiguidade-e-merecimento-artigo-93-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2172071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia dos Tribunais de Contas sobre a susta\u00e7\u00e3o de atos e contratos administrativos.","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172105,"hashId":"a14860c8546a1412028eab670b3575a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia dos Tribunais de Contas sobre a susta\u00e7\u00e3o de atos e contratos administrativos.<\/p>","resposta":8519322,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas t\u00eam poder para anular ou sustar contratos administrativos.","id":8519320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas t\u00eam poder para anular ou sustar contratos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas n\u00e3o possuem compet\u00eancia para determinar \u00e0 autoridade administrativa que promova a anula\u00e7\u00e3o ou a susta\u00e7\u00e3o de contrato.","id":8519321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas n\u00e3o possuem compet\u00eancia para determinar \u00e0 autoridade administrativa que promova a anula\u00e7\u00e3o ou a susta\u00e7\u00e3o de contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verificada a ilegalidade de ato ou contrato, o Tribunal de Contas assinalar\u00e1 prazo para que o respons\u00e1vel adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.","id":8519322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a ilegalidade de ato ou contrato, o Tribunal de Contas assinalar\u00e1 prazo para que o respons\u00e1vel adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas t\u00eam poder para anular ou sustar apenas a licita\u00e7\u00e3o de que se origina o contrato.","id":8519323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas t\u00eam poder para anular ou sustar apenas a licita\u00e7\u00e3o de que se origina o contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0s Cortes de Contas emitir parecer sobre a susta\u00e7\u00e3o de contratos administrativos decorrentes de contas prestadas pelo Chefe do Poder Executivo.","id":8519324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0s Cortes de Contas emitir parecer sobre a susta\u00e7\u00e3o de contratos administrativos decorrentes de contas prestadas pelo Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2172105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o, previsto na Lei Federal no 12.527\/11, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172108,"hashId":"791b8d84f2c617a878132372c3ad5ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o, previsto na Lei Federal n<sup>o<\/sup> 12.527\/11, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8519336,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de 15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia.","id":8519335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de 15 (quinze) dias a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicam-se as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, no que couber, \u00e0s entidades privadas sem fins lucrativos que recebam, para realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, recursos p\u00fablicos.","id":8519336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, no que couber, \u00e0s entidades privadas sem fins lucrativos que recebam, para realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As entidades privadas que se sujeitam \u00e0 publicidade de que trata a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o ficam desobrigadas de prestar contas dos recursos p\u00fablicos que recebem.","id":8519337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades privadas que se sujeitam \u00e0 publicidade de que trata a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o ficam desobrigadas de prestar contas dos recursos p\u00fablicos que recebem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O recurso contra ato de indeferimento de informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dirigido \u00e0 mesma autoridade que exarou a decis\u00e3o impugnada, que dever\u00e1 se manifestar no prazo de 10 (dez) dias.","id":8519338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso contra ato de indeferimento de informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dirigido \u00e0 mesma autoridade que exarou a decis\u00e3o impugnada, que dever\u00e1 se manifestar no prazo de 10 (dez) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para proteger o agente p\u00fablico, a negativa de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o total ou parcialmente classificada como sigilosa deve se abster de indicar a autoridade classificadora.","id":8519339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proteger o agente p\u00fablico, a negativa de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o total ou parcialmente classificada como sigilosa deve se abster de indicar a autoridade classificadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2172108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas aos direitos reais de gozo ou frui\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172122,"hashId":"98aacfc7b9b8a4ba3e55888f2e1c22ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas aos direitos reais de gozo ou frui\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8519407,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio, em caso de extin\u00e7\u00e3o do direito de superf\u00edcie por decurso de seu prazo, o propriet\u00e1rio assume a propriedade plena do im\u00f3vel mediante indeniza\u00e7\u00e3o das constru\u00e7\u00f5es e\/ou planta\u00e7\u00f5es introduzidas pelo superfici\u00e1rio.","id":8519405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio, em caso de extin\u00e7\u00e3o do direito de superf\u00edcie por decurso de seu prazo, o propriet\u00e1rio assume a propriedade plena do im\u00f3vel mediante indeniza\u00e7\u00e3o das constru\u00e7\u00f5es e\/ou planta\u00e7\u00f5es introduzidas pelo superfici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O usufrutu\u00e1rio tem direito aos frutos pendentes no in\u00edcio do usufruto, devendo, por\u00e9m, pagar as despesas de produ\u00e7\u00e3o desses frutos.","id":8519406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usufrutu\u00e1rio tem direito aos frutos pendentes no in\u00edcio do usufruto, devendo, por\u00e9m, pagar as despesas de produ\u00e7\u00e3o desses frutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No contrato de penhor, \u00e9 nula a cl\u00e1usula que autoriza o credor a ficar com o objeto empenhado, em caso de n\u00e3o pagamento da d\u00edvida.","id":8519407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contrato de penhor, \u00e9 nula a cl\u00e1usula que autoriza o credor a ficar com o objeto empenhado, em caso de n\u00e3o pagamento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio, o dono de uma servid\u00e3o predial pode realizar todas as obras de conserva\u00e7\u00e3o, devendo as despesas ser rateadas entre os propriet\u00e1rios do pr\u00e9dio serviente e do pr\u00e9dio dominante.","id":8519408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio, o dono de uma servid\u00e3o predial pode realizar todas as obras de conserva\u00e7\u00e3o, devendo as despesas ser rateadas entre os propriet\u00e1rios do pr\u00e9dio serviente e do pr\u00e9dio dominante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Havendo ren\u00fancia t\u00e1cita do propriet\u00e1rio do pr\u00e9dio dominante, tem-se por extinta de pleno direito a servid\u00e3o, podendo o propriet\u00e1rio do pr\u00e9dio serviente providenciar seu cancelamento junto ao Cart\u00f3rio do Registro de Im\u00f3veis. ","id":8519409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ren\u00fancia t\u00e1cita do propriet\u00e1rio do pr\u00e9dio dominante, tem-se por extinta de pleno direito a servid\u00e3o, podendo o propriet\u00e1rio do pr\u00e9dio serviente providenciar seu cancelamento junto ao Cart\u00f3rio do Registro de Im\u00f3veis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"}],"slug":"direito-civil\/2172122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento, disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172225,"hashId":"6c25be478dc835c6780a3a9a4b1f68fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento, disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":8519909,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos e a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, pelos Governos Federal e Estaduais e suas institui\u00e7\u00f5es financeiras, para pagamento de despesas com pessoal ativo, inativo e pensionista, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8519908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos e a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, pelos Governos Federal e Estaduais e suas institui\u00e7\u00f5es financeiras, para pagamento de despesas com pessoal ativo, inativo e pensionista, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme o caso, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8519909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme o caso, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios ter\u00e3o vig\u00eancia no exerc\u00edcio financeiro em que forem autorizados, salvo se o ato de autoriza\u00e7\u00e3o for promulgado nos \u00faltimos seis meses daquele exerc\u00edcio, caso em que, reabertos nos limites de seus saldos, ser\u00e3o incorporados ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro subsequente. ","id":8519910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios ter\u00e3o vig\u00eancia no exerc\u00edcio financeiro em que forem autorizados, salvo se o ato de autoriza\u00e7\u00e3o for promulgado nos \u00faltimos seis meses daquele exerc\u00edcio, caso em que, reabertos nos limites de seus saldos, ser\u00e3o incorporados ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro subsequente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, incluindo-se na proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, nos termos da lei. ","id":8519911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, incluindo-se na proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, nos termos da lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, devendo o Poder Executivo publicar, at\u00e9 90 (noventa) dias ap\u00f3s o encerramento de cada trimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8519912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, devendo o Poder Executivo publicar, at\u00e9 90 (noventa) dias ap\u00f3s o encerramento de cada trimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2172225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author of text 9A3-I mentions conference agendas and media coverage in order to","provas":[{"id":71312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2172231,"hashId":"027d2b3132cc0808dd60cce4126bec8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The author of text 9A3-I mentions conference agendas and media coverage in order to<\/p>","resposta":8519938,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrate that their focus did not reflect the most impactful trend in the field of legal technology in 2018.","id":8519938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrate that their focus did not reflect the most impactful trend in the field of legal technology in 2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"show that they focused suficient attention on analytics in the field of legal technology in 2018.","id":8519939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">show that they focused suficient attention on analytics in the field of legal technology in 2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suggest that conferences related to legal technology should not be venues for discussions about analytics.","id":8519940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suggest that conferences related to legal technology should not be venues for discussions about analytics.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstrate that these events and institutions establish priorities for the field of legal technology.","id":8519941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrate that these events and institutions establish priorities for the field of legal technology.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"advertise future events of interst in the field of legal technology.","id":8519942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advertise future events of interst in the field of legal technology.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 9A3-I If you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer not to use analytics.Internet: &lt;lawsitesblog.com&gt; (adapted).","id":506984,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 9A3-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">If you were to judge 2018\u2019s most important legal technology by looking at conference agendas and media coverage, you\u2019d probably say it was the continuing development of artificial intelligence. But if you judge the most important technology by its direct impact on the practice of law, then it would have to be analytics. As I suggested in a recent column, we could be nearing the point where it would be malpractice for a lawyer <em>not <\/em>to use analytics.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Internet: &lt;lawsitesblog.com&gt; (adapted).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2172231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos), julgue os seguintes itens. I Embora tenha sido editada pela Uni\u00e3o, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u00e9 considerada lei nacional, aplicando-se a todos os Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. II Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica efetua compra de um produto n\u00e3o comum cujo valor \u00e9 superior a um milh\u00e3o, quatrocentos e trinta mil reais, deve-se utilizar a modalidade de licita\u00e7\u00e3o concorr\u00eancia. III No caso de aquisi\u00e7\u00e3o de material que s\u00f3 possa ser fornecido por empresa exclusiva, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2172233,"hashId":"2657ca0cc38017c4b4f2b63e7329d100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos), julgue os seguintes itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Embora tenha sido editada pela Uni\u00e3o, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u00e9 considerada lei nacional, aplicando-se a todos os Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica efetua compra de um produto n\u00e3o comum cujo valor \u00e9 superior a um milh\u00e3o, quatrocentos e trinta mil reais, deve-se utilizar a modalidade de licita\u00e7\u00e3o concorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No caso de aquisi\u00e7\u00e3o de material que s\u00f3 possa ser fornecido por empresa exclusiva, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8519950,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8519948,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":8519949,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":8519950,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8519951,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8519952,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/2172233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a compete apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":71312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2172242,"hashId":"f202586336f2a4ec465f73cf29b839e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a compete apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":8519997,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legalidade e o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":8519993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade e o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":8519994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":8519995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9rito dos atos administrativos praticados por servidores ou membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a legalidade dos atos administrativos praticados por servidores do Poder Judici\u00e1rio.","id":8519996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade dos atos administrativos praticados por servidores do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a legalidade dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":8519997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legalidade dos atos administrativos praticados por membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2172242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do CNJ,","provas":[{"id":71312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC","id":18595,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-gestao-de-tic","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Gest\u00e3o de TIC - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2172247,"hashId":"b24d0e1790314232e492e9db41ea1e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do CNJ,<\/p>","resposta":8520020,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os planos estrat\u00e9gicos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem ser alinhados \u00e0 Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio e ter abrang\u00eancia m\u00e1xima de seis anos.","id":8520018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os planos estrat\u00e9gicos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio devem ser alinhados \u00e0 Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio e ter abrang\u00eancia m\u00e1xima de seis anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no caso de emiss\u00e3o de certid\u00e3o judicial, a aus\u00eancia de alguns dos dados impede a expedi\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o negativa, ainda que n\u00e3o haja d\u00favida quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica da pessoa.","id":8520019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de emiss\u00e3o de certid\u00e3o judicial, a aus\u00eancia de alguns dos dados impede a expedi\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o negativa, ainda que n\u00e3o haja d\u00favida quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica da pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o modelo de requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o de processos e documentos do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, no que concerne \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e9 requisito imprescind\u00edvel para garantir a origem e a integridade dos documentos com assinatura digital.","id":8520020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o de processos e documentos do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, no que concerne \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e9 requisito imprescind\u00edvel para garantir a origem e a integridade dos documentos com assinatura digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o somente pode ser objeto de contrata\u00e7\u00e3o caso a empresa contratada que prov\u00ea a solu\u00e7\u00e3o de TIC n\u00e3o seja a mesma que avalia ou fiscaliza o objeto da contrata\u00e7\u00e3o.","id":8520021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o somente pode ser objeto de contrata\u00e7\u00e3o caso a empresa contratada que prov\u00ea a solu\u00e7\u00e3o de TIC n\u00e3o seja a mesma que avalia ou fiscaliza o objeto da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o do sistema Processo Judicial Eletr\u00f4nico cabe exclusivamente ao CNJ, garantida a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos tribunais superiores, cujas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o definidas por ato do presidente do CNJ.","id":8520022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o do sistema Processo Judicial Eletr\u00f4nico cabe exclusivamente ao CNJ, garantida a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos tribunais superiores, cujas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o definidas por ato do presidente do CNJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397401,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-justica-cnj"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2172247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional e os crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidos, respectivamente, nos n\u00edveis","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172274,"hashId":"85d85d32b6be094459b93168244418b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional e os crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidos, respectivamente, nos n\u00edveis<\/p>","resposta":8520152,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio e operacional.","id":8520149,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rio e operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"institucional e operacional.","id":8520150,"corpo":"<p>institucional e operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"operacional e intermedi\u00e1rio.","id":8520151,"corpo":"<p>operacional e intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"institucional e intermedi\u00e1rio.","id":8520152,"corpo":"<p>institucional e intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio e institucional.","id":8520153,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rio e institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/2172274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, como um hospital p\u00fablico, os processos de gest\u00e3o de folha de pagamentos e de atendimento de pacientes s\u00e3o considerados, respectivamente,","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172315,"hashId":"ebaa7664ec2efa62d2c29f5ad761b25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, como um hospital p\u00fablico, os processos de gest\u00e3o de folha de pagamentos e de atendimento de pacientes s\u00e3o considerados, respectivamente,<\/p>","resposta":8520351,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal e lateral.","id":8520347,"corpo":"<p>horizontal e lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de apoio e vertical.","id":8520348,"corpo":"<p>de apoio e vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"central e lateral.","id":8520349,"corpo":"<p>central e lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"central e vertical.","id":8520350,"corpo":"<p>central e vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de apoio e central.","id":8520351,"corpo":"<p>de apoio e central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Processos","oab":false,"nome":"Tipos de Processos","pai":426275,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426279,"slug":"administracao-publica-tipos-de-processos"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2172315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o entendimento doutrin\u00e1rio acerca do regime jur\u00eddico administrativo adotado no Brasil, o Direito Administrativo pressup\u00f5e, na bipolaridade antag\u00f4nica,","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172323,"hashId":"8b155897847f60a63a149077d790840b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o entendimento doutrin\u00e1rio acerca do regime jur\u00eddico administrativo adotado no Brasil, o Direito Administrativo pressup\u00f5e, na bipolaridade antag\u00f4nica,<\/p>","resposta":8520391,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberdade da Administra\u00e7\u00e3o e autoridade do Estado.","id":8520387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade da Administra\u00e7\u00e3o e autoridade do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liberdade da Administra\u00e7\u00e3o e autoridade do administrado.","id":8520388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade da Administra\u00e7\u00e3o e autoridade do administrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"liberdade do administrado e autoridade do administrado.","id":8520389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade do administrado e autoridade do administrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"liberdade do Estado e autoridade da Administra\u00e7\u00e3o.","id":8520390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade do Estado e autoridade da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"liberdade do administrado e autoridade da Administra\u00e7\u00e3o.","id":8520391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade do administrado e autoridade da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2172323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo administrativo, o recurso administrativo","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172325,"hashId":"d71f3da066a064d50b137c24cc43d95f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo administrativo, o recurso administrativo<\/p>","resposta":8520397,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destina-se a combater raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito das decis\u00f5es administrativas.","id":8520397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destina-se a combater raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito das decis\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demanda dep\u00f3sito recursal pr\u00e9vio para ser conhecido.","id":8520398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda dep\u00f3sito recursal pr\u00e9vio para ser conhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"submete-se a no m\u00e1ximo duas inst\u00e2ncias administrativas, salvo lei diversa.","id":8520399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submete-se a no m\u00e1ximo duas inst\u00e2ncias administrativas, salvo lei diversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impede a Administra\u00e7\u00e3o de rever o ato ilegal quando esse recurso n\u00e3o \u00e9 conhecido.","id":8520400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a Administra\u00e7\u00e3o de rever o ato ilegal quando esse recurso n\u00e3o \u00e9 conhecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve, quando recebido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ser decidido em at\u00e9 dez dias, salvo lei diversa.","id":8520401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve, quando recebido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ser decidido em at\u00e9 dez dias, salvo lei diversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408394,"slug":"direito-administrativo-direito-de-peticao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso","oab":true,"nome":"Recurso","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408398,"slug":"direito-administrativo-recurso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Do recurso administrativo e da revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Do recurso administrativo e da revis\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422927,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xv-do-recurso-administrativo-e-da-revisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2172325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao processo administrativo, o requisito m\u00ednimo de idade que confere \u00e0 parte interessada prioridade de tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172326,"hashId":"0ed89e5f96b1086e3fe3aff7e2b6c41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao processo administrativo, o requisito m\u00ednimo de idade que confere \u00e0 parte interessada prioridade de tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 de<\/p>","resposta":8520405,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65 anos para os homens e 65 anos para as mulheres.","id":8520402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65 anos para os homens e 65 anos para as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 anos para os homens e 55 anos para as mulheres.","id":8520403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 anos para os homens e 55 anos para as mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 anos para os homens e 55 anos para as mulheres.","id":8520404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 anos para os homens e 55 anos para as mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 anos para os homens e 60 anos para as mulheres.","id":8520405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 anos para os homens e 60 anos para as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65 anos para os homens e 60 anos para as mulheres.","id":8520406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65 anos para os homens e 60 anos para as mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 64","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da prioridade na tramita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da prioridade na tramita\u00e7\u00e3o","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422222,"slug":"direito-administrativo-da-prioridade-na-tramitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVIII - Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVIII - Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422930,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xviii-das-disposicoes-finais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2172326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dispositivos da LRF, julgue os itens que se seguem. I A transpar\u00eancia exige que todos os atos de entidades p\u00fablicas sejam praticados com publicidade e ampla presta\u00e7\u00e3o de contas em diversos meios. II O equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, preconizado na LRF, implica a obten\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit prim\u00e1rio nas contas governamentais, sendo vedada a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para esse super\u00e1vit, devido aos riscos envolvidos. III De acordo com a LRF, a inclus\u00e3o dos anexos de metas fiscais e de riscos fiscais na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 facultativa. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:43:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2172361,"hashId":"eb677bcbe11ba5e613646600d0b4f6de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dispositivos da LRF, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A transpar\u00eancia exige que todos os atos de entidades p\u00fablicas sejam praticados com publicidade e ampla presta\u00e7\u00e3o de contas em diversos meios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, preconizado na LRF, implica a obten\u00e7\u00e3o de super\u00e1vit prim\u00e1rio nas contas governamentais, sendo vedada a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para esse super\u00e1vit, devido aos riscos envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III De acordo com a LRF, a inclus\u00e3o dos anexos de metas fiscais e de riscos fiscais na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 facultativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8520570,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8520570,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":8520571,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":8520572,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8520573,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8520574,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Conceitos Preliminares","oab":false,"nome":"Outros Conceitos Preliminares","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424274,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-outros-conceitos-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424283,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424284,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-riscos-fiscais-arf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Conceitos Preliminares","oab":false,"nome":"Outros Conceitos Preliminares","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424403,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outros-conceitos-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2172361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens: as Artes visuais, a Dan\u00e7a, a M\u00fasica e o Teatro. Essas linguagens articulam saberes referentes a produtos e fen\u00f4menos art\u00edsticos e envolvem as pr\u00e1ticas de criar, ler, produzir, construir, exteriorizar e refletir sobre formas art\u00edsticas. A sensibilidade, a intui\u00e7\u00e3o, o pensamento, as emo\u00e7\u00f5es e as subjetividades se manifestam como formas de express\u00e3o no processo de aprendizagem em Arte. A Base Nacional Comum Curricular prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento que, de forma indissoci\u00e1vel e simult\u00e2nea, caracterizam a singularidade da experi\u00eancia art\u00edstica. Tais dimens\u00f5es perpassam os conhecimentos das Artes visuais, da Dan\u00e7a, da M\u00fasica e do Teatro e as aprendizagens dos alunos em cada contexto social e cultural. Sobre tais dimens\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2021-omni-professor-area-artes-corrigir-edital-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2172554,"hashId":"801bebbf92b34a7d18c359734d51cc27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens: as Artes visuais, a Dan\u00e7a, a M\u00fasica e o Teatro. Essas linguagens articulam saberes referentes a produtos e fen\u00f4menos art\u00edsticos e envolvem as pr\u00e1ticas de criar, ler, produzir, construir, exteriorizar e refletir sobre formas art\u00edsticas. A sensibilidade, a intui\u00e7\u00e3o, o pensamento, as emo\u00e7\u00f5es e as subjetividades se manifestam como formas de express\u00e3o no processo de aprendizagem em Arte. A Base Nacional Comum Curricular prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento que, de forma indissoci\u00e1vel e simult\u00e2nea, caracterizam a singularidade da experi\u00eancia art\u00edstica. Tais dimens\u00f5es perpassam os conhecimentos das Artes visuais, da Dan\u00e7a, da M\u00fasica e do Teatro e as aprendizagens dos alunos em cada contexto social e cultural. Sobre tais dimens\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8521429,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o: refere-se ao fazer art\u00edstico, quando os sujeitos criam, produzem e constroem.","id":8521429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o: refere-se ao fazer art\u00edstico, quando os sujeitos criam, produzem e constroem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica: refere-se \u00e0 experi\u00eancia sens\u00edvel dos sujeitos em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o, ao tempo, ao som, \u00e0 a\u00e7\u00e3o, \u00e0s imagens, ao pr\u00f3prio corpo e aos diferentes materiais.","id":8521430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00edtica: refere-se \u00e0 experi\u00eancia sens\u00edvel dos sujeitos em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o, ao tempo, ao som, \u00e0 a\u00e7\u00e3o, \u00e0s imagens, ao pr\u00f3prio corpo e aos diferentes materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estesia: refere-se \u00e0s impress\u00f5es que impulsionam os sujeitos em dire\u00e7\u00e3o a novas compreens\u00f5es do espa\u00e7o em que vivem, com base no estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es, por meio do estudo e da pesquisa, entre as diversas experi\u00eancias e manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais vividas e conhecidas.","id":8521431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estesia: refere-se \u00e0s impress\u00f5es que impulsionam os sujeitos em dire\u00e7\u00e3o a novas compreens\u00f5es do espa\u00e7o em que vivem, com base no estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es, por meio do estudo e da pesquisa, entre as diversas experi\u00eancias e manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais vividas e conhecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Express\u00e3o: refere-se ao deleite, ao prazer, ao estranhamento e \u00e0 abertura para se sensibilizar durante a participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais.","id":8521432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Express\u00e3o: refere-se ao deleite, ao prazer, ao estranhamento e \u00e0 abertura para se sensibilizar durante a participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/2172554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, assinale a alternativa que apresenta a correta defini\u00e7\u00e3o de Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade:","provas":[{"id":71442,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179353,"hashId":"78215ad09e850e7a32e4268492b866c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, assinale a alternativa que apresenta a correta defini\u00e7\u00e3o de Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade:<\/p>","resposta":8549907,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de sa\u00fade espec\u00edficos para o atendimento da pessoa que, em raz\u00e3o de agravo ou de situa\u00e7\u00e3o laboral, necessita de atendimento especial.","id":8549906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os de sa\u00fade espec\u00edficos para o atendimento da pessoa que, em raz\u00e3o de agravo ou de situa\u00e7\u00e3o laboral, necessita de atendimento especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8549907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.","id":8549908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.","id":8549909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.","id":8549910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os de atendimento inicial \u00e0 sa\u00fade do usu\u00e1rio no SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2179353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Georgios, aprovado para o cargo de guarda municipal, analisou a Lei 13.022\/2014 e viu que se enquadrava em todos os requisitos b\u00e1sicos para investidura. Por\u00e9m, quando organizava tudo para a posse, se deparou com uma lei municipal que definia outros requisitos, os quais ainda faltavam para Georgios. Tendo por refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima narrada, considerando as regras da Lei 13.022\/2014, observe as alternativas e assinale aquela que apresente uma afirmativa correta:","provas":[{"id":71452,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2179416,"hashId":"8d0175e1afde4f638128be4ae277543f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Georgios, aprovado para o cargo de guarda municipal, analisou a Lei 13.022\/2014 e viu que se enquadrava em todos os requisitos b\u00e1sicos para investidura. Por\u00e9m, quando organizava tudo para a posse, se deparou com uma lei municipal que definia outros requisitos, os quais ainda faltavam para Georgios. Tendo por refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima narrada, considerando as regras da Lei 13.022\/2014, observe as alternativas e assinale aquela que apresente uma afirmativa correta:<\/p>","resposta":8550221,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os requisitos estabelecidos pela lei municipal s\u00e3o v\u00e1lidos, pois a Lei 13.022\/2014 traz essa possibilidade.","id":8550221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos estabelecidos pela lei municipal s\u00e3o v\u00e1lidos, pois a Lei 13.022\/2014 traz essa possibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os requisitos definidos em lei municipal somente ser\u00e3o v\u00e1lidos se forem \u00e0 t\u00edtulo de regulamenta\u00e7\u00e3o dos trazidos na lei federal, considerando a hierarquia.","id":8550222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos definidos em lei municipal somente ser\u00e3o v\u00e1lidos se forem \u00e0 t\u00edtulo de regulamenta\u00e7\u00e3o dos trazidos na lei federal, considerando a hierarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade jur\u00eddica de defini\u00e7\u00e3o de requisitos pela lei municipal, tendo em vista a exist\u00eancia de lei federal sobre o tema.","id":8550223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 possibilidade jur\u00eddica de defini\u00e7\u00e3o de requisitos pela lei municipal, tendo em vista a exist\u00eancia de lei federal sobre o tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A validade dos requisitos trazidos pela lei municipal estar\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia dos mesmos no texto constitucional, conforme a Lei 13.022\/2014.","id":8550224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A validade dos requisitos trazidos pela lei municipal estar\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia dos mesmos no texto constitucional, conforme a Lei 13.022\/2014.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tendo em vista ser assunto de interesse local, poder\u00e1 lei municipal sobrepor-se \u00e0 Lei 13.022\/2014 com rela\u00e7\u00e3o a temas que lhe forem controversos.","id":8550225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista ser assunto de interesse local, poder\u00e1 lei municipal sobrepor-se \u00e0 Lei 13.022\/2014 com rela\u00e7\u00e3o a temas que lhe forem controversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2179416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}