{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3867,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2029620,"hashId":"4e91f9ff8bbe23e24f3ddc93c7883c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7907501,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para cargo de provimento em comiss\u00e3o n\u00e3o determina o seu afastamento do cargo efetivo de que for titular.","id":7907497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico para cargo de provimento em comiss\u00e3o n\u00e3o determina o seu afastamento do cargo efetivo de que for titular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ser\u00e1 exonerado.","id":7907498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ser\u00e1 exonerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":7907499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o.","id":7907500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei e aos estrangeiros, na forma da lei.","id":7907501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei e aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: \u201cEmbora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala.\u201d Considerando o que se afirma acima, assinale a frase que cont\u00e9m variantes associadas \u00e0 l\u00edngua portuguesa falada no sul do Brasil.","provas":[{"id":65030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:28:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1995327,"hashId":"17e5887016f921744fbb65b8238278d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEmbora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que se afirma acima, assinale a frase que cont\u00e9m variantes associadas \u00e0 l\u00edngua portuguesa falada no sul do Brasil.<\/p>","resposta":7754601,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muita da vez ele disse: \u201cRapaiz, voc\u00ea sonha alto, c\u00ea sonha alto\u201d","id":7754600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muita da vez ele disse: \u201cRapaiz, voc\u00ea sonha alto, c\u00ea sonha alto\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas bah, tch\u00ea! Se tu peg\u00e1 uma goiaba, e d\u00e1 uma mordida, se tu enxerg\u00e1 o bichinho da goiaba intero, ta tudo bem.","id":7754601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas bah, tch\u00ea! Se tu peg\u00e1 uma goiaba, e d\u00e1 uma mordida, se tu enxerg\u00e1 o bichinho da goiaba intero, ta tudo bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi entr\u00e1 na garage uma veiz, ele cheg\u00f4, meteu o rev\u00f3lve nela e nele. Tom\u00f4 o celular, documento, dinhero, carro...","id":7754602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi entr\u00e1 na garage uma veiz, ele cheg\u00f4, meteu o rev\u00f3lve nela e nele. Tom\u00f4 o celular, documento, dinhero, carro...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00ed entom a gente ficava assim, ficava aquelas \u00e1rvore em vorta da ro\u00e7a do arrozal, a\u00ed corria at\u00e9 o arrozal grande pra tocar ele de l\u00e1.","id":7754603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed entom a gente ficava assim, ficava aquelas \u00e1rvore em vorta da ro\u00e7a do arrozal, a\u00ed corria at\u00e9 o arrozal grande pra tocar ele de l\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9, s\u00f3 o qu\u2019eu t\u00f4 pensano \u00e9 isso, mas faz\u00ea o qu\u00ea, tem que se aposent\u00e1, tem que d\u00e1 a vaga pra otro, n\u00e9?","id":7754604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9, s\u00f3 o qu\u2019eu t\u00f4 pensano \u00e9 isso, mas faz\u00ea o qu\u00ea, tem que se aposent\u00e1, tem que d\u00e1 a vaga pra otro, n\u00e9?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Implica\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gicaA varia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutiva das l\u00ednguas humanas, ocorrendo em todos os n\u00edveis. Ela sempre existiu e sempre existir\u00e1, independentemente de qualquer a\u00e7\u00e3o normativa. Assim, quando se fala em L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 se falando de uma unidade que se constitui de muitas variedades. Embora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala. N\u00e3o existem, portanto, variedades fixas: em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais.Mais ainda, em uma sociedade como a brasileira, marcada por intensa movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e interc\u00e2mbio cultural constante, o que se identifica \u00e9 um intenso fen\u00f4meno de mescla lingu\u00edstica, isto \u00e9, em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais. O uso de uma ou outra forma de express\u00e3o depende, sobretudo, de fatores geogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, de faixa et\u00e1ria, de g\u00eanero (sexo), da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os falantes e do contexto de fala. A imagem de uma l\u00edngua \u00fanica, mais pr\u00f3xima da modalidade escrita da linguagem, subjacente \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es normativas da gram\u00e1tica escolar, dos manuais e mesmo dos programas de difus\u00e3o da m\u00eddia sobre o que se deve e o que n\u00e3o se deve falar e escrever, n\u00e3o se sustenta na an\u00e1lise emp\u00edrica dos usos da l\u00edngua.E isso por duas raz\u00f5es b\u00e1sicas.Em primeiro lugar, est\u00e1 o fato de que ningu\u00e9m escreve como fala, ainda que em certas circunst\u00e2ncias se possa falar um texto previamente escrito (\u00e9 o que ocorre, por exemplo, no caso de uma confer\u00eancia, de um discurso formal, dos telejornais) ou mesmo falar tendo por refer\u00eancia padr\u00f5es pr\u00f3prios da escrita, como em uma exposi\u00e7\u00e3o de um tema para audit\u00f3rio desconhecido, em uma entrevista, em uma solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o junto a pessoas estranhas. H\u00e1 casos ainda em que a fala ganha contornos ritualizados, como nas cerim\u00f4nias religiosas, comunicados formais, casamentos, vel\u00f3rios etc. No dia a dia, contudo, a organiza\u00e7\u00e3o da fala, incluindo a escolha de palavras e a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do discurso, segue padr\u00f5es significativamente diferentes daqueles que se usam na produ\u00e7\u00e3o de textos escritos.Em segundo lugar, est\u00e1 o fato de que, nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas. Esse fen\u00f4meno, que tem na gram\u00e1tica tradicional sua maior express\u00e3o, muitas vezes faz com que se confunda falar apropriadamente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o com falar segundo as regras de bem dizer e escrever, o que, por sua vez, faz com que se aceite a ideia despropositada de que ningu\u00e9m fala corretamente no Brasil e que se insista em ensinar padr\u00f5es gramaticais anacr\u00f4nicos e artificiais. Par\u00e2metros curriculares nacionais : terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental: l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 1998. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/portugues.pdf&gt; . pp. 29-30. Acesso em: 08 abr. 2020. [Fragmento adaptado].","id":486325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Implica\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>lingu\u00edstica para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutiva das l\u00ednguas humanas, ocorrendo em todos os n\u00edveis. Ela sempre existiu e sempre existir\u00e1, independentemente de qualquer a\u00e7\u00e3o normativa. Assim, quando se fala em L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 se falando de uma unidade que se constitui de muitas variedades. Embora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala. N\u00e3o existem, portanto, variedades fixas: em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais ainda, em uma sociedade como a brasileira, marcada por intensa movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e interc\u00e2mbio cultural constante, o que se identifica \u00e9 um intenso fen\u00f4meno de mescla lingu\u00edstica, isto \u00e9, em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais. O uso de uma ou outra forma de express\u00e3o depende, sobretudo, de fatores geogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, de faixa et\u00e1ria, de g\u00eanero (sexo), da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os falantes e do contexto de fala. A imagem de uma l\u00edngua \u00fanica, mais pr\u00f3xima da modalidade escrita da linguagem, subjacente \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es normativas da gram\u00e1tica escolar, dos manuais e mesmo dos programas de difus\u00e3o da m\u00eddia sobre o que se deve e o que n\u00e3o se deve falar e escrever, n\u00e3o se sustenta na an\u00e1lise emp\u00edrica dos usos da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E isso por duas raz\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro lugar, est\u00e1 o fato de que ningu\u00e9m escreve como fala, ainda que em certas circunst\u00e2ncias se possa falar um texto previamente escrito (\u00e9 o que ocorre, por exemplo, no caso de uma confer\u00eancia, de um discurso formal, dos telejornais) ou mesmo falar tendo por refer\u00eancia padr\u00f5es pr\u00f3prios da escrita, como em uma exposi\u00e7\u00e3o de um tema para audit\u00f3rio desconhecido, em uma entrevista, em uma solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o junto a pessoas estranhas. H\u00e1 casos ainda em que a fala ganha contornos ritualizados, como nas cerim\u00f4nias religiosas, comunicados formais, casamentos, vel\u00f3rios etc. No dia a dia, contudo, a organiza\u00e7\u00e3o da fala, incluindo a escolha de palavras e a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do discurso, segue padr\u00f5es significativamente diferentes daqueles que se usam na produ\u00e7\u00e3o de textos escritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em segundo lugar, est\u00e1 o fato de que, nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas. Esse fen\u00f4meno, que tem na gram\u00e1tica tradicional sua maior express\u00e3o, muitas vezes faz com que se confunda falar apropriadamente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o com falar segundo as regras de bem dizer e escrever, o que, por sua vez, faz com que se aceite a ideia despropositada de que ningu\u00e9m fala corretamente no Brasil e que se insista em ensinar padr\u00f5es gramaticais anacr\u00f4nicos e artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros curriculares nacionais : terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental: l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 1998. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/portugues.pdf&gt; . pp. 29-30. Acesso em: 08 abr. 2020. [Fragmento adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto nos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto 4, identifique as frases cujas estruturas j\u00e1 se fixaram na fala e j\u00e1 se estenderam \u00e0 escrita, \u201cindependentemente de classe social ou grau de formalidade da situa\u00e7\u00e3o discursiva\u201d, apesar de apresentarem desvios apontados pela gram\u00e1tica normativa tradicional. 1. Eles v\u00e3o chegar na cidade de Curitiba, aonde pretendem se estabelecer. 2. Os livros que eu gosto ler s\u00e3o aqueles de auto-ajuda. 3. Visit\u00e1-lo-ei em breve, amigo! 4. Durante a quarentena do Covid-19, assistimos v\u00e1rios filmes maravilhosos. 5. O advogado que eu conheci ontem o filho dele \u00e9 meu aluno. 6. V\u00f3s fostes muito solid\u00e1rios durante a pandemia do Novo Coronav\u00edrus. Assinale a alternativa que indica todas as frases corretas.","provas":[{"id":65030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:28:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1995330,"hashId":"2e69ca8dcce7d9c0ab0c6e24e7664a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto nos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto 4, identifique as frases cujas estruturas j\u00e1 se fixaram na fala e j\u00e1 se estenderam \u00e0 escrita, \u201cindependentemente de classe social ou grau de formalidade da situa\u00e7\u00e3o discursiva\u201d, apesar de apresentarem desvios apontados pela gram\u00e1tica normativa tradicional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Eles v\u00e3o chegar na cidade de Curitiba, aonde pretendem se estabelecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os livros que eu gosto ler s\u00e3o aqueles de auto-ajuda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Visit\u00e1-lo-ei em breve, amigo! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Durante a quarentena do Covid-19, assistimos v\u00e1rios filmes maravilhosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O advogado que eu conheci ontem o filho dele \u00e9 meu aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. V\u00f3s fostes muito solid\u00e1rios durante a pandemia do Novo Coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as frases<strong> corretas.<\/strong><\/p>","resposta":7754617,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 3 e 4.","id":7754615,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 3, 4 e 6.","id":7754616,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 3, 4 e 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 4 e 5. ","id":7754617,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 4 e 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 4 e 6. ","id":7754618,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 4 e 6. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 2, 3, 4 e 5.","id":7754619,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Implica\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gicaA varia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutiva das l\u00ednguas humanas, ocorrendo em todos os n\u00edveis. Ela sempre existiu e sempre existir\u00e1, independentemente de qualquer a\u00e7\u00e3o normativa. Assim, quando se fala em L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 se falando de uma unidade que se constitui de muitas variedades. Embora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala. N\u00e3o existem, portanto, variedades fixas: em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais.Mais ainda, em uma sociedade como a brasileira, marcada por intensa movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e interc\u00e2mbio cultural constante, o que se identifica \u00e9 um intenso fen\u00f4meno de mescla lingu\u00edstica, isto \u00e9, em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais. O uso de uma ou outra forma de express\u00e3o depende, sobretudo, de fatores geogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, de faixa et\u00e1ria, de g\u00eanero (sexo), da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os falantes e do contexto de fala. A imagem de uma l\u00edngua \u00fanica, mais pr\u00f3xima da modalidade escrita da linguagem, subjacente \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es normativas da gram\u00e1tica escolar, dos manuais e mesmo dos programas de difus\u00e3o da m\u00eddia sobre o que se deve e o que n\u00e3o se deve falar e escrever, n\u00e3o se sustenta na an\u00e1lise emp\u00edrica dos usos da l\u00edngua.E isso por duas raz\u00f5es b\u00e1sicas.Em primeiro lugar, est\u00e1 o fato de que ningu\u00e9m escreve como fala, ainda que em certas circunst\u00e2ncias se possa falar um texto previamente escrito (\u00e9 o que ocorre, por exemplo, no caso de uma confer\u00eancia, de um discurso formal, dos telejornais) ou mesmo falar tendo por refer\u00eancia padr\u00f5es pr\u00f3prios da escrita, como em uma exposi\u00e7\u00e3o de um tema para audit\u00f3rio desconhecido, em uma entrevista, em uma solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o junto a pessoas estranhas. H\u00e1 casos ainda em que a fala ganha contornos ritualizados, como nas cerim\u00f4nias religiosas, comunicados formais, casamentos, vel\u00f3rios etc. No dia a dia, contudo, a organiza\u00e7\u00e3o da fala, incluindo a escolha de palavras e a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do discurso, segue padr\u00f5es significativamente diferentes daqueles que se usam na produ\u00e7\u00e3o de textos escritos.Em segundo lugar, est\u00e1 o fato de que, nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas. Esse fen\u00f4meno, que tem na gram\u00e1tica tradicional sua maior express\u00e3o, muitas vezes faz com que se confunda falar apropriadamente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o com falar segundo as regras de bem dizer e escrever, o que, por sua vez, faz com que se aceite a ideia despropositada de que ningu\u00e9m fala corretamente no Brasil e que se insista em ensinar padr\u00f5es gramaticais anacr\u00f4nicos e artificiais. Par\u00e2metros curriculares nacionais : terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental: l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 1998. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/portugues.pdf&gt; . pp. 29-30. Acesso em: 08 abr. 2020. [Fragmento adaptado].","id":486325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Implica\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>lingu\u00edstica para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutiva das l\u00ednguas humanas, ocorrendo em todos os n\u00edveis. Ela sempre existiu e sempre existir\u00e1, independentemente de qualquer a\u00e7\u00e3o normativa. Assim, quando se fala em L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 se falando de uma unidade que se constitui de muitas variedades. Embora no Brasil haja relativa unidade lingu\u00edstica e apenas uma l\u00edngua nacional, notam-se diferen\u00e7as de pron\u00fancia, de emprego de palavras, de morfologia e de constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, as quais n\u00e3o somente identificam os falantes de comunidades lingu\u00edsticas em diferentes regi\u00f5es, como ainda se multiplicam em uma mesma comunidade de fala. N\u00e3o existem, portanto, variedades fixas: em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais ainda, em uma sociedade como a brasileira, marcada por intensa movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e interc\u00e2mbio cultural constante, o que se identifica \u00e9 um intenso fen\u00f4meno de mescla lingu\u00edstica, isto \u00e9, em um mesmo espa\u00e7o social convivem mescladas diferentes variedades lingu\u00edsticas, geralmente associadas a diferentes valores sociais. O uso de uma ou outra forma de express\u00e3o depende, sobretudo, de fatores geogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, de faixa et\u00e1ria, de g\u00eanero (sexo), da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre os falantes e do contexto de fala. A imagem de uma l\u00edngua \u00fanica, mais pr\u00f3xima da modalidade escrita da linguagem, subjacente \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es normativas da gram\u00e1tica escolar, dos manuais e mesmo dos programas de difus\u00e3o da m\u00eddia sobre o que se deve e o que n\u00e3o se deve falar e escrever, n\u00e3o se sustenta na an\u00e1lise emp\u00edrica dos usos da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E isso por duas raz\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro lugar, est\u00e1 o fato de que ningu\u00e9m escreve como fala, ainda que em certas circunst\u00e2ncias se possa falar um texto previamente escrito (\u00e9 o que ocorre, por exemplo, no caso de uma confer\u00eancia, de um discurso formal, dos telejornais) ou mesmo falar tendo por refer\u00eancia padr\u00f5es pr\u00f3prios da escrita, como em uma exposi\u00e7\u00e3o de um tema para audit\u00f3rio desconhecido, em uma entrevista, em uma solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o junto a pessoas estranhas. H\u00e1 casos ainda em que a fala ganha contornos ritualizados, como nas cerim\u00f4nias religiosas, comunicados formais, casamentos, vel\u00f3rios etc. No dia a dia, contudo, a organiza\u00e7\u00e3o da fala, incluindo a escolha de palavras e a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do discurso, segue padr\u00f5es significativamente diferentes daqueles que se usam na produ\u00e7\u00e3o de textos escritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em segundo lugar, est\u00e1 o fato de que, nas sociedades letradas (aquelas que usam intensamente a escrita), h\u00e1 a tend\u00eancia de tomarem-se as regras estabelecidas para o sistema de escrita como padr\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de todas as formas lingu\u00edsticas. Esse fen\u00f4meno, que tem na gram\u00e1tica tradicional sua maior express\u00e3o, muitas vezes faz com que se confunda falar apropriadamente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o com falar segundo as regras de bem dizer e escrever, o que, por sua vez, faz com que se aceite a ideia despropositada de que ningu\u00e9m fala corretamente no Brasil e que se insista em ensinar padr\u00f5es gramaticais anacr\u00f4nicos e artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros curriculares nacionais : terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental: l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 1998. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/portugues.pdf&gt; . pp. 29-30. Acesso em: 08 abr. 2020. [Fragmento adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto 1, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:27:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1991812,"hashId":"12f34ab140125ddb81b91a761039d1e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto 1, \u00e9<strong> correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":7739493,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o fim da Guerra do Contestado, em 1916, ex-terras contestadas foram devolvidas aos posseiros.","id":7739489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o fim da Guerra do Contestado, em 1916, ex-terras contestadas foram devolvidas aos posseiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a principal causa do conflito do Contestado foi a competi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela explora\u00e7\u00e3o de riquezas naturais abundantes no territ\u00f3rio.","id":7739490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal causa do conflito do Contestado foi a competi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela explora\u00e7\u00e3o de riquezas naturais abundantes no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas religiosas na regi\u00e3o do Contestado, principalmente os rituais e as predi\u00e7\u00f5es do monge S\u00e3o Jo\u00e3o Maria, estavam dissociadas das causas da guerra.","id":7739491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pr\u00e1ticas religiosas na regi\u00e3o do Contestado, principalmente os rituais e as predi\u00e7\u00f5es do monge S\u00e3o Jo\u00e3o Maria, estavam dissociadas das causas da guerra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no imagin\u00e1rio simb\u00f3lico dos sertanejos, cristalizados com refer\u00eancias religiosas, o tempo da monarquia associa-se \u00e0 ordem divina e o tempo da rep\u00fablica \u00e0 ordem sat\u00e2nica.","id":7739492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no imagin\u00e1rio simb\u00f3lico dos sertanejos, cristalizados com refer\u00eancias religiosas, o tempo da monarquia associa-se \u00e0 ordem divina e o tempo da rep\u00fablica \u00e0 ordem sat\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando os consumidores da Argentina e do Uruguai come\u00e7aram a produzir a erva-mate, os ervateiros do Planalto Norte Catarinense passaram a dedicar-se \u00e0 explora\u00e7\u00e3o da madeira e \u00e0 agropecu\u00e1ria.","id":7739493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando os consumidores da Argentina e do Uruguai come\u00e7aram a produzir a erva-mate, os ervateiros do Planalto Norte Catarinense passaram a dedicar-se \u00e0 explora\u00e7\u00e3o da madeira e \u00e0 agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desenvolvimento dos Munic\u00edpios do Planalto Norte Catarinense A economia dos munic\u00edpios que comp\u00f5em o Planalto Norte Catarinense \u00e9 vinculada aos tr\u00eas setores, mas com predomin\u00e2ncia no primeiro e segundo setores econ\u00f4micos: agricultura e ind\u00fastria. As atividades industriais s\u00e3o voltadas ao beneficiamento da madeireira e processamento de erva-mate, respons\u00e1veis pela maior parcela da movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica regional. Ainda, sobre o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es culturais e o desenvolvimento do Planalto Norte Catarinense, h\u00e1 que se inserir a Guerra do Contestado. O conflito do Contestado, n\u00e3o apenas a guerra, \u00e9 um acontecimento importante para a retrata\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es culturais do Planalto Norte Catarinense. De 1912 a 1916, ocorreram, na fronteira norte do Estado de Santa Catarina (divisa com o Estado do Paran\u00e1), numa \u00e1rea em lit\u00edgio, os fatos mais sangrentos da hist\u00f3ria desta terra. Foram v\u00e1rias as causas desse conflito armado. Na mesma \u00e9poca e lugar, ocorreram o movimento messi\u00e2nico de grandes propor\u00e7\u00f5es; a disputa pela posse de terras aliada \u00e0 quest\u00e3o dos limites interestaduais; e a competi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela explora\u00e7\u00e3o de riquezas naturais abundantes no territ\u00f3rio. As bases desse conflito se estruturaram ao redor de uma legi\u00e3o de fan\u00e1ticos religiosos composta por agregados das fazendas dos coron\u00e9is; por ex-oper\u00e1rios demitidos quando da conclus\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de uma estrada de ferro; por \u201csem-terras\u201d, ex-posseiros varridos dos seus lotes; por ervateiros sem erva para colher; por dezenas de pequenos propriet\u00e1rios expulsos de seus pinheirais; e por pessoas que perderam sua propriedade e neg\u00f3cios. Essas pessoas (predominantemente caboclos), fora das leis da economia agropastoril, viviam onde ocorreu o conflito do Contestado, tida como uma \u201cterra de ningu\u00e9m\u201d e marcada pela persist\u00eancia da rixa de 150 anos entre o Paran\u00e1 e Santa Catarina. Nessa rixa se discutia se os limites geogr\u00e1ficos deveriam ou n\u00e3o ser demarcados pela margem esquerda dos rios Negro e Igua\u00e7u. Remanescente deste conflito h\u00e1 a refer\u00eancia \u00e0 devo\u00e7\u00e3o aos monges nominados por \u201cS\u00e3o Jo\u00e3o Maria\u201d ou \u201cMonge Jo\u00e3o Maria\u201d que, somados \u00e0 pr\u00e1tica de recorrer \u00e0s ervas medicinais e \u00e0s benzedeiras para tratar doen\u00e7as, s\u00e3o elementos presentes na identidade cultural do territ\u00f3rio.Ap\u00f3s 1916, quando os v\u00e1rios acertos decorrentes desse conflito terminaram no acordo que fixou o munic\u00edpio de Mafra como sendo do estado de Santa Catarina, outra estrutura agr\u00e1ria se formou em boa parte do Planalto Norte do Contestado pela partilha das terras dos posseiros sem que se tocasse nas terras dos coron\u00e9is e outras terras griladas ao longo dos anos seguintes. Mesmo assim e ap\u00f3s um centen\u00e1rio da Guerra do Contestado, as rela\u00e7\u00f5es que envolvem o direito a terra, sob o ponto de vista constitucional, n\u00e3o chegaram \u00e0s ex-terras contestadas. Milhares de trabalhadores rurais ainda sobrevivem da parceria, do aluguel da terra e sem sua posse. Isso sem considerar que milhares de hectares de terras regionais s\u00e3o de empres\u00e1rios rurais que podem ser correlacionados aos ex-coron\u00e9is do Contestado. O cultivo da erva-mate foi predominante na regi\u00e3o at\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, mas a sua crise ocorre quando seus consumidores, Argentina e Uruguai, come\u00e7aram a produzir a erva que consumiam. Assim, parte da popula\u00e7\u00e3o substituiu a produ\u00e7\u00e3o ervateira para dedicar-se \u00e0 extra\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o da madeira e a agropecu\u00e1ria. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.ipea.gov.br\/code2011\/chamada2011\/pdf\/area11\/area 1 1 -artigo.16pdf&gt;. Acesso em 02 abr. 2020. [Fragmento adaptado].","id":485871,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desenvolvimento dos Munic\u00edpios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>do Planalto Norte Catarinense <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A economia dos munic\u00edpios que comp\u00f5em o Planalto Norte Catarinense \u00e9 vinculada aos tr\u00eas setores, mas com predomin\u00e2ncia no primeiro e segundo setores econ\u00f4micos: agricultura e ind\u00fastria. As atividades industriais s\u00e3o voltadas ao beneficiamento da madeireira e processamento de erva-mate, respons\u00e1veis pela maior parcela da movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda, sobre o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es culturais e o desenvolvimento do Planalto Norte Catarinense, h\u00e1 que se inserir a Guerra do Contestado. O conflito do Contestado, n\u00e3o apenas a guerra, \u00e9 um acontecimento importante para a retrata\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es culturais do Planalto Norte Catarinense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De 1912 a 1916, ocorreram, na fronteira norte do Estado de Santa Catarina (divisa com o Estado do Paran\u00e1), numa \u00e1rea em lit\u00edgio, os fatos mais sangrentos da hist\u00f3ria desta terra. Foram v\u00e1rias as causas desse conflito armado. Na mesma \u00e9poca e lugar, ocorreram o movimento messi\u00e2nico de grandes propor\u00e7\u00f5es; a disputa pela posse de terras aliada \u00e0 quest\u00e3o dos limites interestaduais; e a competi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela explora\u00e7\u00e3o de riquezas naturais abundantes no territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As bases desse conflito se estruturaram ao redor de uma legi\u00e3o de fan\u00e1ticos religiosos composta por agregados das fazendas dos coron\u00e9is; por ex-oper\u00e1rios demitidos quando da conclus\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de uma estrada de ferro; por \u201csem-terras\u201d, ex-posseiros varridos dos seus lotes; por ervateiros sem erva para colher; por dezenas de pequenos propriet\u00e1rios expulsos de seus pinheirais; e por pessoas que perderam sua propriedade e neg\u00f3cios. Essas pessoas (predominantemente caboclos), fora das leis da economia agropastoril, viviam onde ocorreu o conflito do Contestado, tida como uma \u201cterra de ningu\u00e9m\u201d e marcada pela persist\u00eancia da rixa de 150 anos entre o Paran\u00e1 e Santa Catarina. Nessa rixa se discutia se os limites geogr\u00e1ficos deveriam ou n\u00e3o ser demarcados pela margem esquerda dos rios Negro e Igua\u00e7u. Remanescente deste conflito h\u00e1 a refer\u00eancia \u00e0 devo\u00e7\u00e3o aos monges nominados por \u201cS\u00e3o Jo\u00e3o Maria\u201d ou \u201cMonge Jo\u00e3o Maria\u201d que, somados \u00e0 pr\u00e1tica de recorrer \u00e0s ervas medicinais e \u00e0s benzedeiras para tratar doen\u00e7as, s\u00e3o elementos presentes na identidade cultural do territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 1916, quando os v\u00e1rios acertos decorrentes desse conflito terminaram no acordo que fixou o munic\u00edpio de Mafra como sendo do estado de Santa Catarina, outra estrutura agr\u00e1ria se formou em boa parte do Planalto Norte do Contestado pela partilha das terras dos posseiros sem que se tocasse nas terras dos coron\u00e9is e outras terras griladas ao longo dos anos seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo assim e ap\u00f3s um centen\u00e1rio da Guerra do Contestado, as rela\u00e7\u00f5es que envolvem o direito a terra, sob o ponto de vista constitucional, n\u00e3o chegaram \u00e0s ex-terras contestadas. Milhares de trabalhadores rurais ainda sobrevivem da parceria, do aluguel da terra e sem sua posse. Isso sem considerar que milhares de hectares de terras regionais s\u00e3o de empres\u00e1rios rurais que podem ser correlacionados aos ex-coron\u00e9is do Contestado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cultivo da erva-mate foi predominante na regi\u00e3o at\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, mas a sua crise ocorre quando seus consumidores, Argentina e Uruguai, come\u00e7aram a produzir a erva que consumiam. Assim, parte da popula\u00e7\u00e3o substituiu a produ\u00e7\u00e3o ervateira para dedicar-se \u00e0 extra\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o da madeira e a agropecu\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.ipea.gov.br\/code2011\/chamada2011\/pdf\/area11\/area 1 1 -artigo.16pdf&gt;. Acesso em 02 abr. 2020. [Fragmento adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: \u201cH\u00e1 necessidade de interna\u00e7\u00e3o e isolamento respirat\u00f3rio porque o principal mecanismo de transmiss\u00e3o acontece por got\u00edculas e \u00e9 significativo o risco de contamina\u00e7\u00e3o de outros pacientes e dos profissionais de sa\u00fade.\u201d Na frase, o argumento utilizado \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":65030,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:28:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1991981,"hashId":"e18d66a1d62edb290d9b56270a650e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 necessidade de interna\u00e7\u00e3o e isolamento respirat\u00f3rio porque o principal mecanismo de transmiss\u00e3o acontece por got\u00edculas e \u00e9 significativo o risco de contamina\u00e7\u00e3o de outros pacientes e dos profissionais de sa\u00fade.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase, o argumento utilizado \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":7740335,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senso comum.","id":7740334,"corpo":"<p>senso comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa e consequ\u00eancia.","id":7740335,"corpo":"<p>causa e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o ou analogia.","id":7740336,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o ou analogia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evid\u00eancia ou comprova\u00e7\u00e3o.","id":7740337,"corpo":"<p>evid\u00eancia ou comprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilustra\u00e7\u00e3o ou exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":7740338,"corpo":"<p>ilustra\u00e7\u00e3o ou exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SUS corre risco de colapso O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e a rede de sa\u00fade complementar passar\u00e3o por um teste decisivo nos pr\u00f3ximos meses. O crescimento do n\u00famero de casos confirmados de Covid-19 pressionar\u00e1 a estrutura de atendimento existente e vai repercutir principalmente no uso de leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI). Especialistas advertem que o avan\u00e7o da infec\u00e7\u00e3o e o aumento de casos graves podem causar um colapso no sistema por falta de leitos. O SUS padece, dia ap\u00f3s dia, de problemas espec\u00edficos no atendimento, na gest\u00e3o de equipamentos e de pessoal e, mais recentemente, de problemas or\u00e7ament\u00e1rios: o aporte financeiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade previsto para 2020 \u00e9 de R$ 136 bilh\u00f5es, menor do que no ano passado, que foi de 147 bilh\u00f5es. Agora, a demanda causada pelo coronav\u00edrus vai se somar aos problemas existentes porque as pessoas continuar\u00e3o tendo outras doen\u00e7as.O momento mais dif\u00edcil da Covid-19 \u00e9 quando ela causa debilidade respirat\u00f3ria grave, chamada de hipoxemia, que exige o uso de respiradores artificiais no paciente. \u00c9 como se o pulm\u00e3o estivesse plastificado. H\u00e1 necessidade de interna\u00e7\u00e3o e isolamento respirat\u00f3rio porque o principal mecanismo de transmiss\u00e3o acontece por got\u00edculas e \u00e9 significativo o risco de contamina\u00e7\u00e3o de outros pacientes e dos profissionais de sa\u00fade. \u00c9 algo que requer adequa\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica dos locais de atendimento, al\u00e9m de efici\u00eancia na gest\u00e3o de leitos de UTI existentes. Adiar cirurgias n\u00e3o emergenciais \u00e9 fundamental para liberar espa\u00e7o para doentes da Covid-19.O Pa\u00eds disp\u00f5e de cerca de 55 mil leitos de UTI, metade do SUS e metade da sa\u00fade suplementar. O problema \u00e9 que apenas 25% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 sa\u00fade suplementar, que fica com a metade dos leitos. Os outros 75% dos pacientes, que utilizam o SUS, ficam com a outra metade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indicam que deve haver de um a tr\u00eas leitos para cada dez mil habitantes. Considerando todos os leitos de UTI do Brasil, h\u00e1 mais ou menos dois leitos para cada dez mil habitantes. Embora, em situa\u00e7\u00e3o de normalidade o pa\u00eds esteja dentro da recomenda\u00e7\u00e3o da OMS, a estrutura dispon\u00edvel n\u00e3o est\u00e1 dimensionada para suportar os efeitos de uma pandemia. Em S\u00e3o Paulo, o governo j\u00e1 anunciou a instala\u00e7\u00e3o de 1,4 mil leitos adicionais e outros estados tamb\u00e9m est\u00e3o refor\u00e7ando sua estrutura de atendimento. Mesmo assim, h\u00e1 o forte temor de que faltem camas de UTI. As regi\u00f5es Norte e Nordeste podem ficar desassistidas. A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia nas UTIs privadas \u00e9 de cerca de 80%. J\u00e1 nos hospitais p\u00fablicos, essa taxa \u00e9 de impressionantes 95%, segundo a Associa\u00e7\u00e3o Medicina Intensiva Brasileira (AMIB).Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/sus-corre-risco-de-colapso\/&gt;.Acesso em: 03 abr. 2020. Publicado: 20 mar. 2020. [Adaptado].","id":485878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SUS corre risco de colapso <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e a rede de sa\u00fade complementar passar\u00e3o por um teste decisivo nos pr\u00f3ximos meses. O crescimento do n\u00famero de casos confirmados de Covid-19 pressionar\u00e1 a estrutura de atendimento existente e vai repercutir principalmente no uso de leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI). Especialistas advertem que o avan\u00e7o da infec\u00e7\u00e3o e o aumento de casos graves podem causar um colapso no sistema por falta de leitos. O SUS padece, dia ap\u00f3s dia, de problemas espec\u00edficos no atendimento, na gest\u00e3o de equipamentos e de pessoal e, mais recentemente, de problemas or\u00e7ament\u00e1rios: o aporte financeiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade previsto para 2020 \u00e9 de R$ 136 bilh\u00f5es, menor do que no ano passado, que foi de 147 bilh\u00f5es. Agora, a demanda causada pelo coronav\u00edrus vai se somar aos problemas existentes porque as pessoas continuar\u00e3o tendo outras doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O momento mais dif\u00edcil da Covid-19 \u00e9 quando ela causa debilidade respirat\u00f3ria grave, chamada de hipoxemia, que exige o uso de respiradores artificiais no paciente. \u00c9 como se o pulm\u00e3o estivesse plastificado. H\u00e1 necessidade de interna\u00e7\u00e3o e isolamento respirat\u00f3rio porque o principal mecanismo de transmiss\u00e3o acontece por got\u00edculas e \u00e9 significativo o risco de contamina\u00e7\u00e3o de outros pacientes e dos profissionais de sa\u00fade. \u00c9 algo que requer adequa\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica dos locais de atendimento, al\u00e9m de efici\u00eancia na gest\u00e3o de leitos de UTI existentes. Adiar cirurgias n\u00e3o emergenciais \u00e9 fundamental para liberar espa\u00e7o para doentes da Covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pa\u00eds disp\u00f5e de cerca de 55 mil leitos de UTI, metade do SUS e metade da sa\u00fade suplementar. O problema \u00e9 que apenas 25% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 sa\u00fade suplementar, que fica com a metade dos leitos. Os outros 75% dos pacientes, que utilizam o SUS, ficam com a outra metade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indicam que deve haver de um a tr\u00eas leitos para cada dez mil habitantes. Considerando todos os leitos de UTI do Brasil, h\u00e1 mais ou menos dois leitos para cada dez mil habitantes. Embora, em situa\u00e7\u00e3o de normalidade o pa\u00eds esteja dentro da recomenda\u00e7\u00e3o da OMS, a estrutura dispon\u00edvel n\u00e3o est\u00e1 dimensionada para suportar os efeitos de uma pandemia. Em S\u00e3o Paulo, o governo j\u00e1 anunciou a instala\u00e7\u00e3o de 1,4 mil leitos adicionais e outros estados tamb\u00e9m est\u00e3o refor\u00e7ando sua estrutura de atendimento. Mesmo assim, h\u00e1 o forte temor de que faltem camas de UTI. As regi\u00f5es Norte e Nordeste podem ficar desassistidas. A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia nas UTIs privadas \u00e9 de cerca de 80%. J\u00e1 nos hospitais p\u00fablicos, essa taxa \u00e9 de impressionantes 95%, segundo a Associa\u00e7\u00e3o Medicina Intensiva Brasileira (AMIB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/sus-corre-risco-de-colapso\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 03 abr. 2020. Publicado: 20 mar. 2020. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es entre elas, assinale a altemnativa correta.","provas":[{"id":66791,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - CAU MS - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 07:37:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2039822,"hashId":"25abed04211bee03be7239afa43b35cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es entre elas, assinale a altemnativa correta.<\/p>","resposta":7952120,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corumb\u00e1 e Miranda s\u00e3o cidades tombadas pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) por causa de sua arquitetura hist\u00f3rica.","id":7952117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corumb\u00e1 e Miranda s\u00e3o cidades tombadas pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) por causa de sua arquitetura hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Corumb\u00e1 e Miranda, os casar\u00f5es do s\u00e9culo 19 e a arquitetura tipicamente mineira, refletem um per\u00edodo de imensa riqueza econ\u00f4mica, com o contrabando de produtos da Europa que chegavam pela Bacia do Prata.","id":7952118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Corumb\u00e1 e Miranda, os casar\u00f5es do s\u00e9culo 19 e a arquitetura tipicamente mineira, refletem um per\u00edodo de imensa riqueza econ\u00f4mica, com o contrabando de produtos da Europa que chegavam pela Bacia do Prata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, o povo brasileiro ignora as belezas naturais de Mato Grosso do Sul (MS), bem como a pr\u00f3pria hist\u00f3ria e todo o seu patrim\u00f4nio.","id":7952119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, o povo brasileiro ignora as belezas naturais de Mato Grosso do Sul (MS), bem como a pr\u00f3pria hist\u00f3ria e todo o seu patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arquitetura de MS configurou-se, ao longo de uma hist\u00f3ria de guerra, de riqueza econ\u00f4mica, bem como de integra\u00e7\u00e3o com outras culturas, apresentando, hoje, tra\u00e7os ecl\u00e9ticos.","id":7952120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura de MS configurou-se, ao longo de uma hist\u00f3ria de guerra, de riqueza econ\u00f4mica, bem como de integra\u00e7\u00e3o com outras culturas, apresentando, hoje, tra\u00e7os ecl\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado de MS possui envolvimento com o tr\u00e1fico de drogas e com o contrabando, o que caracteriza sua cultura ainda mais que as belezas naturais de Bonito.","id":7952121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de MS possui envolvimento com o tr\u00e1fico de drogas e com o contrabando, o que caracteriza sua cultura ainda mais que as belezas naturais de Bonito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. O Mato Grosso do Sul e sua arquitetura _____A arquitetura hist\u00f3rica presente em Corumb\u00e1 eMiranda \u00e9 de grande valor para a regi\u00e3o e para o Pa\u00eds.Corumb\u00e1, localizada \u00e0s margens do Rio Paraguai e capitaldo Pantanal, \u00e9 uma cidade que foi quase destru\u00edda com aGuerra do Paraguai, tendo parte de suas edifica\u00e7\u00f5es e deseu tra\u00e7ado urbano tombada como patrim\u00f4nio da Uni\u00e3opelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional(Iphan) h\u00e1 30 anos. Os casar\u00f5es do s\u00e9culo 19,tamb\u00e9m presentes no s\u00edtio, retratam um per\u00edodo de imensariqueza econ\u00f4mica, com a importa\u00e7\u00e3o de produtosda Europa que chegavam pela Bacia do Prata.Em Miranda, o processo de tombamento federal de algumasedifica\u00e7\u00f5es importantes j\u00e1 est\u00e1 encaminhado. Foram,entretanto, os ciclos do gado e da ferrovia Noroeste doBrasil que trouxeram o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o paraMato Grosso do Sul (MS). Fazendas rurais e sua arquiteturatipicamente mineira fundem-se com o estilo ecl\u00e9tico dosedif\u00edcios ferrovi\u00e1rios \u2014 esta\u00e7\u00f5es, rotundas, resid\u00eancias earmaz\u00e9ns, desenhando o mosaico da arquitetura hist\u00f3rica doestado. Com a ferrovia, vieram os construtores, os materiaise os novos estilos arquitet\u00f4nicos em voga nas cidades maisimportantes do Pa\u00eds e do mundo e, assim, os casar\u00f5es, osedif\u00edcios comerciais e os novos pr\u00e9dios institucionaiscome\u00e7am a ser erguidos. T\u00e9cnicas de ornamenta\u00e7\u00e3o eelementos de revestimento impregnaram as edifica\u00e7\u00f5es queforam sendo erguidas no final do s\u00e9culo 19 e in\u00edcio dos\u00e9culo 20. Novas cidades surgem no cen\u00e1rio geogr\u00e1ficocomo munic\u00edpios dotados com a presen\u00e7a de importantesedif\u00edcios em estilo ecl\u00e9tico e art d\u00e9co. Todo essepatrim\u00f4nio \u00e9 desconhecido do povo brasileiro, que temrefer\u00eancias sobre MS pelas belezas naturais de Bonito oupor meio das not\u00edcias ruins de drogas e contrabando.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistacontinente.com.br\/edicoes&gt;.Acesso em: 27 ago. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":491381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Mato Grosso do Sul e sua arquitetura <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A arquitetura hist\u00f3rica presente em Corumb\u00e1 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Miranda \u00e9 de grande valor para a regi\u00e3o e para o Pa\u00eds.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Corumb\u00e1, localizada \u00e0s margens do Rio Paraguai e capital<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Pantanal, \u00e9 uma cidade que foi quase destru\u00edda com a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Guerra do Paraguai, tendo parte de suas edifica\u00e7\u00f5es e de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seu tra\u00e7ado urbano tombada como patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>(Iphan) h\u00e1 30 anos. Os casar\u00f5es do s\u00e9culo 19,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m presentes no s\u00edtio, retratam um per\u00edodo de imensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>riqueza econ\u00f4mica, com a importa\u00e7\u00e3o de produtos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da Europa que chegavam pela Bacia do Prata.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em Miranda, o processo de tombamento federal de algumas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edifica\u00e7\u00f5es importantes j\u00e1 est\u00e1 encaminhado. Foram,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entretanto, os ciclos do gado e da ferrovia Noroeste do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Brasil que trouxeram o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mato Grosso do Sul (MS). Fazendas rurais e sua arquitetura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tipicamente mineira fundem-se com o estilo ecl\u00e9tico dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edif\u00edcios ferrovi\u00e1rios \u2014 esta\u00e7\u00f5es, rotundas, resid\u00eancias e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>armaz\u00e9ns, desenhando o mosaico da arquitetura hist\u00f3rica do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estado. Com a ferrovia, vieram os construtores, os materiais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e os novos estilos arquitet\u00f4nicos em voga nas cidades mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importantes do Pa\u00eds e do mundo e, assim, os casar\u00f5es, os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edif\u00edcios comerciais e os novos pr\u00e9dios institucionais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7am a ser erguidos. T\u00e9cnicas de ornamenta\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>elementos de revestimento impregnaram as edifica\u00e7\u00f5es que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foram sendo erguidas no final do s\u00e9culo 19 e in\u00edcio do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9culo 20. Novas cidades surgem no cen\u00e1rio geogr\u00e1fico<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como munic\u00edpios dotados com a presen\u00e7a de importantes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edif\u00edcios em estilo ecl\u00e9tico e <em>art d\u00e9co<\/em>. Todo esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>patrim\u00f4nio \u00e9 desconhecido do povo brasileiro, que tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>refer\u00eancias sobre MS pelas belezas naturais de Bonito ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por meio das not\u00edcias ruins de drogas e contrabando.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistacontinente.com.br\/edicoes&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 27 ago. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pedidos liminares relacionam-se com a tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia cautelar, assecurat\u00f3ria, n\u00e3o com a antecipada, satisfativa.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022405,"hashId":"0fd05dcd2e98c800b01dcb105ceb245d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pedidos liminares relacionam-se com a tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia cautelar, assecurat\u00f3ria, n\u00e3o com a antecipada, satisfativa.<\/p>","resposta":7877167,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877166,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877167,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de 91 a 95.","id":489402,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que as tutelas provis\u00f3rias em geral comportem revoga\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma estabilidade m\u00ednima, rebus sic stantibus, que imp\u00f5e ao ju\u00edzo, na hip\u00f3tese de ulterior modifica\u00e7\u00e3o de sua decis\u00e3o original, a fundamenta\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias que o levou a modificar sua posi\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022410,"hashId":"8d564d9258f17cf0d8b5b86489c816c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que as tutelas provis\u00f3rias em geral comportem revoga\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma estabilidade m\u00ednima, <em>rebus sic stantibus<\/em>, que imp\u00f5e ao ju\u00edzo, na hip\u00f3tese de ulterior modifica\u00e7\u00e3o de sua decis\u00e3o original, a fundamenta\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias que o levou a modificar sua posi\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":7877179,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877179,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877180,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de 91 a 95.","id":489402,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confus\u00e3o patrimonial, como requisito para a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, se verifica com a transfer\u00eancia de ativos ou de passivos sem efetivas contrapresta\u00e7\u00f5es, ainda que cuidem de bens sem valor significante.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022417,"hashId":"3e049eb828960141820c084edeed91af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A confus\u00e3o patrimonial, como requisito para a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, se verifica com a transfer\u00eancia de ativos ou de passivos sem efetivas contrapresta\u00e7\u00f5es, ainda que cuidem de bens sem valor significante.<\/p>","resposta":7877194,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877193,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877194,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens de 96 a 100 acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":489405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o de efeitos somente \u00e9 aplic\u00e1vel ao controle concentrado de constitucionalidade, n\u00e3o se a admitindo em controle difuso, eis que, extraindo seu fundamento da seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o estar\u00e1 em risco quando os efeitos da decis\u00e3o se conservarem entre as partes.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022357,"hashId":"d1b83754c8502f170179d03eb340d20a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o de efeitos somente \u00e9 aplic\u00e1vel ao controle concentrado de constitucionalidade, n\u00e3o se a admitindo em controle difuso, eis que, extraindo seu fundamento da seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o estar\u00e1 em risco quando os efeitos da decis\u00e3o se conservarem entre as partes.<\/p>","resposta":7877065,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplicabilidade das normas constitucionais e dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de 76 a 80.","id":489392,"enunciado":"<p>A respeito da aplicabilidade das normas constitucionais e dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cia da decis\u00e3o e modula\u00e7\u00e3o temporal dos efeitos ou decis\u00e3o de calibragem","oab":true,"nome":"Efic\u00e1cia da decis\u00e3o e modula\u00e7\u00e3o temporal dos efeitos ou decis\u00e3o de calibragem","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407758,"slug":"direito-constitucional-eficacia-da-decisao-e-modulacao-temporal-dos-efeitos-ou-decisao-de-calibragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria, mesmo a de evid\u00eancia, quando se cal\u00e7ar na probabilidade do direito, se relaciona com cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, superficial.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022401,"hashId":"1a5b187fcb697cf3a992b089f2cbb6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria, mesmo a de evid\u00eancia, quando se cal\u00e7ar na probabilidade do direito, se relaciona com cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, superficial.<\/p>","resposta":7877158,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877158,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877159,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de 91 a 95.","id":489402,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 tutela provis\u00f3ria, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue o excerto abaixo.Os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos t\u00eam cooperado para que os jovens passem por v\u00e1rias mudan\u00e7as de comportamento. De certa forma, muitas ferramentas tecnol\u00f3gicas, a exemplo dos celulares, acabam por prejudicar o estudante quanto ao seu interesse pela escola afetando, em grande medida, seu desenvolvimento e sua aprendizagem. Logo, cabe aos professores, gestores e especialistas em educa\u00e7\u00e3o encontrar alternativas did\u00e1ticas para o jovem do s\u00e9culo XXI.Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":67626,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 18:31:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2072151,"hashId":"751b02c62e68cf1ba112a603a5c5158d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue o excerto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos t\u00eam cooperado para que os jovens passem por v\u00e1rias mudan\u00e7as de comportamento. De certa forma, muitas ferramentas tecnol\u00f3gicas, a exemplo dos celulares, acabam por prejudicar o estudante quanto ao seu interesse pela escola afetando, em grande medida, seu desenvolvimento e sua aprendizagem. Logo, cabe aos professores, gestores e especialistas em educa\u00e7\u00e3o encontrar alternativas did\u00e1ticas para o jovem do s\u00e9culo XXI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":8093573,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 completamente correto","id":8093573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 completamente correto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente correto uma vez que o jovem do s\u00e9culo XXI n\u00e3o tem qualquer queixa quanto ao modelo pedag\u00f3gico vigente.","id":8093574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente correto uma vez que o jovem do s\u00e9culo XXI n\u00e3o tem qualquer queixa quanto ao modelo pedag\u00f3gico vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 parcialmente correto uma vez que o jovem n\u00e3o apresentou qualquer mudan\u00e7a de comportamento em decorr\u00eancia das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.","id":8093575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 parcialmente correto uma vez que o jovem n\u00e3o apresentou qualquer mudan\u00e7a de comportamento em decorr\u00eancia das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O excerto est\u00e1 completamente incorreto.","id":8093576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto est\u00e1 completamente incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o itens obrigat\u00f3rios em um plano de aula, EXCETO: ","provas":[{"id":67626,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 18:32:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2072181,"hashId":"a6ac1cf62cc60b6273f4999db551f7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o itens obrigat\u00f3rios em um plano de aula, EXCETO: <\/p>","resposta":8093710,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conte\u00fado.","id":8093708,"corpo":"<p>Conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Objetivos.","id":8093709,"corpo":"<p> Objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proposta.","id":8093710,"corpo":"<p>Proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o. ","id":8093711,"corpo":"<p>Dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS Power Point 2010, \u00e9 poss\u00edvel, para criar uma apresenta\u00e7\u00e3o, utilizar um recurso que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es de fonte do texto, cores, efeitos, mantendo um padr\u00e3o para todos os slides. Que nome se d\u00e1 a essa fun\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":67490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 18:57:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076761,"hashId":"af1bcf7d305212701db15bd604281a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS Power Point 2010, \u00e9 poss\u00edvel, para criar uma apresenta\u00e7\u00e3o, utilizar um recurso que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es de fonte do texto, cores, efeitos, mantendo um padr\u00e3o para todos os slides. Que nome se d\u00e1 a essa fun\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":8114458,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" slide standard. ","id":8114457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> slide standard. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"slide mestre. ","id":8114458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">slide mestre. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"slide \u00fanico. ","id":8114459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">slide \u00fanico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"slide acentuado. ","id":8114460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">slide acentuado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"slide remarcado. ","id":8114461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">slide remarcado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o PowerPoint \u00e9 poss\u00edvel:I. Criar apresenta\u00e7\u00f5es do zero ou usar um modelo.II. Adicionar texto, imagens e v\u00eddeos.III. Adicionar transi\u00e7\u00f5es, anima\u00e7\u00f5es e movimentos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 19:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966541,"hashId":"21f453ad18b02c388a047bbe877ac25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o PowerPoint \u00e9 poss\u00edvel:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Criar apresenta\u00e7\u00f5es do zero ou usar um modelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Adicionar texto, imagens e v\u00eddeos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adicionar transi\u00e7\u00f5es, anima\u00e7\u00f5es e movimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":7623203,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7623199,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7623200,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7623201,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7623202,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7623203,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":483221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.741\/2003 \u2010 Estatuto do Idoso, analisar a senten\u00e7a abaixo: Os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter c\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos e viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade culturais (1\u00aa parte). A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, no m\u00e1ximo, 50% nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer (2\u00aa parte). Os meios de comunica\u00e7\u00e3o manter\u00e3o espa\u00e7os ou hor\u00e1rios especiais voltados aos idosos, com finalidade informativa, educativa, art\u00edstica e cultural, e ao p\u00fablico, sobre o processo de envelhecimento (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":63019,"cargo":{"descricao":"Monitor de Dan\u00e7a","id":7086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-monitor-de-danca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Monitor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 20:39:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":1922176,"hashId":"ee992f9117314bede14d21a750372e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 10.741\/2003 \u2010 Estatuto do Idoso, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter c\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos e viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade culturais (1\u00aa parte). A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, no m\u00e1ximo, 50% nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer (2\u00aa parte). Os meios de comunica\u00e7\u00e3o manter\u00e3o espa\u00e7os ou hor\u00e1rios especiais voltados aos idosos, com finalidade informativa, educativa, art\u00edstica e cultural, e ao p\u00fablico, sobre o processo de envelhecimento (3\u00aa parte). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":7423598,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta. ","id":7423596,"corpo":"<p>Totalmente correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes. ","id":7423597,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":7423598,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":7423599,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":7423600,"corpo":"<p>Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No painel de instrumentos de um carro, qual o significado da imagem ao lado?","provas":[{"id":65587,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2011609,"hashId":"34c887ed242ccdddb24a27b789027c20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No painel de instrumentos de um carro, qual o significado da imagem ao lado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65587\/questao\/2011609-20211103175102000000-0.png\"><\/p>","resposta":7828702,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luz da bateria","id":7828699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz da bateria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luz do controle de estabilidade","id":7828700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz do controle de estabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luz da inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do motor","id":7828701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz da inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do motor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luz da temperatura da \u00e1gua","id":7828702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz da temperatura da \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luz de aviso do airbag","id":7828703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz de aviso do airbag<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no monitoramento ambiental, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Consiste no processo de coleta de dados, estudo e acompanhamento cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico das vari\u00e1veis ambientais. ( ) A implanta\u00e7\u00e3o de atividades de monitoramento ambiental necessita de uma sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de indicadores que expressem as condi\u00e7\u00f5es qualitativas ou quantitativas do que ser\u00e1 medido e avaliado. ( ) Permite dimensionar a magnitude dos impactos ambientais, como ainda avaliar a efici\u00eancia de eventuais medidas preventivas e\/ou de remedia\u00e7\u00e3o adotadas. ( ) Dar suporte \u00e0s pol\u00edticas de gest\u00e3o, pois subsidia medidas de planejamento e controle, por exemplo, dos recursos h\u00eddricos. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:41:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900715,"hashId":"51f79fd33301fae891fa65c094678816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no monitoramento ambiental, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consiste no processo de coleta de dados, estudo e acompanhamento cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico das vari\u00e1veis ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A implanta\u00e7\u00e3o de atividades de monitoramento ambiental necessita de uma sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de indicadores que expressem as condi\u00e7\u00f5es qualitativas ou quantitativas do que ser\u00e1 medido e avaliado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite dimensionar a magnitude dos impactos ambientais, como ainda avaliar a efici\u00eancia de eventuais medidas preventivas e\/ou de remedia\u00e7\u00e3o adotadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dar suporte \u00e0s pol\u00edticas de gest\u00e3o, pois subsidia medidas de planejamento e controle, por exemplo, dos recursos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":7329210,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7329210,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7329211,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7329212,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7329213,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7329214,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401113,"slug":"meio-ambiente-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Mapa do Turismo Brasileiro, no estado do Rio de Janeiro, a regi\u00e3o tur\u00edstica da costa do sol \u00e9 composta por 12 munic\u00edpios. Qual das alternativas, abaixo, n\u00e3o contempla munic\u00edpios dessa regi\u00e3o tur\u00edstica? ","provas":[{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1915319,"hashId":"ba2dcf28fc8d1f5992236d12935d104a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Mapa do Turismo Brasileiro, no estado do Rio de Janeiro, a regi\u00e3o tur\u00edstica da costa do sol \u00e9 composta por 12 munic\u00edpios. Qual das alternativas, abaixo, n\u00e3o contempla munic\u00edpios dessa regi\u00e3o tur\u00edstica? <\/p>","resposta":7393322,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios, Arraial do Cabo, Cabo Frio.","id":7393320,"corpo":"<p>Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios, Arraial do Cabo, Cabo Frio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carapebus, Casimiro de Abreu, Iguaba Grande","id":7393321,"corpo":"<p>Carapebus, Casimiro de Abreu, Iguaba Grande<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra, S\u00e3o Fid\u00e9lis, Cardoso Moreira.","id":7393322,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra, S\u00e3o Fid\u00e9lis, Cardoso Moreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quissam\u00e3, S\u00e3o Pedro da Aldeia, Saquarema.","id":7393323,"corpo":"<p>Quissam\u00e3, S\u00e3o Pedro da Aldeia, Saquarema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cadeias e teias alimentares, tem-se que I. a sequ\u00eancia de seres em que um serve de alimento para o outro denomina-se cadeia alimentar. II. o conjunto de todos os organismos de um ecossistema com o mesmo tipo de nutri\u00e7\u00e3o constitui um n\u00edvel alimentar. III. alguns animais podem ocupar mais de um n\u00edvel tr\u00f3fico, por exemplo os on\u00edvoros, que s\u00e3o tanto produtores quanto herb\u00edvoros. IV. os organismos podem ser classificados de acordo com a posi\u00e7\u00e3o que ocupa na teia alimentar.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:43:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900720,"hashId":"85f1e6d6e9771a0aba05a6020fa70312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre cadeias e teias alimentares, tem-se que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a sequ\u00eancia de seres em que um serve de alimento para o outro denomina-se cadeia alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o conjunto de todos os organismos de um ecossistema com o mesmo tipo de nutri\u00e7\u00e3o constitui um n\u00edvel alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. alguns animais podem ocupar mais de um n\u00edvel tr\u00f3fico, por exemplo os on\u00edvoros, que s\u00e3o tanto produtores quanto herb\u00edvoros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. os organismos podem ser classificados de acordo com a posi\u00e7\u00e3o que ocupa na teia alimentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":7329236,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":7329233,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":7329234,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":7329235,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":7329236,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":7329237,"corpo":"<p>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos relacionados \u00e0 Geologia Ambiental tem-se que o(a) I. intemperismo e a eros\u00e3o s\u00e3o processos geol\u00f3gicos, independentes e separ\u00e1veis, importantes no ciclo das rochas. II. tect\u00f4nica e o vulcanismo, outros dois elementos do ciclo das rochas, alteram os materiais rochosos, convertendo as rochas em sedimentos e formando solos. III. produ\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 um processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o negativa \u2013 isto \u00e9, o produto do processo impulsiona o pr\u00f3prio processo. IV. varia\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono na atmosfera influencia a taxa de intemperismo. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":62233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1900642,"hashId":"f38ea92356cc3509c9a7d09df918808d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos relacionados \u00e0 Geologia Ambiental tem-se que o(a) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. intemperismo e a eros\u00e3o s\u00e3o processos geol\u00f3gicos, independentes e separ\u00e1veis, importantes no ciclo das rochas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. tect\u00f4nica e o vulcanismo, outros dois elementos do ciclo das rochas, alteram os materiais rochosos, convertendo as rochas em sedimentos e formando solos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. produ\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 um processo de retroalimenta\u00e7\u00e3o negativa \u2013 isto \u00e9, o produto do processo impulsiona o pr\u00f3prio processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. varia\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono na atmosfera influencia a taxa de intemperismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":7328884,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":7328880,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":7328881,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":7328882,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":7328883,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":7328884,"corpo":"<p>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O professor M\u00e1rio Carlos Beni, doutor em ci\u00eancias da comunica\u00e7\u00e3o e Livre Docente em Turismo pela Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes da Universidade de S\u00e3o Paulo (ECA\/USP). Em seu olhar, o planejamento tur\u00edstico faz parte do Conjunto das Rela\u00e7\u00f5es Estruturais do SISTUR, no subsistema da _____________, que \u00e9 respons\u00e1vel pelas Pol\u00edticas, Planejamento e Gest\u00e3o do turismo. Fonte: https:\/\/periodicos.ufrn.br\/turismocontemporaneo\/article\/download\/6042\/6411\/ Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: ","provas":[{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1915325,"hashId":"910e13dab2ceb76aa2a52758e2e01c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O professor M\u00e1rio Carlos Beni, doutor em ci\u00eancias da comunica\u00e7\u00e3o e Livre Docente em Turismo pela Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes da Universidade de S\u00e3o Paulo (ECA\/USP). Em seu olhar, o planejamento tur\u00edstico faz parte do Conjunto das Rela\u00e7\u00f5es Estruturais do SISTUR, no subsistema da _____________, que \u00e9 respons\u00e1vel pelas Pol\u00edticas, Planejamento e Gest\u00e3o do turismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/periodicos.ufrn.br\/turismocontemporaneo\/article\/download\/6042\/6411\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto: <\/p>","resposta":7393348,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superestrutura.","id":7393348,"corpo":"<p>Superestrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superecon\u00f4mica.","id":7393349,"corpo":"<p>Superecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o ambiental.","id":7393350,"corpo":"<p>Gest\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecologia.","id":7393351,"corpo":"<p>Ecologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Planejamento Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Planejamento Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402774,"slug":"turismo-e-hotelaria-planejamento-turistico"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fluxo de energia, leia as alternativas a seguir e assinale a CORRETA.","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:43:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900718,"hashId":"6a483c43409fd20ded95d48db9636c81","enunciado":"<p>Sobre o fluxo de energia, leia as alternativas a seguir e assinale a CORRETA.<\/p>","resposta":7329226,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o de energia solar em energia qu\u00edmica pelos seres fotossintetizantes denomina-se produtividade secund\u00e1ria bruta.","id":7329224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o de energia solar em energia qu\u00edmica pelos seres fotossintetizantes denomina-se produtividade secund\u00e1ria bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre a produtividade secund\u00e1ria bruta e a respira\u00e7\u00e3o realizada pelos animais \u00e9 denominada de produtividade secund\u00e1ria l\u00edquida.","id":7329225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre a produtividade secund\u00e1ria bruta e a respira\u00e7\u00e3o realizada pelos animais \u00e9 denominada de produtividade secund\u00e1ria l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A energia dispon\u00edvel para os consumidores prim\u00e1rios \u00e9 sempre maior quando comparada \u00e0 dispon\u00edvel para os secund\u00e1rios.","id":7329226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia dispon\u00edvel para os consumidores prim\u00e1rios \u00e9 sempre maior quando comparada \u00e0 dispon\u00edvel para os secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a pir\u00e2mide de energia, a quantidade de energia dispon\u00edvel para o consumidor terci\u00e1rio \u00e9 sempre maior quando comparada \u00e0 dispon\u00edvel para os produtores.","id":7329227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a pir\u00e2mide de energia, a quantidade de energia dispon\u00edvel para o consumidor terci\u00e1rio \u00e9 sempre maior quando comparada \u00e0 dispon\u00edvel para os produtores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A biomassa dos consumidores e a mat\u00e9ria org\u00e2nica morta constituem o estoque final da energia dispon\u00edvel nos ecossistemas.","id":7329228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biomassa dos consumidores e a mat\u00e9ria org\u00e2nica morta constituem o estoque final da energia dispon\u00edvel nos ecossistemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a entre as receitas e despesas?","provas":[{"id":68015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 23:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082071,"hashId":"b15dc8035adc850e626d4815df8d0006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a diferen\u00e7a entre as receitas e despesas?<\/p>","resposta":8138956,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 340,00;","id":8138956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 340,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 390,00;","id":8138957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 390,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 440,00;","id":8138958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 440,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 640,00.","id":8138959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 640,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o quadro abaixo e responda as quest\u00f5es 38 e 39.OR\u00c7AMENTO DOM\u00c9STICOReceitasSal\u00e1rioR$ 2.500,00DespesasSupermercadoR$ 430,00\u00c1gua\/luzR$ 100,00TelefoneR$ 50,00CelularR$ 65,00Condom\u00ednioR$ 175,00Combust\u00edvelR$ 140,00EscolaR$ 600,00Plano de Sa\u00fadeR$ 300,00OutrosR$ 300,00","id":496355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observe o quadro abaixo e responda as quest\u00f5es 38 e 39.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"117\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: center;\"><strong>OR\u00c7AMENTO DOM\u00c9STICO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(17, 85, 204)\" style=\"background-color: rgb(17, 85, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(17, 85, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Receitas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(0, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(0, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(0, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Supermercado<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 430,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua\/luz<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Telefone<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Celular<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 65,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condom\u00ednio<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 175,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Combust\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 140,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Escola<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Plano de Sa\u00fade<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 300,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada litro de caf\u00e9 pronto, usamos 100g de p\u00f3. Ap\u00f3s o uso (no filtro) a borra de caf\u00e9 cont\u00e9m 80g de \u00e1gua e 100g de p\u00f3. Quanto de \u00e1gua devemos colocar para ter 1 litro de caf\u00e9?","provas":[{"id":67490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 23:59:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076738,"hashId":"98c5f01f8d1511209258dac988da96af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada litro de caf\u00e9 pronto, usamos 100g de p\u00f3. Ap\u00f3s o uso (no filtro) a borra de caf\u00e9 cont\u00e9m 80g de \u00e1gua e 100g de p\u00f3. Quanto de \u00e1gua devemos colocar para ter 1 litro de caf\u00e9?<\/p>","resposta":8114347,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80g","id":8114345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1080L","id":8114346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1080L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1080g","id":8114347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1080g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000ml","id":8114348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1180ml","id":8114349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1180ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas para o Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA) analise as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":62231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":21744},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Morada Nova","sigla":"IMAMN","id":4974,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imamn-ce-2021-cetrede-tecnico-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - IMAMN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:38:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1900673,"hashId":"59655b4d21e2eae4dd43b4a8b9c1b2c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas para o Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA) analise as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA.<\/p>","resposta":7329022,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ISO 14000 \u00e9 uma s\u00e9rie de normas que visa estabelecer procedimentos e diretrizes para a gest\u00e3o ambiental nas empresas.","id":7329021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ISO 14000 \u00e9 uma s\u00e9rie de normas que visa estabelecer procedimentos e diretrizes para a gest\u00e3o ambiental nas empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinado pa\u00eds pode, atrav\u00e9s de normas ambientais, estabelecer restri\u00e7\u00f5es sobre os seus processos produtivos, entretanto, n\u00e3o poder\u00e1 aplicar regras de prote\u00e7\u00e3o para a entrada de bens de outros pa\u00edses em seu territ\u00f3rio.","id":7329022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado pa\u00eds pode, atrav\u00e9s de normas ambientais, estabelecer restri\u00e7\u00f5es sobre os seus processos produtivos, entretanto, n\u00e3o poder\u00e1 aplicar regras de prote\u00e7\u00e3o para a entrada de bens de outros pa\u00edses em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ISO 14000 auxilia as empresas e institui\u00e7\u00f5es em dire\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":7329023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ISO 14000 auxilia as empresas e institui\u00e7\u00f5es em dire\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas ISO 14000 s\u00e3o sistematizadas em termos de estrutura\u00e7\u00e3o e rotula\u00e7\u00e3o.","id":7329024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas ISO 14000 s\u00e3o sistematizadas em termos de estrutura\u00e7\u00e3o e rotula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do SGA na empresa visa reduzir e\/ou eliminar impactos ambientais que decorem dos processos de produ\u00e7\u00e3o.","id":7329025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o do SGA na empresa visa reduzir e\/ou eliminar impactos ambientais que decorem dos processos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401113,"slug":"meio-ambiente-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da casa de Alice at\u00e9 a Prefeitura onde trabalha tem uma dist\u00e2ncia de 5 quil\u00f4metros. Todos os dias Alice vai para Prefeitura e s\u00f3 retorna no in\u00edcio da noite. Trabalha de segunda \u00e0 sexta. Durante a semana, para ir e vir do trabalho, Alice caminha um total de: ","provas":[{"id":68015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar de Servi\u00e7os - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 23:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082004,"hashId":"e8ed9a1eb0efb8c88c70bd5274b403cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da casa de Alice at\u00e9 a Prefeitura onde trabalha tem uma dist\u00e2ncia de 5 quil\u00f4metros. Todos os dias Alice vai para Prefeitura e s\u00f3 retorna no in\u00edcio da noite. Trabalha de segunda \u00e0 sexta. Durante a semana, para ir e vir do trabalho, Alice caminha um total de: <\/p>","resposta":8138738,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 quil\u00f4metros;","id":8138736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 quil\u00f4metros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 quil\u00f4metros;","id":8138737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 quil\u00f4metros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 quil\u00f4metros;","id":8138738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 quil\u00f4metros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 quil\u00f4metros.","id":8138739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Exorta\u00e7\u00e3o Apost\u00f3lica P\u00f3s-Sinodal Pastores Dabo Vobis, do Papa Jo\u00e3o Paulo II, depois de ressaltar a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o pessoal do padre com Cristo, faz uma exig\u00eancia corretamente indicada em","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:27:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063158,"hashId":"1b28a2feec955691e64e0d662e5efea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Exorta\u00e7\u00e3o Apost\u00f3lica P\u00f3s-Sinodal Pastores Dabo Vobis, do Papa Jo\u00e3o Paulo II, depois de ressaltar a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o pessoal do padre com Cristo, faz uma exig\u00eancia corretamente indicada em<\/p>","resposta":8055152,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acolher os seus pares em esp\u00edrito de colegialidade, comprometendo-se a ter uma vida santa.","id":8055151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher os seus pares em esp\u00edrito de colegialidade, comprometendo-se a ter uma vida santa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolher o Evangelho como dom oferecido a sua pessoa, comprometendo-o a ter uma vida santa.","id":8055152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher o Evangelho como dom oferecido a sua pessoa, comprometendo-o a ter uma vida santa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecer o seu processo de amadurecimento humano cont\u00ednuo, comprometendo-se a ter uma vida santa.","id":8055153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer o seu processo de amadurecimento humano cont\u00ednuo, comprometendo-se a ter uma vida santa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acolher a comunidade eclesial como espa\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o de amor e f\u00e9, comprometendo-se a ter uma vida santa.","id":8055154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher a comunidade eclesial como espa\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o de amor e f\u00e9, comprometendo-se a ter uma vida santa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Instru\u00e7\u00e3o \u201cO Presb\u00edtero, pastor e guia da comunidade paroquial\u201d, da Congrega\u00e7\u00e3o para o Clero, s\u00e3o tr\u00eas as realidades teol\u00f3gicas insepar\u00e1veis, corretamente indicadas em a\/o","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:27:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063132,"hashId":"3050d482ad2316ed037d0e0cb009dc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Instru\u00e7\u00e3o \u201cO Presb\u00edtero, pastor e guia da comunidade paroquial\u201d, da Congrega\u00e7\u00e3o para o Clero, s\u00e3o tr\u00eas as realidades teol\u00f3gicas insepar\u00e1veis, corretamente indicadas em a\/o<\/p>","resposta":8055031,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, a pastoral e a obedi\u00eancia a seu bispo.","id":8055030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, a pastoral e a obedi\u00eancia a seu bispo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser e o agir do sacerdote, a sua consagra\u00e7\u00e3o e o seu minist\u00e9rio.","id":8055031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser e o agir do sacerdote, a sua consagra\u00e7\u00e3o e o seu minist\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, seu minist\u00e9rio e a obedi\u00eancia a seu bispo.","id":8055032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, seu minist\u00e9rio e a obedi\u00eancia a seu bispo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, a espiritualidade presbiteral e a missionaridade.","id":8055033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consagra\u00e7\u00e3o sacerdotal, a espiritualidade presbiteral e a missionaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os crit\u00e9rios para a candidatura ao semin\u00e1rio maior, conforme a CNBB, e informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.( ) Estar vivendo uma experi\u00eancia de f\u00e9 e de obedi\u00eancia \u00e0 Igreja.( ) Estar inserido e comprometido com uma comunidade crist\u00e3.( ) Encontrar-se num processo normal de amadurecimento humano.( ) Estar consciente de ter sido escolhido por Deus para um minist\u00e9rio especial.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:28:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063185,"hashId":"14c97e4cb861e2b8ea70facca671f171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os crit\u00e9rios para a candidatura ao semin\u00e1rio maior, conforme a CNBB, e informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estar vivendo uma experi\u00eancia de f\u00e9 e de obedi\u00eancia \u00e0 Igreja.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estar inserido e comprometido com uma comunidade crist\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Encontrar-se num processo normal de amadurecimento humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estar consciente de ter sido escolhido por Deus para um minist\u00e9rio especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8055281,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":8055278,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":8055279,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":8055280,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V).","id":8055281,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O xinto\u00edsmo, de origem japonesa, n\u00e3o tem uma escritura sagrada. ","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:29:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051321,"hashId":"48870d665a20d3d9e34e716db269466b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O xinto\u00edsmo, de origem japonesa, n\u00e3o tem uma escritura sagrada. <\/p>","resposta":8002855,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002855,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002856,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As mais diversas religi\u00f5es, especialmente as monote\u00edstas, comungam de dois elementos comuns: o conceito de revela\u00e7\u00e3o e a aceita\u00e7\u00e3o de um corpo liter\u00e1rio normativo, ou seja, um c\u00e2none. Tendo como refer\u00eancia a no\u00e7\u00e3o de escrituras sagradas, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":492824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mais diversas religi\u00f5es, especialmente as monote\u00edstas, comungam de dois elementos comuns: o conceito de revela\u00e7\u00e3o e a aceita\u00e7\u00e3o de um corpo liter\u00e1rio normativo, ou seja, um c\u00e2none. Tendo como refer\u00eancia a no\u00e7\u00e3o de escrituras sagradas, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _________________ demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973852,"hashId":"31ad3e64e60a57fa3f1f4a5b36b39ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O _________________ demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando a previs\u00e3o inicial, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":7656469,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":7656466,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":7656467,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":7656468,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7656469,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Turismo (PNT), em seu artigo 5\u00ba, traz os objetivos dessa pol\u00edtica. Desses objetivos, podemos citar reduzir as disparidades sociais e econ\u00f4micas de ordem regional, promovendo:","provas":[{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1915309,"hashId":"51a21545bae7a6c8929cb144825a72b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Turismo (PNT), em seu artigo 5\u00ba, traz os objetivos dessa pol\u00edtica. Desses objetivos, podemos citar reduzir as disparidades sociais e econ\u00f4micas de ordem regional, promovendo:<\/p>","resposta":7393276,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o do bem-estar geral.","id":7393274,"corpo":"<p>A eleva\u00e7\u00e3o do bem-estar geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condutas e pr\u00e1ticas de m\u00ednimo impacto compat\u00edveis com a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente natural.","id":7393275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutas e pr\u00e1ticas de m\u00ednimo impacto compat\u00edveis com a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o social pelo crescimento da oferta de trabalho e melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":7393276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o social pelo crescimento da oferta de trabalho e melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio tur\u00edstico nacional, atualizando-o regularmente.","id":7393277,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio tur\u00edstico nacional, atualizando-o regularmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Turismo - PTN","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Turismo - PTN","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402786,"slug":"turismo-e-hotelaria-plano-nacional-de-turismo-ptn"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado tur\u00edstico funciona como uma rede de informa\u00e7\u00f5es que deixa os turistas (consumidores) ou empresas tur\u00edsticas tomarem determinadas decis\u00f5es sobre como resolver problemas econ\u00f4micos do setor. Um mercado classificado como competi\u00e7\u00e3o perfeita, apresenta a seguinte caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1915307,"hashId":"7bd50389dd53c9eb6af8f64bb277979a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado tur\u00edstico funciona como uma rede de informa\u00e7\u00f5es que deixa os turistas (consumidores) ou empresas tur\u00edsticas tomarem determinadas decis\u00f5es sobre como resolver problemas econ\u00f4micos do setor. Um mercado classificado como competi\u00e7\u00e3o perfeita, apresenta a seguinte caracter\u00edstica: <\/p>","resposta":7393267,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de muitos compradores e vendedores que agem independentemente e com produtos diferenciados","id":7393265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia de muitos compradores e vendedores que agem independentemente e com produtos diferenciados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As empresas s\u00e3o livres para entrada e sa\u00edda do mercado e as compras e vendas individuais mudam os pre\u00e7os dos produtos","id":7393266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas s\u00e3o livres para entrada e sa\u00edda do mercado e as compras e vendas individuais mudam os pre\u00e7os dos produtos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande n\u00famero de vendedores e compradores sem rela\u00e7\u00f5es entre eles, ofertando produtos homog\u00eaneos e tentam competir em condi\u00e7\u00f5es de igualdade","id":7393267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande n\u00famero de vendedores e compradores sem rela\u00e7\u00f5es entre eles, ofertando produtos homog\u00eaneos e tentam competir em condi\u00e7\u00f5es de igualdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poucos vendedores grandes e muitos compradores pequenos, os produtos oferecidos podem ser diferenciados ou homog\u00eaneos.","id":7393268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucos vendedores grandes e muitos compradores pequenos, os produtos oferecidos podem ser diferenciados ou homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Demanda e Mercado Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Demanda e Mercado Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422506,"slug":"turismo-e-hotelaria-demanda-e-mercado-turistico"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a atividade tur\u00edstica exista \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma oferta atrativa nos lugares classificados como receptores. A oferta tur\u00edstica compreende todos os bens e servi\u00e7os que satisfazem necessidades tur\u00edsticas. Dentre esses bens podemos classificar como bem imaterial: ","provas":[{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1915302,"hashId":"499d4b22fe16d2ce7ee307baa2ad8c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a atividade tur\u00edstica exista \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma oferta atrativa nos lugares classificados como receptores. A oferta tur\u00edstica compreende todos os bens e servi\u00e7os que satisfazem necessidades tur\u00edsticas. Dentre esses bens podemos classificar como bem imaterial: <\/p>","resposta":7393244,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima.","id":7393243,"corpo":"<p>O clima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exotismo.","id":7393244,"corpo":"<p>O exotismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As est\u00e2ncias termais.","id":7393245,"corpo":"<p>As est\u00e2ncias termais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":7393246,"corpo":"<p>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Demanda e Mercado Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Demanda e Mercado Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422506,"slug":"turismo-e-hotelaria-demanda-e-mercado-turistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teologia da liberta\u00e7\u00e3o tem, em seu ide\u00e1rio, a cr\u00edtica ao sistema socialista, revelando que ele produz a idolatria ao Estado, e a cr\u00edtica \u00e0 ideologia do controle estatal e da planifica\u00e7\u00e3o da economia.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:34:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051340,"hashId":"fd9f420c0d4ba5e5780d602d02eeeca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teologia da liberta\u00e7\u00e3o tem, em seu ide\u00e1rio, a cr\u00edtica ao sistema socialista, revelando que ele produz a idolatria ao Estado, e a cr\u00edtica \u00e0 ideologia do controle estatal e da planifica\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","resposta":8002894,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. G. Arag\u00e3o e M. Souza. Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso. In: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.","id":492829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">G. Arag\u00e3o e M. Souza.<strong> Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso<\/strong>. <em>In<\/em>: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teologia do pluralismo religioso \u00e9 o novo nome adotado para a teologia das religi\u00f5es, ramo que se desenvolveu na d\u00e9cada de 1960 e que promove uma reflex\u00e3o \u00e0 luz da f\u00e9 sobre a pluralidade das religi\u00f5es.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:33:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051338,"hashId":"ca8ee17e2f4e6e31f72d888a0989c7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teologia do pluralismo religioso \u00e9 o novo nome adotado para a teologia das religi\u00f5es, ramo que se desenvolveu na d\u00e9cada de 1960 e que promove uma reflex\u00e3o \u00e0 luz da f\u00e9 sobre a pluralidade das religi\u00f5es.<\/p>","resposta":8002889,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002889,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002890,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. G. Arag\u00e3o e M. Souza. Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso. In: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.","id":492829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">G. Arag\u00e3o e M. Souza.<strong> Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso<\/strong>. <em>In<\/em>: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teologia feminista se prop\u00f5e a oferecer uma nova compreens\u00e3o simb\u00f3lica do ser humano, que possa se contrapor \u00e0s consequ\u00eancias psicossociais da supervaloriza\u00e7\u00e3o do divino masculino, que provocaram, e ainda provocam, mecanismos de domina\u00e7\u00e3o e de submiss\u00e3o, sobretudo, sobre as mulheres.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:33:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051336,"hashId":"4ea35d82d35c71e469748a4fc3702406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teologia feminista se prop\u00f5e a oferecer uma nova compreens\u00e3o simb\u00f3lica do ser humano, que possa se contrapor \u00e0s consequ\u00eancias psicossociais da supervaloriza\u00e7\u00e3o do divino masculino, que provocaram, e ainda provocam, mecanismos de domina\u00e7\u00e3o e de submiss\u00e3o, sobretudo, sobre as mulheres.<\/p>","resposta":8002885,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002885,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002886,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. G. Arag\u00e3o e M. Souza. Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso. In: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.","id":492829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O ensino religioso \u00e9 compreendido como educa\u00e7\u00e3o sobre a religiosidade humana, devendo tratar pedagogicamente do conhecimento espiritual que existe entre e para al\u00e9m de todas as tradi\u00e7\u00f5es m\u00edsticas, religiosas e n\u00e3o religiosas, tematizando seus conte\u00fados simb\u00f3licos nos espa\u00e7os e tempos sagrados, bem como os valores \u2014 e antivalores \u2014 que as espiritualidades, na pr\u00e1tica, desenvolvem ao longo da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">G. Arag\u00e3o e M. Souza.<strong> Transdisciplinaridade, o campo das Ci\u00eancias da Religi\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o ao Ensino Religioso<\/strong>. <em>In<\/em>: Estudos Teol\u00f3gicos, S\u00e3o Leopoldo, v. 58, n.\u00ba 1, jan.-jun.\/2018, p. 42-56 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca de diferentes teologias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos de institui\u00e7\u00f5es educacionais confessionais devem ser sobrepostos aos princ\u00edpios da laicidade dos conhecimentos cient\u00edficos. ","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:34:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051345,"hashId":"cd0b9a8e1bd03e87b5454aae5f079df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos de institui\u00e7\u00f5es educacionais confessionais devem ser sobrepostos aos princ\u00edpios da laicidade dos conhecimentos cient\u00edficos. <\/p>","resposta":8002904,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002903,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002904,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. ","id":492833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios, o plano pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, os objetivos, os planejamentos, os calend\u00e1rios, as regras, as normas de conduta e a forma de atua\u00e7\u00e3o de uma escola confessional se baseiam em uma religi\u00e3o espec\u00edfica, diferentemente do caso de escolas laicas.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:34:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051346,"hashId":"705c19ed361a85b23b9e8d5bf2c6e665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios, o plano pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, os objetivos, os planejamentos, os calend\u00e1rios, as regras, as normas de conduta e a forma de atua\u00e7\u00e3o de uma escola confessional se baseiam em uma religi\u00e3o espec\u00edfica, diferentemente do caso de escolas laicas.<\/p>","resposta":8002905,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002905,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002906,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. ","id":492833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do trabalho educacional em escola confessional \u00e9 o desenvolvimento dos sentimentos religiosos nos alunos, sendo esse trabalho diretamente vinculado \u00e0 religi\u00e3o professada por esse tipo de institui\u00e7\u00e3o educacional.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:34:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051347,"hashId":"3890a62fbbe321c716ad8c96e5369e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do trabalho educacional em escola confessional \u00e9 o desenvolvimento dos sentimentos religiosos nos alunos, sendo esse trabalho diretamente vinculado \u00e0 religi\u00e3o professada por esse tipo de institui\u00e7\u00e3o educacional.<\/p>","resposta":8002907,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. ","id":492833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional referente ao ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a tipifica\u00e7\u00e3o da escola confessional em territ\u00f3rio nacional, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do ensino religioso no Brasil \u00e9 a delimita\u00e7\u00e3o de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, de modo a diferenciar os objetivos do ensino religioso dos objetivos do ensino da filosofia e da sociologia.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051384,"hashId":"4de48857e16cf1a5705daf1a9e5fb371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do ensino religioso no Brasil \u00e9 a delimita\u00e7\u00e3o de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, de modo a diferenciar os objetivos do ensino religioso dos objetivos do ensino da filosofia e da sociologia.<\/p>","resposta":8002981,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002981,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002982,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso, embora possa ser mais direcionado a uma religi\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o visa converter os estudantes a alguma cren\u00e7a religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir, considerando os objetivos do ensino religioso para o ensino fundamental na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.","id":492841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso, embora possa ser mais direcionado a uma religi\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o visa converter os estudantes a alguma cren\u00e7a religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir, considerando os objetivos do ensino religioso para o ensino fundamental na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino da esfera do sagrado e de suas rela\u00e7\u00f5es com determinadas religi\u00f5es consiste em um objetivo do ensino religioso no Brasil.","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051386,"hashId":"ad5702b04425c3452d2f2ec59067382f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da esfera do sagrado e de suas rela\u00e7\u00f5es com determinadas religi\u00f5es consiste em um objetivo do ensino religioso no Brasil.<\/p>","resposta":8002985,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso, embora possa ser mais direcionado a uma religi\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o visa converter os estudantes a alguma cren\u00e7a religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir, considerando os objetivos do ensino religioso para o ensino fundamental na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.","id":492841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso, embora possa ser mais direcionado a uma religi\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o visa converter os estudantes a alguma cren\u00e7a religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir, considerando os objetivos do ensino religioso para o ensino fundamental na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o MCASP (Manual de contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico), as receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas segundo alguns crit\u00e9rios. Quais s\u00e3o esses crit\u00e9rios?","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:56:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973826,"hashId":"41b9a2b60d98f2013bbc03fa5745a882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o MCASP (Manual de contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico), as receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas segundo alguns crit\u00e9rios. Quais s\u00e3o esses crit\u00e9rios?<\/p>","resposta":7656349,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natureza, fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos e indicador de resultado prim\u00e1rio.","id":7656349,"corpo":"<p>Natureza, fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos e indicador de resultado prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proced\u00eancia, fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos e esp\u00e9cie.","id":7656350,"corpo":"<p>Proced\u00eancia, fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natureza, esp\u00e9cie e tipo.","id":7656351,"corpo":"<p>Natureza, esp\u00e9cie e tipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proced\u00eancia, recursos financeiros e segmento.","id":7656352,"corpo":"<p>Proced\u00eancia, recursos financeiros e segmento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo principal do Ano Sacerdotal, institu\u00eddo pelo Papa Bento XVI, foi","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:26:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063106,"hashId":"b1e017f0817474808ce69e6534a799dd","enunciado":"<p>O objetivo principal do Ano Sacerdotal, institu\u00eddo pelo Papa Bento XVI, foi<\/p>","resposta":8054908,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revigorar a vida espiritual dos presb\u00edteros.","id":8054908,"corpo":"<p>revigorar a vida espiritual dos presb\u00edteros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incrementar a atua\u00e7\u00e3o pastoral dos presb\u00edteros.","id":8054909,"corpo":"<p>incrementar a atua\u00e7\u00e3o pastoral dos presb\u00edteros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refletir sobre a colegialidade entre presb\u00edteros e fi\u00e9is leigos.","id":8054910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refletir sobre a colegialidade entre presb\u00edteros e fi\u00e9is leigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refletir sobre os motivos que descaracterizam a miss\u00e3o do presb\u00edtero.","id":8054911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refletir sobre os motivos que descaracterizam a miss\u00e3o do presb\u00edtero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os temas desenvolvidos no documento \u2018Diret\u00f3rio para o Minist\u00e9rio e a Vida dos Presb\u00edteros\u2019 (Congrega\u00e7\u00e3o do Clero) e avalie aqueles que s\u00e3o elencados na Introdu\u00e7\u00e3o do documento.I. A devida destina\u00e7\u00e3o do documento aos presb\u00edteros do clero diocesano e de institutos religiosos.II. A \u00eanfase particular do documento nos temas da comunh\u00e3o e da espiritualidade presbiterial.III. A adequada forma\u00e7\u00e3o permanente dos sacerdotes para viver com alegria e responsabilidade a sua voca\u00e7\u00e3o.IV. A verdadeira identidade sacerdotal, n\u00e3o concili\u00e1vel com tend\u00eancias que esvaziariam a sua realidade ministerial.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:24:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063102,"hashId":"a3e0fd33b721db8d463fa2b5300469ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os temas desenvolvidos no documento \u2018Diret\u00f3rio para o Minist\u00e9rio e a Vida dos Presb\u00edteros\u2019 (Congrega\u00e7\u00e3o do Clero) e avalie aqueles que s\u00e3o elencados na Introdu\u00e7\u00e3o do documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A devida destina\u00e7\u00e3o do documento aos presb\u00edteros do clero diocesano e de institutos religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A \u00eanfase particular do documento nos temas da comunh\u00e3o e da espiritualidade presbiterial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A adequada forma\u00e7\u00e3o permanente dos sacerdotes para viver com alegria e responsabilidade a sua voca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A verdadeira identidade sacerdotal, n\u00e3o concili\u00e1vel com tend\u00eancias que esvaziariam a sua realidade ministerial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":8054894,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8054891,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8054892,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8054893,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8054894,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o partes constitutivas da identidade presbiteral as dimens\u00f5es","provas":[{"id":67722,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:26:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063104,"hashId":"c42b01388c9d1099668065080b3a5b42","enunciado":"<p>S\u00e3o partes constitutivas da identidade presbiteral as dimens\u00f5es<\/p>","resposta":8054902,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cristol\u00f3gica, pastoral, eclesiol\u00f3gica e teol\u00f3gica.","id":8054899,"corpo":"<p>cristol\u00f3gica, pastoral, eclesiol\u00f3gica e teol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pastoral, eclesiol\u00f3gica, trinit\u00e1ria e comunit\u00e1ria.","id":8054900,"corpo":"<p>pastoral, eclesiol\u00f3gica, trinit\u00e1ria e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eclesiol\u00f3gica, pneumatol\u00f3gica, trinit\u00e1ria e comunit\u00e1ria.","id":8054901,"corpo":"<p>eclesiol\u00f3gica, pneumatol\u00f3gica, trinit\u00e1ria e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cristol\u00f3gica, pneumatol\u00f3gica, eclesiol\u00f3gica e trinit\u00e1ria.","id":8054902,"corpo":"<p>cristol\u00f3gica, pneumatol\u00f3gica, eclesiol\u00f3gica e trinit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A religi\u00e3o, ou o fen\u00f4meno religioso, origina-se desse ato de dar nomes \u00e0s coisas, em que se discriminam as que t\u00eam import\u00e2ncia secund\u00e1ria das que conferem sentido \u00e0 exist\u00eancia, \u00e0 vida e \u00e0 morte; nessa perspectiva, o sagrado n\u00e3o \u00e9 das coisas, mas passa a estar naquelas que o ser humano assim nomeia. ","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:30:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051331,"hashId":"55c851e72beecaa47a410d29686d3ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A religi\u00e3o, ou o fen\u00f4meno religioso, origina-se desse ato de dar nomes \u00e0s coisas, em que se discriminam as que t\u00eam import\u00e2ncia secund\u00e1ria das que conferem sentido \u00e0 exist\u00eancia, \u00e0 vida e \u00e0 morte; nessa perspectiva, o sagrado n\u00e3o \u00e9 das coisas, mas passa a estar naquelas que o ser humano assim nomeia. <\/p>","resposta":8002876,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002875,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002876,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUma pedra n\u00e3o \u00e9 imagin\u00e1ria. Vis\u00edvel, concreta. Como tal, nada tem de religioso. Mas, no momento em que algu\u00e9m lhe d\u00e1 o nome de altar, ela passa a ser circundada de uma aura misteriosa, e os olhos da f\u00e9 podem vislumbrar conex\u00f5es invis\u00edveis que a ligam ao mundo da gra\u00e7a divina. E ali se fazem ora\u00e7\u00f5es e se oferecem sacrif\u00edcios.R. Alves. O que \u00e9 religi\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural\/Brasiliense, 1984, p. 26 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir das ideias expressas no fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 origem do fen\u00f4meno religioso.","id":492828,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma pedra n\u00e3o \u00e9 imagin\u00e1ria. Vis\u00edvel, concreta. Como tal, nada tem de religioso. Mas, no momento em que algu\u00e9m lhe d\u00e1 o nome de altar, ela passa a ser circundada de uma aura misteriosa, e os olhos da f\u00e9 podem vislumbrar conex\u00f5es invis\u00edveis que a ligam ao mundo da gra\u00e7a divina. E ali se fazem ora\u00e7\u00f5es e se oferecem sacrif\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">R. Alves. <strong>O que \u00e9 religi\u00e3o<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural\/Brasiliense, 1984, p. 26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das ideias expressas no fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 origem do fen\u00f4meno religioso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para adquirir conhecimento de dada religi\u00e3o, \u00e9 prescind\u00edvel inteirar-se de sua origem (no tempo e no espa\u00e7o), seus fundadores, seus mitos, suas teologias, seus ritos e suas pr\u00e1ticas. ","provas":[{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:30:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2051333,"hashId":"e39d9708943d676cf3f14bd3fc0eabc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para adquirir conhecimento de dada religi\u00e3o, \u00e9 prescind\u00edvel inteirar-se de sua origem (no tempo e no espa\u00e7o), seus fundadores, seus mitos, suas teologias, seus ritos e suas pr\u00e1ticas. <\/p>","resposta":8002880,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUma pedra n\u00e3o \u00e9 imagin\u00e1ria. Vis\u00edvel, concreta. Como tal, nada tem de religioso. Mas, no momento em que algu\u00e9m lhe d\u00e1 o nome de altar, ela passa a ser circundada de uma aura misteriosa, e os olhos da f\u00e9 podem vislumbrar conex\u00f5es invis\u00edveis que a ligam ao mundo da gra\u00e7a divina. E ali se fazem ora\u00e7\u00f5es e se oferecem sacrif\u00edcios.R. Alves. O que \u00e9 religi\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural\/Brasiliense, 1984, p. 26 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir das ideias expressas no fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 origem do fen\u00f4meno religioso.","id":492828,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma pedra n\u00e3o \u00e9 imagin\u00e1ria. Vis\u00edvel, concreta. Como tal, nada tem de religioso. Mas, no momento em que algu\u00e9m lhe d\u00e1 o nome de altar, ela passa a ser circundada de uma aura misteriosa, e os olhos da f\u00e9 podem vislumbrar conex\u00f5es invis\u00edveis que a ligam ao mundo da gra\u00e7a divina. E ali se fazem ora\u00e7\u00f5es e se oferecem sacrif\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">R. Alves. <strong>O que \u00e9 religi\u00e3o<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural\/Brasiliense, 1984, p. 26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das ideias expressas no fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 origem do fen\u00f4meno religioso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o complexa \u2223z\u2223\u2212z \u22121 \u22124 i=0 \u00e9","provas":[{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:54:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1889534,"hashId":"b0c0ce31ce2de63eb7d00aa7cce5ccda","enunciado":"<p> A solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o complexa <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left|z\\right|-z\\ -1\\ -4\\ i=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9<\/p>","resposta":7278470,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29\u200b+4i","id":7278467,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9}{2}+4i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"211\u200b+2i","id":7278468,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{11}{2}+2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"217\u200b+2i","id":7278469,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{2}+2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"215\u200b\u22124i","id":7278470,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{15}{2}-4i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"217\u200b\u22124i","id":7278471,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{2}-4i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":19246}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Classifica\u00e7\u00e3o Dos Corpos de \u00c1gua institu\u00eddas pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, as \u00e1guas doces, salobras e salinas do Territ\u00f3rio Nacional s\u00e3o classificadas, segundo a qualidade requerida para os seus usos preponderantes. O art. 4 dessa Resolu\u00e7\u00e3o, classifica em diferentes classes as \u00e1guas doces. Assinale a alternativa que apresenta a que situa\u00e7\u00e3o as \u00e1guas que pertencem a Classe 1 n\u00e3o s\u00e3o destinadas.","provas":[{"id":60631,"cargo":{"descricao":"Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente","id":19246},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-de-execucao-tecnico-de-manejo-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente de Execu\u00e7\u00e3o - T\u00e9cnico de Manejo e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:59:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1841044,"hashId":"9d2ae60967353a1a3184612ddb318b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Classifica\u00e7\u00e3o Dos Corpos de \u00c1gua institu\u00eddas pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, as \u00e1guas doces, salobras e salinas do Territ\u00f3rio Nacional s\u00e3o classificadas, segundo a qualidade requerida para os seus usos preponderantes. O art. 4 dessa Resolu\u00e7\u00e3o, classifica em diferentes classes as \u00e1guas doces. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a que situa\u00e7\u00e3o as \u00e1guas que pertencem a Classe 1 <u>n\u00e3o<\/u> s\u00e3o destinadas.<\/p>","resposta":7070093,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento simplificado","id":7070091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abastecimento para consumo humano, ap\u00f3s tratamento simplificado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas","id":7070092,"corpo":"<p>\u00c0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras","id":7070093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas em Terras Ind\u00edgenas","id":7070094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas em Terras Ind\u00edgenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 irriga\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as que s\u00e3o consumidas cruas e de frutas que se desenvolvam rentes ao solo e que sejam ingeridas cruas sem remo\u00e7\u00e3o de pel\u00edcula","id":7070095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 irriga\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as que s\u00e3o consumidas cruas e de frutas que se desenvolvam rentes ao solo e que sejam ingeridas cruas sem remo\u00e7\u00e3o de pel\u00edcula<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido ao desgaste, obsolesc\u00eancia e outros fatores, o valor de um bem pode diminuir com o tempo. Essa perda de valor ao longo do tempo denomina-se deprecia\u00e7\u00e3o. Nesses casos, o gr\u00e1fico do valor do bem em fun\u00e7\u00e3o do tempo \u00e9 uma curva decrescente, podendo ser caracter\u00edstica de uma fun\u00e7\u00e3o linear, quadr\u00e1tica, exponencial. Considerando-se que um equipamento sofre deprecia\u00e7\u00e3o exponencial de tal forma que seu valor \ud835\udc49, em reais, daqui a \ud835\udc61 anos \u00e9 definido por: \ud835\udc49 = 6561. (0,5)t, analisar os itens abaixo:I. O valor atual do equipamento, ou seja, no tempo igual a zero, \u00e9 R$ 6.561,00.II. A taxa anual de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5%.III. O valor do equipamento ap\u00f3s 2 anos \u00e9, aproximadamente, R$ 1.640,25.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966477,"hashId":"bc5a9150b122776c661569c9b050abe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao desgaste, obsolesc\u00eancia e outros fatores, o valor de um bem pode diminuir com o tempo. Essa perda de valor ao longo do tempo denomina-se deprecia\u00e7\u00e3o. Nesses casos, o gr\u00e1fico do valor do bem em fun\u00e7\u00e3o do tempo \u00e9 uma curva decrescente, podendo ser caracter\u00edstica de uma fun\u00e7\u00e3o linear, quadr\u00e1tica, exponencial. Considerando-se que um equipamento sofre deprecia\u00e7\u00e3o exponencial de tal forma que seu valor \ud835\udc49, em reais, daqui a \ud835\udc61 anos \u00e9 definido por: \ud835\udc49 = 6561. (0,5)<sup>t<\/sup>, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O valor atual do equipamento, ou seja, no tempo igual a zero, \u00e9 R$ 6.561,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A taxa anual de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O valor do equipamento ap\u00f3s 2 anos \u00e9, aproximadamente, R$ 1.640,25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7622882,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7622879,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":7622880,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7622881,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7622882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7622883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os governos de Castelo Branco, Costa e Silva ,M\u00e9dici ,Geisel e Figueiredo constitu\u00edram o regime militar no per\u00edodo de 1964 a 1985. Assinale a alternativa que corresponde ao governo Costa e Silva:","provas":[{"id":54221,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1634760,"hashId":"47ee4afb765dfff6b2e8ae8fc82e7c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os governos de Castelo Branco, Costa e Silva ,M\u00e9dici ,Geisel e Figueiredo constitu\u00edram o regime militar no per\u00edodo de 1964 a 1985. Assinale a alternativa que corresponde ao governo Costa e Silva:<\/p>","resposta":6149647,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deu in\u00edcio \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o dos Atos Institucionais. Entre as medidas mais importantes, destacam-se: suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos dos cidad\u00e3os; cassa\u00e7\u00e3o de mandatos parlamentares; elei\u00e7\u00f5es indiretas para governadores; dissolu\u00e7\u00e3o de todos os partidos pol\u00edticos e cria\u00e7\u00e3o de duas novas agremia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas: a Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena), que reuniu os governistas, e o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB), que reuniu as oposi\u00e7\u00f5es consentidas.","id":6149646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deu in\u00edcio \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o dos Atos Institucionais. Entre as medidas mais importantes, destacam-se: suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos dos cidad\u00e3os; cassa\u00e7\u00e3o de mandatos parlamentares; elei\u00e7\u00f5es indiretas para governadores; dissolu\u00e7\u00e3o de todos os partidos pol\u00edticos e cria\u00e7\u00e3o de duas novas agremia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas: a Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena), que reuniu os governistas, e o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB), que reuniu as oposi\u00e7\u00f5es consentidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfrentou a reorganiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos setores oposicionistas, greves e a eclos\u00e3o de movimentos sociais de protesto, entre eles o movimento estudantil universit\u00e1rio. Tamb\u00e9m neste per\u00edodo os grupos e organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de esquerda organizaram guerrilhas urbanas e passaram a enfrentar a ditadura, empunhando armas, realizando sequestros e atos terroristas. O governo, ent\u00e3o, radicalizou as medidas repressivas, com a justificativa de enfrentar os movimentos de oposi\u00e7\u00e3o.","id":6149647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfrentou a reorganiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos setores oposicionistas, greves e a eclos\u00e3o de movimentos sociais de protesto, entre eles o movimento estudantil universit\u00e1rio. Tamb\u00e9m neste per\u00edodo os grupos e organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de esquerda organizaram guerrilhas urbanas e passaram a enfrentar a ditadura, empunhando armas, realizando sequestros e atos terroristas. O governo, ent\u00e3o, radicalizou as medidas repressivas, com a justificativa de enfrentar os movimentos de oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acelerou o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e, em seu governo houve a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia, que permitiu o retorno ao pa\u00eds de milhares de exilados pol\u00edticos. o pluripartidarismo foi restabelecido. A Arena mudou a sua denomina\u00e7\u00e3o e passou a ser PDS (Partido Democr\u00e1tico Social); o MDB passou a ser PMDB (Partido do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro). Surgiram novas siglas, como o Partido dos Trabalhadores (PT) e o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT.","id":6149648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelerou o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e, em seu governo houve a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia, que permitiu o retorno ao pa\u00eds de milhares de exilados pol\u00edticos. o pluripartidarismo foi restabelecido. A Arena mudou a sua denomina\u00e7\u00e3o e passou a ser PDS (Partido Democr\u00e1tico Social); o MDB passou a ser PMDB (Partido do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro). Surgiram novas siglas, como o Partido dos Trabalhadores (PT) e o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disp\u00f4s de um amplo aparato de repress\u00e3o policial-militar e de in\u00fameras leis de exce\u00e7\u00e3o, sendo que a mais rigorosa era o AI-5. Por esse motivo, seu mandato presidencial ficou marcado como o mais repressivo do per\u00edodo da ditadura. Ex\u00edlios, pris\u00f5es, torturas e desaparecimentos de cidad\u00e3os fizeram parte do cotidiano de viol\u00eancia repressiva imposta \u00e0 sociedade.","id":6149649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f4s de um amplo aparato de repress\u00e3o policial-militar e de in\u00fameras leis de exce\u00e7\u00e3o, sendo que a mais rigorosa era o AI-5. Por esse motivo, seu mandato presidencial ficou marcado como o mais repressivo do per\u00edodo da ditadura. Ex\u00edlios, pris\u00f5es, torturas e desaparecimentos de cidad\u00e3os fizeram parte do cotidiano de viol\u00eancia repressiva imposta \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1634760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a alguns fatos da primeira etapa da revolu\u00e7\u00e3o francesa:","provas":[{"id":54221,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2021-omni-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Piratuba - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:30:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1634768,"hashId":"aace1b746c6318079aa0575e65a87ee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a alguns fatos da primeira etapa da revolu\u00e7\u00e3o francesa:<\/p>","resposta":6149671,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Nacional, Coliga\u00e7\u00f5es contra a Fran\u00e7a Revolucion\u00e1ria, Revolta da Vendeia.","id":6149668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o Nacional, Coliga\u00e7\u00f5es contra a Fran\u00e7a Revolucion\u00e1ria, Revolta da Vendeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Ano I, Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Comit\u00ea de Seguran\u00e7a Nacional.","id":6149669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o do Ano I, Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Comit\u00ea de Seguran\u00e7a Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Revolucion\u00e1rio, Lei do Pre\u00e7o M\u00e1ximo, Golpe do 18 brum\u00e1rio.","id":6149670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal Revolucion\u00e1rio, Lei do Pre\u00e7o M\u00e1ximo, Golpe do 18 brum\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assembleia Nacional, Constitui\u00e7\u00e3o Civil do Clero, Declara\u00e7\u00e3o de Pilnnitz.","id":6149671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Nacional, Constitui\u00e7\u00e3o Civil do Clero, Declara\u00e7\u00e3o de Pilnnitz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1634768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa que busca atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem como possibilidades de porta de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade os seguintes servi\u00e7os:","provas":[{"id":65821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2013096,"hashId":"21a99e94cd1efdba1a6bbf9afe0eac3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa que busca atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem como possibilidades de porta de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade os seguintes servi\u00e7os:<\/p>","resposta":7835930,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e psicossocial;","id":7835930,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e psicossocial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta complexidade e urg\u00eancia;","id":7835931,"corpo":"<p>alta complexidade e urg\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emerg\u00eancia e terapia renal substitutiva;","id":7835932,"corpo":"<p>emerg\u00eancia e terapia renal substitutiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especiais de acesso aberto e oncologia;","id":7835933,"corpo":"<p>especiais de acesso aberto e oncologia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transplantes e especialidades cl\u00ednicas.","id":7835934,"corpo":"<p>transplantes e especialidades cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma funcion\u00e1ria que trabalha a maior parte do tempo com digita\u00e7\u00e3o vem apresentando dor, dorm\u00eancia e formigamento no punho e na m\u00e3o, com mais intensidade na face flexora do 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba dedos e na borda interna do 4\u00ba dedo. Esses s\u00e3o sintomas indicativos da seguinte les\u00e3o:","provas":[{"id":65821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:37:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2013224,"hashId":"1e28aa54d580f3f30db676e0d5795321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma funcion\u00e1ria que trabalha a maior parte do tempo com digita\u00e7\u00e3o vem apresentando dor, dorm\u00eancia e formigamento no punho e na m\u00e3o, com mais intensidade na face flexora do 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba dedos e na borda interna do 4\u00ba dedo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses s\u00e3o sintomas indicativos da seguinte les\u00e3o:<\/p>","resposta":7836564,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel ulnar;","id":7836560,"corpo":"<p>s\u00edndrome do t\u00fanel ulnar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenossinovite estenosante;","id":7836561,"corpo":"<p>tenossinovite estenosante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do canal de Guyon;","id":7836562,"corpo":"<p>s\u00edndrome do canal de Guyon;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenossinovite de DeQuervain;","id":7836563,"corpo":"<p>tenossinovite de DeQuervain;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","id":7836564,"corpo":"<p>s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"LER\/DORT","oab":false,"nome":"LER\/DORT","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413369,"slug":"enfermagem-ler-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67995,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Agente Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075560,"hashId":"576f66ceee01ef42f136712f24d163ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8108837,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os efeitos desta Lei, entende-se por autoridade sanit\u00e1ria o agente p\u00fablico ou o servidor legalmente empossado a quem s\u00e3o conferidas as prerrogativas e os direitos do cargo, da fun\u00e7\u00e3o ou do mandato para o exerc\u00edcio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.","id":8108834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos desta Lei, entende-se por autoridade sanit\u00e1ria o agente p\u00fablico ou o servidor legalmente empossado a quem s\u00e3o conferidas as prerrogativas e os direitos do cargo, da fun\u00e7\u00e3o ou do mandato para o exerc\u00edcio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o notificados compulsoriamente ao SUS os casos suspeitos ou confirmados de doen\u00e7a que possa requerer medidas de isolamento ou quarentena, de acordo com o Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional;","id":8108835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o notificados compulsoriamente ao SUS os casos suspeitos ou confirmados de doen\u00e7a que possa requerer medidas de isolamento ou quarentena, de acordo com o Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos danosos cometidos por animal s\u00e3o da inteira responsabilidade de seu propriet\u00e1rio.","id":8108836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos danosos cometidos por animal s\u00e3o da inteira responsabilidade de seu propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimento que estoca ou utiliza produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade em \u00e1rea cont\u00edgua a \u00e1rea residencial ou em sobrelojas ou conjuntos que possuam escrit\u00f3rios, restaurantes e similares.","id":8108837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimento que estoca ou utiliza produtos nocivos \u00e0 sa\u00fade em \u00e1rea cont\u00edgua a \u00e1rea residencial ou em sobrelojas ou conjuntos que possuam escrit\u00f3rios, restaurantes e similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 1 a 7 de acordo com C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual \u2013 Lei n\u00ba 13.317 de 24\/09\/1999.","id":495735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es de 1 a 7 de acordo com C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual \u2013 Lei n\u00ba 13.317 de 24\/09\/1999.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Lei 13.317\/1999 - C\u00f3digo de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Lei 13.317\/1999 - C\u00f3digo de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400455,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-13-317-1999-codigo-de-saude-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando-se que a sequ\u00eancia num\u00e9rica abaixo foi constru\u00edda obedecendo a certo padr\u00e3o, assinalar a alternativa que apresenta o pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia, de modo que o padr\u00e3o seja mantido:1, 6, 30, 35, 175, 180, 900, 905, ?","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:35:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966514,"hashId":"a3dc68ccea598ee1c2863f65face7d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerando-se que a sequ\u00eancia num\u00e9rica abaixo foi constru\u00edda obedecendo a certo padr\u00e3o, assinalar a alternativa que apresenta o pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia, de modo que o padr\u00e3o seja mantido:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">1, 6, 30, 35, 175, 180, 900, 905, ?<\/p>","resposta":7623064,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.525","id":7623064,"corpo":"<p>4.525<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.225","id":7623065,"corpo":"<p>2.225<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"910","id":7623066,"corpo":"<p>910<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.050","id":7623067,"corpo":"<p>9.050<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.505","id":7623068,"corpo":"<p>10.505<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Direis agora: \u201cTresloucado amigo!\u201d, a forma verbal \"direis\" est\u00e1 conjugada na","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753906,"hashId":"a092f62c077c7c003ead4d7fe2209dcc","enunciado":"<p>No trecho \"Direis agora: \u201cTresloucado amigo!\u201d, a forma verbal \"direis\" est\u00e1 conjugada na<\/p>","resposta":6677017,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segunda pessoa do plural do imperfeito do subjuntivo.","id":6677013,"corpo":"<p>segunda pessoa do plural do imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceira pessoa do singular do imperfeito do subjuntivo.","id":6677014,"corpo":"<p>terceira pessoa do singular do imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda pessoa do plural do futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":6677015,"corpo":"<p>segunda pessoa do plural do futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceira pessoa do plural do futuro do presente do indicativo.","id":6677016,"corpo":"<p>terceira pessoa do plural do futuro do presente do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segunda pessoa do plural do futuro do presente do indicativo.","id":6677017,"corpo":"<p>segunda pessoa do plural do futuro do presente do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO II e responda \u00e0s quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15.TEXTO IIVia L\u00e1ctea \u2013 Soneto XIIIOlavo Bilac\u201cOra (direis) ouvir estrelas! CertoPerdeste o senso!\" E eu vos direi, no entanto,Que, para ouvi-las, muita vez despertoE abro as janelas, p\u00e1lido de espanto...E conversamos toda a noite, enquantoA via-l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto,Cintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto.Direis agora: \"Tresloucado amigo!Que conversas com elas? Que sentidoTem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\"E eu vos direi: \"Amai para entend\u00ea-las!Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvidoCapaz de ouvir e de entender estrelas\u201d.(Dispon\u00edvel emhttp:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/ua000252.pdf).","id":459968,"enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO II e responda \u00e0s quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Via L\u00e1ctea \u2013 Soneto XIII<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Olavo Bilac<\/em><\/p><p>\u201cOra (direis) ouvir estrelas! Certo<\/p><p>Perdeste o senso!\" E eu vos direi, no entanto,<\/p><p>Que, para ouvi-las, muita vez desperto<\/p><p>E abro as janelas, p\u00e1lido de espanto...<\/p><p>E conversamos toda a noite, enquanto<\/p><p>A via-l\u00e1ctea, como um <u>p\u00e1lio<\/u> aberto,<\/p><p><u>Cintila<\/u>. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,<\/p><p>Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto.<\/p><p>Direis agora: \"Tresloucado amigo!<\/p><p>Que conversas com elas? Que sentido<\/p><p>Tem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\"<\/p><p>E eu vos direi: \"Amai para entend\u00ea-las!<\/p><p>Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido<\/p><p>Capaz de ouvir e de entender estrelas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/ua000252.pdf).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e a concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o corretas.","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753868,"hashId":"acfd311ac52246f670cff7c753e4726f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e a concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o corretas.<\/p>","resposta":6676828,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas, que n\u00e3o l\u00eaem boas obras liter\u00e1rias, sente dificuldades em escrever.","id":6676827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas, que n\u00e3o l\u00eaem boas obras liter\u00e1rias, sente dificuldades em escrever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em janeiro, as chuvas eram t\u00e3o fortes que os para-raios sa\u00edam voando.","id":6676828,"corpo":"<p>Em janeiro, as chuvas eram t\u00e3o fortes que os para-raios sa\u00edam voando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje, as crian\u00e7as v\u00eaem os superherois, diferentemente dos seus pa\u00eds.","id":6676829,"corpo":"<p>Hoje, as crian\u00e7as v\u00eaem os superherois, diferentemente dos seus pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Antig\u00fcidade, os pedidos de remiss\u00e3o era mais respeitados por todos.","id":6676830,"corpo":"<p>Na Antig\u00fcidade, os pedidos de remiss\u00e3o era mais respeitados por todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos Jogos Panamericanos, os atletas brasileiros costumam terem boa atua\u00e7\u00e3o.","id":6676831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Jogos Panamericanos, os atletas brasileiros costumam terem boa atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome obl\u00edquo destacado poderia ocupar outra posi\u00e7\u00e3o, sem qualquer preju\u00edzo gramatical.","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753862,"hashId":"cd9338cb83ce49293a219547919a5c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o pronome obl\u00edquo destacado poderia ocupar outra posi\u00e7\u00e3o, sem qualquer preju\u00edzo gramatical.<\/p>","resposta":6676800,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese lhe autorizou para sair \u00e0 noite.","id":6676798,"corpo":"<p>Em nenhuma hip\u00f3tese <strong><u>lhe<\/u><\/strong> autorizou para sair \u00e0 noite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isso lhe bastava para repensar suas atitudes em casa.","id":6676799,"corpo":"<p>Isso <strong><u>lhe<\/u><\/strong> bastava para repensar suas atitudes em casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atores me falaram tudo que havia ocorrido naquele dia.","id":6676800,"corpo":"<p>Os atores <strong><u>me<\/u><\/strong> falaram tudo que havia ocorrido naquele dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aqui nesta cidade litor\u00e2nea se trabalha demasiadamente.","id":6676801,"corpo":"<p>Aqui nesta cidade litor\u00e2nea <strong><u>se<\/u><\/strong> trabalha demasiadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parabenizou os candidatos, retirando-se antes da solenidade.","id":6676802,"corpo":"<p>Parabenizou os candidatos, retirando-<strong><u>se<\/u><\/strong> antes da solenidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais possuem diferentes formas de organizar suas pastas e arquivos. Chamamos isso de sistemas de arquivos. Um mesmo sistema, inclusive, dependendo da sua vers\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, pode ter um ou mais tipos de sistemas de arquivos. Assinale a alternativa que possui um sistema de arquivos nativo do Linux.","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753913,"hashId":"9fdeb588efe0c0f23a6e64f3d549818a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas operacionais possuem diferentes formas de organizar suas pastas e arquivos. Chamamos isso de sistemas de arquivos. Um mesmo sistema, inclusive, dependendo da sua vers\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, pode ter um ou mais tipos de sistemas de arquivos. Assinale a alternativa que possui um sistema de arquivos nativo do Linux.<\/p>","resposta":6677048,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EXT3","id":6677048,"corpo":"<p>EXT3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NTFS","id":6677049,"corpo":"<p>NTFS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HPFS","id":6677050,"corpo":"<p>HPFS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT32","id":6677051,"corpo":"<p>FAT32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FAT16","id":6677052,"corpo":"<p>FAT16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"EXT3","oab":false,"nome":"EXT3","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420866,"slug":"informatica-ext3"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Restos a Pagar todas as despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas ou canceladas at\u00e9 31 de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente. A continuidade dos est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o dessas despesas ocorrer\u00e1 no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, devendo ser controlados em contas de natureza de informa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edficas. No tocante ao cancelamento de despesas inscritas em restos a pagar, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753953,"hashId":"02d68479f89c49b2d25c01fbd27472d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Restos a Pagar todas as despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas ou canceladas at\u00e9 31 de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente. A continuidade dos est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o dessas despesas ocorrer\u00e1 no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, devendo ser controlados em contas de natureza de informa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edficas. No tocante ao cancelamento de despesas inscritas em restos a pagar, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6677248,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser registrado como receita or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio.","id":6677248,"corpo":"<p>deve ser registrado como receita or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se refere ao estabelecimento de saldo de disponibilidade comprometida.","id":6677249,"corpo":"<p>se refere ao estabelecimento de saldo de disponibilidade comprometida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve observar rotinas espec\u00edficas quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial.","id":6677250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve observar rotinas espec\u00edficas quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consiste na baixa da obriga\u00e7\u00e3o constitu\u00edda em exerc\u00edcios anteriores.","id":6677251,"corpo":"<p>consiste na baixa da obriga\u00e7\u00e3o constitu\u00edda em exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve observar rotinas espec\u00edficas quanto ao est\u00e1gio em que a despesa se encontrar.","id":6677252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve observar rotinas espec\u00edficas quanto ao est\u00e1gio em que a despesa se encontrar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente na UTI com intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, sonda nasoenteral em fossa nasal direita com secre\u00e7\u00e3o purulenta em meato superior a esquerda e meato m\u00e9dio a direita. Diabetes mellitus descompensado com febre sem melhora com oxacilina e imipenem. Tem tomografia computadorizada de seios da face com velamento em seio maxilar direito e eros\u00e3o \u00f3ssea do assoalho e sinais de necrose em palato. Assinale a alternativa com a melhor conduta diante do quadro.","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103089,"hashId":"a8c83af928e01b32e6dc02994220c362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente na UTI com intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, sonda nasoenteral em fossa nasal direita com secre\u00e7\u00e3o purulenta em meato superior a esquerda e meato m\u00e9dio a direita. Diabetes mellitus descompensado com febre sem melhora com oxacilina e imipenem. Tem tomografia computadorizada de seios da face com velamento em seio maxilar direito e eros\u00e3o \u00f3ssea do assoalho e sinais de necrose em palato. Assinale a alternativa com a melhor conduta diante do quadro.<\/p>","resposta":8223844,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sacar sonda nasog\u00e1strica e passar sonda orog\u00e1strica, iniciar anfotericina B emp\u00edrico e cirurgia de urg\u00eancia para debridamento dos tecidos desvitalizados","id":8223844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacar sonda nasog\u00e1strica e passar sonda orog\u00e1strica, iniciar anfotericina B emp\u00edrico e cirurgia de urg\u00eancia para debridamento dos tecidos desvitalizados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sacar sonda nasog\u00e1strica, realizar gastrostomia, iniciar anfotericina B e acompanhamento cl\u00ednico","id":8223845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacar sonda nasog\u00e1strica, realizar gastrostomia, iniciar anfotericina B e acompanhamento cl\u00ednico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sacar sonda nasog\u00e1strica e passar sonda orog\u00e1strica, iniciar anfotericina B e acompanhamento cl\u00ednico","id":8223846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacar sonda nasog\u00e1strica e passar sonda orog\u00e1strica, iniciar anfotericina B e acompanhamento cl\u00ednico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sacar sonda nasog\u00e1strica, realizar gastrostomia, iniciar anfotericina B e cirurgia de urg\u00eancia para debridamento dos tecidos desvitalizados","id":8223847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacar sonda nasog\u00e1strica, realizar gastrostomia, iniciar anfotericina B e cirurgia de urg\u00eancia para debridamento dos tecidos desvitalizados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com epistaxe severa ativa, originando-se acima da concha m\u00e9dia, n\u00e3o controlada por tamponamento nasal. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a melhor conduta neste caso:","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103092,"hashId":"c1a0ac9e3c208daf155e448311fb095c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com epistaxe severa ativa, originando-se acima da concha m\u00e9dia, n\u00e3o controlada por tamponamento nasal. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a melhor conduta neste caso:<\/p>","resposta":8223859,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligadura de art\u00e9ria etmoidal anterior","id":8223856,"corpo":"<p>Ligadura de art\u00e9ria etmoidal anterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligadura de art\u00e9ria etmoidal posterior","id":8223857,"corpo":"<p>Ligadura de art\u00e9ria etmoidal posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligadura de art\u00e9ria esfenopalatina","id":8223858,"corpo":"<p>Ligadura de art\u00e9ria esfenopalatina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligadura da art\u00e9ria esfenopalatina associada a etmoidal anterior","id":8223859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligadura da art\u00e9ria esfenopalatina associada a etmoidal anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 47 anos, sexo feminino, apresenta rouquid\u00e3o, soprosidade e fadiga vocal ap\u00f3s cirurgia de tireoidectomia. Foi percebida uma diminui\u00e7\u00e3o do pitch vocal e dificuldade em atingir agudos. Assinale a alternativa que corresponde a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:57:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103060,"hashId":"cb0a041f1036cb6edabbd59fe9788ea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 47 anos, sexo feminino, apresenta rouquid\u00e3o, soprosidade e fadiga vocal ap\u00f3s cirurgia de tireoidectomia. Foi percebida uma diminui\u00e7\u00e3o do pitch vocal e dificuldade em atingir agudos. Assinale a alternativa que corresponde a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":8223729,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Granuloma por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal","id":8223728,"corpo":"<p>Granuloma por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo superior","id":8223729,"corpo":"<p>Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo inferior","id":8223730,"corpo":"<p>Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo inferior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3lipo em prega vocal","id":8223731,"corpo":"<p>P\u00f3lipo em prega vocal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 15 dias de vida, filho de m\u00e3e com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e diabete melito, nasceu de parto normal, com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Foi administrado corticoide \u00e0 m\u00e3e no trabalho de parto. Peso de nascimento 2720 g, Apgar 8\/9. Recebeu alta da maternidade com 3 dias de vida, com diagn\u00f3stico de criptorquidia bilateral e recomenda\u00e7\u00e3o de aleitamento materno em livre demanda. Foi vacinado para hepatite B nas primeiras 24 horas e recebeu BCG id e colheu teste de triagem neonatal com 48 horas de vida. O teste de triagem neonatal foi normal. Ap\u00f3s a alta, o ganho de peso foi de 10 g\/dia. Ao exame, est\u00e1 desidratado ++\/4+, com elimina\u00e7\u00e3o de urina clara, FR=30 mrm, FC=140 bpm. A gasometria venosa tem pH 7,0, bicarbonato de 15 mEq\/L, s\u00f3dio 118 mEq\/L e pot\u00e1ssio 4,8 mEq\/L.A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica adequada ao quadro \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930507,"hashId":"2a3c17e2d22f68a70bde49779a74a804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 15 dias de vida, filho de m\u00e3e com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e diabete melito, nasceu de parto normal, com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Foi administrado corticoide \u00e0 m\u00e3e no trabalho de parto. Peso de nascimento 2720 g, Apgar 8\/9. Recebeu alta da maternidade com 3 dias de vida, com diagn\u00f3stico de criptorquidia bilateral e recomenda\u00e7\u00e3o de aleitamento materno em livre demanda. Foi vacinado para hepatite B nas primeiras 24 horas e recebeu BCG id e colheu teste de triagem neonatal com 48 horas de vida. O teste de triagem neonatal foi normal. Ap\u00f3s a alta, o ganho de peso foi de 10 g\/dia. Ao exame, est\u00e1 desidratado ++\/4+, com elimina\u00e7\u00e3o de urina clara, FR=30 mrm, FC=140 bpm. A gasometria venosa tem pH 7,0, bicarbonato de 15 mEq\/L, s\u00f3dio 118 mEq\/L e pot\u00e1ssio 4,8 mEq\/L.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica adequada ao quadro \u00e9<\/p>","resposta":7459056,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotireoidismo cong\u00eanito.","id":7459052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotireoidismo cong\u00eanito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixa ingesta de leite materno.","id":7459053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa ingesta de leite materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00fapus neonatal.","id":7459054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00fapus neonatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibrose c\u00edstica.","id":7459055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibrose c\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperplasia adrenal cong\u00eanita. ","id":7459056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperplasia adrenal cong\u00eanita. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento pedi\u00e1trico, o transtorno do espectro autista \u00e9 considerado, atualmente, uma s\u00edndrome comportamental com etiologias m\u00faltiplas, em consequ\u00eancia de um dist\u00farbio de desenvolvimento. A sintomatologia da crian\u00e7a \u00e9 dependente","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930533,"hashId":"1beed9b1c59be855420e555aec7ec56c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento pedi\u00e1trico, o transtorno do espectro autista \u00e9 considerado, atualmente, uma s\u00edndrome comportamental com etiologias m\u00faltiplas, em consequ\u00eancia de um dist\u00farbio de desenvolvimento. A sintomatologia da crian\u00e7a \u00e9 dependente<\/p>","resposta":7459182,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do comprometimento cognitivo.","id":7459182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do comprometimento cognitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es no cromossomo X.","id":7459183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es no cromossomo X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da velocidade de desacelera\u00e7\u00e3o do crescimento craniano. ","id":7459184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da velocidade de desacelera\u00e7\u00e3o do crescimento craniano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do in\u00edcio do acometimento ter ocorrido ap\u00f3s 3 anos de idade. ","id":7459185,"corpo":"<p>do in\u00edcio do acometimento ter ocorrido ap\u00f3s 3 anos de idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da presen\u00e7a de alucina\u00e7\u00f5es auditivas e visuais.","id":7459186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da presen\u00e7a de alucina\u00e7\u00f5es auditivas e visuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas na assist\u00eancia em sala de parto de parturiente sintom\u00e1tica respirat\u00f3ria ou que teve contato domiciliar com s\u00edndrome gripal ou infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria comprovada por SARS-CoV2 nos \u00faltimos 14 dias, quando n\u00e3o h\u00e1 acesso \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de teste r\u00e1pido para Covid, no momento, tem a seguinte orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel:","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930512,"hashId":"de9183ad2db97c98db5d5308cc82256e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas na assist\u00eancia em sala de parto de parturiente sintom\u00e1tica respirat\u00f3ria ou que teve contato domiciliar com s\u00edndrome gripal ou infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria comprovada por SARS-CoV2 nos \u00faltimos 14 dias, quando n\u00e3o h\u00e1 acesso \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de teste r\u00e1pido para Covid, no momento, tem a seguinte orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do rec\u00e9m-nascido saud\u00e1vel:<\/p>","resposta":7459078,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e o leite materno \u00e9 ordenhado e ofertado ao rec\u00e9m-nascido.","id":7459077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e o leite materno \u00e9 ordenhado e ofertado ao rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 liberada ap\u00f3s a higieniza\u00e7\u00e3o da m\u00e3e com banho no leito e troca de len\u00e7\u00f3is e da sua camisola, touca e m\u00e1scara. ","id":7459078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 liberada ap\u00f3s a higieniza\u00e7\u00e3o da m\u00e3e com banho no leito e troca de len\u00e7\u00f3is e da sua camisola, touca e m\u00e1scara. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e a amamenta\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 realizada com o beb\u00ea envolto em campos est\u00e9reis.","id":7459079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mantido o clampeamento oportuno do cord\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 realizado o contato pele a pele, e a amamenta\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 realizada com o beb\u00ea envolto em campos est\u00e9reis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as boas pr\u00e1ticas habituais s\u00e3o mantidas de acordo com as condi\u00e7\u00f5es da parturiente e do rec\u00e9m-nascido.","id":7459080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as boas pr\u00e1ticas habituais s\u00e3o mantidas de acordo com as condi\u00e7\u00f5es da parturiente e do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o clampeamento de cord\u00e3o \u00e9 imediato, e n\u00e3o s\u00e3o realizados o contato pele a pele e a amamenta\u00e7\u00e3o precoce. O aleitamento \u00e9 liberado ap\u00f3s o resultado negativo do teste RT-PCR para SARS-CoV 2.","id":7459081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clampeamento de cord\u00e3o \u00e9 imediato, e n\u00e3o s\u00e3o realizados o contato pele a pele e a amamenta\u00e7\u00e3o precoce. O aleitamento \u00e9 liberado ap\u00f3s o resultado negativo do teste RT-PCR para SARS-CoV 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 2 anos de idade, foi internado com quadro de convuls\u00f5es e meningite. Foi feito o diagn\u00f3stico de meningite tuberculosa. O tratamento foi iniciado com isoniazida 10 mg\/kg\/dia, rifampicina 15 mg\/kg\/dia, pirazinamida 35 mg\/kg\/dia e dexametasona 0,3 mg\/kg\/dia. Recebeu alta ap\u00f3s 15 dias. A continuidade do tratamento indicado ap\u00f3s alta \u00e9: ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930600,"hashId":"fa12113b7417604b36d033a4eb7f9155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 2 anos de idade, foi internado com quadro de convuls\u00f5es e meningite. Foi feito o diagn\u00f3stico de meningite tuberculosa. O tratamento foi iniciado com isoniazida 10 mg\/kg\/dia, rifampicina 15 mg\/kg\/dia, pirazinamida 35 mg\/kg\/dia e dexametasona 0,3 mg\/kg\/dia. Recebeu alta ap\u00f3s 15 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A continuidade do tratamento indicado ap\u00f3s alta \u00e9: <\/p>","resposta":7459517,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a dose de dexametasona por 2 semanas e o tratamento iniciado por 2 meses, ap\u00f3s isoniazida 10 mg\/kg\/dia e rifampicina 15 mg\/kg\/dia por 10 meses.","id":7459517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a dose de dexametasona por 2 semanas e o tratamento iniciado por 2 meses, ap\u00f3s isoniazida 10 mg\/kg\/dia e rifampicina 15 mg\/kg\/dia por 10 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar dexametasona, manter isoniazida 20 mg\/kg\/dia e pirazinamida 35 mg\/kg\/dia por 6 meses.","id":7459518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar dexametasona, manter isoniazida 20 mg\/kg\/dia e pirazinamida 35 mg\/kg\/dia por 6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirar dexametasona, manter tratamento iniciado por 3 meses e, ap\u00f3s, isoniazida 10 mg\/kg\/dia e rifampicina 15 mg\/kg\/dia por 9 meses.","id":7459519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar dexametasona, manter tratamento iniciado por 3 meses e, ap\u00f3s, isoniazida 10 mg\/kg\/dia e rifampicina 15 mg\/kg\/dia por 9 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir dose de dexametasona por 1 semana, manter medica\u00e7\u00f5es iniciadas por 2 meses e manter isoniazida 10 mg\/kg\/dia, rifampicina 15 mg\/kg\/dia e etambutol 15 mg\/kg\/dia por 4 meses.","id":7459520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir dose de dexametasona por 1 semana, manter medica\u00e7\u00f5es iniciadas por 2 meses e manter isoniazida 10 mg\/kg\/dia, rifampicina 15 mg\/kg\/dia e etambutol 15 mg\/kg\/dia por 4 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir dose da dexametasona por 2 semanas, manter o tratamento iniciado por 6 meses e, ap\u00f3s, isoniazida 10\/mg\/kg\/dia por 6 meses. ","id":7459521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir dose da dexametasona por 2 semanas, manter o tratamento iniciado por 6 meses e, ap\u00f3s, isoniazida 10\/mg\/kg\/dia por 6 meses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da imunocompet\u00eancia da crian\u00e7a se inicia pela hist\u00f3ria, pelo exame f\u00edsico completo, pela determina\u00e7\u00e3o do estado nutricional e pela realiza\u00e7\u00e3o de hemograma. O achado no hemograma indicador de defeito grave dos linf\u00f3citos T \u00e9:","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930560,"hashId":"c3cc87518875a2f049641d14ac3944d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da imunocompet\u00eancia da crian\u00e7a se inicia pela hist\u00f3ria, pelo exame f\u00edsico completo, pela determina\u00e7\u00e3o do estado nutricional e pela realiza\u00e7\u00e3o de hemograma. O achado no hemograma indicador de defeito grave dos linf\u00f3citos T \u00e9:<\/p>","resposta":7459320,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o maior que 40 mm na primeira hora.","id":7459317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o maior que 40 mm na primeira hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infocitose.","id":7459318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infocitose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de hem\u00e1cias com corp\u00fasculos de Howell - Jolly.","id":7459319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de hem\u00e1cias com corp\u00fasculos de Howell - Jolly.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfopenia.","id":7459320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linfopenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contagem aumentada de plaquetas.","id":7459321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contagem aumentada de plaquetas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vasculite mais comum na crian\u00e7a, acometendo arter\u00edolas e v\u00eanulas, com identifica\u00e7\u00e3o de IgA no interior das paredes dos capilares cut\u00e2neos, \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930477,"hashId":"a0fb4f96b993f67bc40fb9af2d13bd97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vasculite mais comum na crian\u00e7a, acometendo arter\u00edolas e v\u00eanulas, com identifica\u00e7\u00e3o de IgA no interior das paredes dos capilares cut\u00e2neos, \u00e9<\/p>","resposta":7458906,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein. ","id":7458906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00farpura pancitop\u00eanica idiop\u00e1tica. ","id":7458907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00farpura pancitop\u00eanica idiop\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poliarterite nodosa.","id":7458908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poliarterite nodosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"granulomatose com poliange\u00edte.","id":7458909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">granulomatose com poliange\u00edte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sindrome de Kawasaki.","id":7458910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sindrome de Kawasaki.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 3 dias de vida, nascido de parto normal, PN = 3050 g, E = 48 cm, Apgar 7\/9, apresenta hipoatividade, pele p\u00e1lida e fria, aus\u00eancia de pulsos nos 4 membros, sopro sist\u00f3lico +\/4+ e eletrocardiograma com sobrecarga ventricular esquerda.A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ao quadro \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930463,"hashId":"4505fe9cf5045c3dc18b7b23e4fdfe36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 3 dias de vida, nascido de parto normal, PN = 3050 g, E = 48 cm, Apgar 7\/9, apresenta hipoatividade, pele p\u00e1lida e fria, aus\u00eancia de pulsos nos 4 membros, sopro sist\u00f3lico +\/4+ e eletrocardiograma com sobrecarga ventricular esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ao quadro \u00e9<\/p>","resposta":7458840,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos arteriais com comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":7458839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos arteriais com comunica\u00e7\u00e3o interventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica valvar grave,","id":7458840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose a\u00f3rtica valvar grave,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoplasia do ventr\u00edculo esquerdo. ","id":7458841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoplasia do ventr\u00edculo esquerdo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defeito do septo atrioventricular total.","id":7458842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defeito do septo atrioventricular total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"persist\u00eancia do canal art\u00e9ria com comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":7458843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persist\u00eancia do canal art\u00e9ria com comunica\u00e7\u00e3o interventricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 6 anos de idade, tem urina de cor marrom h\u00e1 1 dia. Est\u00e1 resfriado h\u00e1 3 dias, apresentou 2 picos febris no primeiro dia do quadro, medicados com paracetamol; est\u00e1 com coriza e tosse quando deitado. Ao exame, est\u00e1 hidratado, eupneico e com hiperemia de orofaringe. O exame da urina tem cor castanha, Ph 6,5, prote\u00ednas 60 mg\/dL, leuc\u00f3citos 2000\/mm3 , eritr\u00f3citos 122000\/mm3 , presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos.A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica adequada ao quadro \u00e9 ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930734,"hashId":"91703302199bfb60b01d4af0c64756c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 6 anos de idade, tem urina de cor marrom h\u00e1 1 dia. Est\u00e1 resfriado h\u00e1 3 dias, apresentou 2 picos febris no primeiro dia do quadro, medicados com paracetamol; est\u00e1 com coriza e tosse quando deitado. Ao exame, est\u00e1 hidratado, eupneico e com hiperemia de orofaringe. O exame da urina tem cor castanha, Ph 6,5, prote\u00ednas 60 mg\/dL, leuc\u00f3citos 2000\/mm<sup>3<\/sup> , eritr\u00f3citos 122000\/mm<sup>3<\/sup> , presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica adequada ao quadro \u00e9 <\/p>","resposta":7460188,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urolit\u00edase","id":7460187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urolit\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefropatia por IgA.","id":7460188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nefropatia por IgA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uretrite por Chlamydia. ","id":7460189,"corpo":"<p>uretrite por <em>Chlamydia<\/em>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":7460190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica.","id":7460191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido, sexo masculino, nascido a termo por parto normal, com peso de 3180 g, comprimento 50 cm, tem aumento de bilirrubina medida em 13 mg\/dL com 48 horas de vida. Foram afastadas causas hemol\u00edticas para a icter\u00edcia. Na continuidade da investiga\u00e7\u00e3o, identificou-se causa decorrente da defici\u00eancia ou inibi\u00e7\u00e3o de conjuga\u00e7\u00e3o da bilirrubina.O diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930485,"hashId":"cdb90d8dbf4a7d2fe1b5a3427ccd5e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido, sexo masculino, nascido a termo por parto normal, com peso de 3180 g, comprimento 50 cm, tem aumento de bilirrubina medida em 13 mg\/dL com 48 horas de vida. Foram afastadas causas hemol\u00edticas para a icter\u00edcia. Na continuidade da investiga\u00e7\u00e3o, identificou-se causa decorrente da defici\u00eancia ou inibi\u00e7\u00e3o de conjuga\u00e7\u00e3o da bilirrubina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":7458947,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"policitemia.","id":7458945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">policitemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito intestinal.","id":7458946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo.","id":7458947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotireoidismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de enzima G6PD.","id":7458948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia de enzima G6PD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompatibilidade por ant\u00edgenos irregulares.","id":7458949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompatibilidade por ant\u00edgenos irregulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de angiografias e acessos vasculares, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2079118,"hashId":"4b96760c2c5933960f518f61be6d749a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de angiografias e acessos vasculares, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8125271,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A angiografia de subtra\u00e7\u00e3o digital utiliza um computador para subtrair uma imagem sem o uso de meio de contraste fazendo novo exame com a utiliza\u00e7\u00e3o do meio de contraste, ressaltando-se, deste modo, mudan\u00e7as da densidade nos tecidos.","id":8125271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A angiografia de subtra\u00e7\u00e3o digital utiliza um computador para subtrair uma imagem sem o uso de meio de contraste fazendo novo exame com a utiliza\u00e7\u00e3o do meio de contraste, ressaltando-se, deste modo, mudan\u00e7as da densidade nos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste baritado pode ser realizada como alternativa. ","id":8125272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste baritado pode ser realizada como alternativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se durante a passagem de um guia h\u00e1 uma resist\u00eancia observada pelo m\u00e9dico, o correto \u00e9 for\u00e7ar ao m\u00e1ximo para passar do ponto de obstru\u00e7\u00e3o. ","id":8125273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se durante a passagem de um guia h\u00e1 uma resist\u00eancia observada pelo m\u00e9dico, o correto \u00e9 for\u00e7ar ao m\u00e1ximo para passar do ponto de obstru\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A art\u00e9ria popl\u00edtea n\u00e3o pode servir de alternativa \u00e0 pun\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria femoral comum quando esta \u00e9 de dif\u00edcil acesso.","id":8125274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A art\u00e9ria popl\u00edtea n\u00e3o pode servir de alternativa \u00e0 pun\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria femoral comum quando esta \u00e9 de dif\u00edcil acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A veia jugular pode servir de alternativa \u00e0 pun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, n\u00e3o havendo risco de sangramento abdominal devido ao acesso vascular.","id":8125275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veia jugular pode servir de alternativa \u00e0 pun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, n\u00e3o havendo risco de sangramento abdominal devido ao acesso vascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, analise a planilha a seguir:Descri\u00e7\u00e3oUnidadeCoeficientePre\u00e7o unit\u00e1rioContrapiso em argamassa pronta, preparo mec\u00e2nico com misturador 300kg, aplicado em \u00e1reas molhadas sobre laje, aderido, acabamento n\u00e3o refor\u00e7ado, espessura 2cm.M2Cimento Portland composto CP II-32.KG0,50000000,50Aditivo adesivo l\u00edquido para argamassas de revestimentos ciment\u00edcios.L0,400000010,00Argamassa pronta para contrapiso, preparo com misturador de eixo horizontal de 300kg.M30,03000001.300,00Pedreiro.H0,600000020,00Servente. H0,300000015,00Assinale a alternativa que apresenta o custo CORRETO da execu\u00e7\u00e3o do contrapiso de todas as varandas:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:06:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082112,"hashId":"d0e3672e195e4c9a88f89c78bce9552f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, analise a planilha a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 751px;\"><colgroup><col width=\"453\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"98\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coeficiente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Contrapiso em argamassa pronta, preparo mec\u00e2nico com misturador 300kg, aplicado em \u00e1reas molhadas sobre laje, aderido, acabamento n\u00e3o refor\u00e7ado, espessura 2cm.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>M2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento Portland composto CP II-32.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5000000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aditivo adesivo l\u00edquido para argamassas de revestimentos ciment\u00edcios.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4000000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Argamassa pronta para contrapiso, preparo com misturador de eixo horizontal de 300kg.<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0300000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro.<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,6000000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente. <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3000000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o custo <strong>CORRETO <\/strong>da execu\u00e7\u00e3o do contrapiso de todas as varandas:<\/p>","resposta":8139105,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15.296,00","id":8139105,"corpo":"<p>R$ 15.296,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 30.592,00","id":8139106,"corpo":"<p>R$ 30.592,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 13.384,00","id":8139107,"corpo":"<p>R$ 13.384,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 38.240,00","id":8139108,"corpo":"<p>R$ 38.240,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 28.768,00","id":8139109,"corpo":"<p>R$ 28.768,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir devem ser utilizadas para resolver as quest\u00f5es 27 e 28. Um empreendedor est\u00e1 estudando os custos da execu\u00e7\u00e3o da obra de um conjunto habitacional de 40 casas populares. Ele precisa decidir se nelas ser\u00e1 inclu\u00edda a constru\u00e7\u00e3o de uma varanda por casa, conforme o projeto apresentado (cotas em metros). Essa decis\u00e3o ser\u00e1 baseada no custo da execu\u00e7\u00e3o de contrapiso, utilizando a composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de servi\u00e7o elaborada conforme as diretrizes do SINAPI.","id":496360,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 0);\">As informa\u00e7\u00f5es a seguir devem ser utilizadas para resolver as quest\u00f5es 27 e 28. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um empreendedor est\u00e1 estudando os custos da execu\u00e7\u00e3o da obra de um conjunto habitacional de 40 casas populares. Ele precisa decidir se nelas ser\u00e1 inclu\u00edda a constru\u00e7\u00e3o de uma varanda por casa, conforme o projeto apresentado (cotas em metros). Essa decis\u00e3o ser\u00e1 baseada no custo da execu\u00e7\u00e3o de contrapiso, utilizando a composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de servi\u00e7o elaborada conforme as diretrizes do SINAPI.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68464\/grupo-questao\/496360-20211213121201000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das afec\u00e7\u00f5es das art\u00e9rias cervicais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:13:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2079142,"hashId":"8d00c2d84aecaf84a8cd9a307e12a615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das afec\u00e7\u00f5es das art\u00e9rias cervicais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8125393,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A art\u00e9ria car\u00f3tida interna \u00e9 a segunda art\u00e9ria mais acometida pela displasia fibromuscular.","id":8125390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A art\u00e9ria car\u00f3tida interna \u00e9 a segunda art\u00e9ria mais acometida pela displasia fibromuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A arterite de Takayasu pode afetar as art\u00e9rias car\u00f3tidas comuns, assim como a aorta tor\u00e1cica e a abdominal, afetando muito mais mulheres que homens.","id":8125391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arterite de Takayasu pode afetar as art\u00e9rias car\u00f3tidas comuns, assim como a aorta tor\u00e1cica e a abdominal, afetando muito mais mulheres que homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dissec\u00e7\u00e3o carot\u00eddea pode resultar de doen\u00e7a de Marfan e de Ehlers-Danlos.","id":8125392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dissec\u00e7\u00e3o carot\u00eddea pode resultar de doen\u00e7a de Marfan e de Ehlers-Danlos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dissec\u00e7\u00e3o carot\u00eddea pode ter como sinais a s\u00edndrome de Horner, com ptose palpebral, midr\u00edase e anidrose unilateral.","id":8125393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dissec\u00e7\u00e3o carot\u00eddea pode ter como sinais a s\u00edndrome de Horner, com ptose palpebral, midr\u00edase e anidrose unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es oclusivas da art\u00e9ria subl\u00e1via proximal podem resultar em invers\u00e3o do fluxo da art\u00e9ria vertebral ipsilateral.","id":8125394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es oclusivas da art\u00e9ria subl\u00e1via proximal podem resultar em invers\u00e3o do fluxo da art\u00e9ria vertebral ipsilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com tumores hep\u00e1ticos podem utilizar a abla\u00e7\u00e3o como alternativa para a terapia. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Dentre os m\u00e9todos de abla\u00e7\u00e3o, podem ser utilizados os tipos qu\u00edmico, como o \u00e1lcool, e t\u00e9rmico, como radiofrequ\u00eancia. ( ) A abla\u00e7\u00e3o pode ser utilizada em neoplasias prim\u00e1rias, n\u00e3o podendo ser utilizadas em met\u00e1stases. ( ) Ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de abla\u00e7\u00e3o por etanol em um tumor hep\u00e1tico, \u00e9 esperado ocorrer hiperintensidade na imagem ponderada em T2.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2079124,"hashId":"91c8d5fc2c6bb5326d2cffafac3778e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com tumores hep\u00e1ticos podem utilizar a abla\u00e7\u00e3o como alternativa para a terapia. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre os m\u00e9todos de abla\u00e7\u00e3o, podem ser utilizados os tipos qu\u00edmico, como o \u00e1lcool, e t\u00e9rmico, como radiofrequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A abla\u00e7\u00e3o pode ser utilizada em neoplasias prim\u00e1rias, n\u00e3o podendo ser utilizadas em met\u00e1stases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de abla\u00e7\u00e3o por etanol em um tumor hep\u00e1tico, \u00e9 esperado ocorrer hiperintensidade na imagem ponderada em T2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8125304,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8125300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8125301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8125302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8125303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8125304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Obras e Sanit\u00e1rio","id":24811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjunto de m\u00e9todos e processos que, atrav\u00e9s de medi\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos horizontais e verticais, de dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas, com instrumental adequado \u00e0 exatid\u00e3o pretendida, primordialmente, implanta e materializa pontos de apoio no terreno, determinando suas coordenadas topogr\u00e1ficas. A estes pontos se relacionam os pontos de detalhes visando \u00e0 sua exata representa\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica numa escala predeterminada e \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica por interm\u00e9dio de curvas de n\u00edvel, com equidist\u00e2ncia tamb\u00e9m predeterminada e\/ ou pontos cotados. Denomina-se:","provas":[{"id":68334,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Obras e Sanit\u00e1rio","id":24811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Fiscal - \u00c1rea:  Obras e Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 11:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2086659,"hashId":"677770eb14cf325a29c3c9f321d5edf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de m\u00e9todos e processos que, atrav\u00e9s de medi\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos horizontais e verticais, de dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas, com instrumental adequado \u00e0 exatid\u00e3o pretendida, primordialmente, implanta e materializa pontos de apoio no terreno, determinando suas coordenadas topogr\u00e1ficas. A estes pontos se relacionam os pontos de detalhes visando \u00e0 sua exata representa\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica numa escala predeterminada e \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica por interm\u00e9dio de curvas de n\u00edvel, com equidist\u00e2ncia tamb\u00e9m predeterminada e\/ ou pontos cotados. Denomina-se:<\/p>","resposta":8155535,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoio geod\u00e9sico planim\u00e9trico.","id":8155532,"corpo":"<p>Apoio geod\u00e9sico planim\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhamento de via (ou alinhamento predial).","id":8155533,"corpo":"<p>Alinhamento de via (ou alinhamento predial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das dire\u00e7\u00f5es.","id":8155534,"corpo":"<p>M\u00e9todo das dire\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico.","id":8155535,"corpo":"<p>Levantamento topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das evid\u00eancias de risco para presen\u00e7a de cirrose hep\u00e1tica que devem ser ativamente pesquisadas na sala de emerg\u00eancia, estigmas de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica est\u00e3o associados a: ","provas":[{"id":63039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-clinico-geral-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:54:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1924334,"hashId":"c07f8dc2a67ffc8b22cae98619688264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das evid\u00eancias de risco para presen\u00e7a de cirrose hep\u00e1tica que devem ser ativamente pesquisadas na sala de emerg\u00eancia, estigmas de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica est\u00e3o associados a: <\/p>","resposta":7433182,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1lito hep\u00e1tico e hespatoesplenomegalia. ","id":7433180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1lito hep\u00e1tico e hespatoesplenomegalia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o do ritmo de sono, epis\u00f3dios n\u00e3o explicados de confus\u00e3o mental e reten\u00e7\u00e3o de fluidos. ","id":7433181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invers\u00e3o do ritmo de sono, epis\u00f3dios n\u00e3o explicados de confus\u00e3o mental e reten\u00e7\u00e3o de fluidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aranhas vasculares, eritema palmar, circula\u00e7\u00e3o colateral da parede abdominal, ginecomastia, atrofia testicular e contratura de Dupuytren. ","id":7433182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aranhas vasculares, eritema palmar, circula\u00e7\u00e3o colateral da parede abdominal, ginecomastia, atrofia testicular e contratura de Dupuytren. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de icter\u00edcia, ascite ou asterixe. ","id":7433183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de icter\u00edcia, ascite ou asterixe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A talidomida tem importantes propriedades terap\u00eauticas para um grande n\u00famero de doen\u00e7as, por\u00e9m \u00e9 aprovada no Brasil para o tratamento de poucas condi\u00e7\u00f5es, como o eritema nodoso da hansen\u00edase. Inicialmente, os estudos da toxicidade da talidomida em roedores mostraram um baixo risco de intoxica\u00e7\u00e3o e poucos efeitos colaterais. Entretanto, na \u00e9poca, n\u00e3o foi realizado nenhum teste de teratogenicidade. As anomalias fetais devido ao uso da talidomida ocorrem quando a droga \u00e9 ingerida por gestantes entre 35 a 49 dias ap\u00f3s o \u00faltimo per\u00edodo menstrual. As mais descritas, com rela\u00e7\u00e3o ao uso da talidomida s\u00e3o as malforma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":62918,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:55:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1917466,"hashId":"0718d72ea270ef89a8884016b712abd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A talidomida tem importantes propriedades terap\u00eauticas para um grande n\u00famero de doen\u00e7as, por\u00e9m \u00e9 aprovada no Brasil para o tratamento de poucas condi\u00e7\u00f5es, como o eritema nodoso da hansen\u00edase. Inicialmente, os estudos da toxicidade da talidomida em roedores mostraram um baixo risco de intoxica\u00e7\u00e3o e poucos efeitos colaterais. Entretanto, na \u00e9poca, n\u00e3o foi realizado nenhum teste de teratogenicidade. As anomalias fetais devido ao uso da talidomida ocorrem quando a droga \u00e9 ingerida por gestantes entre 35 a 49 dias ap\u00f3s o \u00faltimo per\u00edodo menstrual. As mais descritas, com rela\u00e7\u00e3o ao uso da talidomida s\u00e3o as malforma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7403270,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Craniofaciais.","id":7403269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Craniofaciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De membros.","id":7403270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vasculares.","id":7403271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neuromusculares.","id":7403272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neuromusculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gastrintestinais.","id":7403273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastrintestinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares na dieta da crian\u00e7a, a mesma comida da fam\u00edlia \u2013 observando a adequa\u00e7\u00e3o dos alimentos \u2013 deve ser ofertada a partir dos:","provas":[{"id":62918,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1917453,"hashId":"ed4af9d13274f9745d988e4f2de3508a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares na dieta da crian\u00e7a, a mesma comida da fam\u00edlia \u2013 observando a adequa\u00e7\u00e3o dos alimentos \u2013 deve ser ofertada a partir dos:<\/p>","resposta":7403206,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 meses.","id":7403204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":7403205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":7403206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 meses.","id":7403207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 meses.","id":7403208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 60 anos de idade, procura o pronto-socorro queixando-se de palpita\u00e7\u00e3o. Exceto pela frequ\u00eancia card\u00edaca elevada, o exame f\u00edsico \u00e9 normal. O ECG mostra uma taquicardia regular, com QRS estreito, sem onda P vis\u00edvel. Qual a droga mais indicada para o tratamento?","provas":[{"id":63039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-clinico-geral-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:54:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1924330,"hashId":"7953767088cbf5b55b9b897b08f90814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, de 60 anos de idade, procura o pronto-socorro queixando-se de palpita\u00e7\u00e3o. Exceto pela frequ\u00eancia card\u00edaca elevada, o exame f\u00edsico \u00e9 normal. O ECG mostra uma taquicardia regular, com QRS estreito, sem onda P vis\u00edvel. Qual a droga mais indicada para o tratamento?<\/p>","resposta":7433163,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenosina. ","id":7433163,"corpo":"<p>Adenosina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Digoxina. ","id":7433164,"corpo":"<p>Digoxina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flecainida. ","id":7433165,"corpo":"<p>Flecainida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":7433166,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, no estoque da obra, tenham os seguintes materiais e suas respectivas quantidades: 18.900 blocos cer\u00e2micos, 27 sacos (50kg) de cimento, 105 sacos (20kg) de cal hidratada e 13 metros c\u00fabicos de areia.COMPOSI\u00c7\u00c3O DE INSUMOS POR M\u00b2 DE ALVENARIA (CPU)Servi\u00e7o: ALVENARIA DE VEDA\u00c7\u00c3O DE BLOCOS CER\u00c2MICOS 9X14X19CM\/ARGAMASSA DE ASSENTAMENTO COM PREPARO MANUAL. Unid: M2 M\u00e3o de ObraUnidQtdePEDREIROH0,9000SERVENTEH1,1000TotalMateriaisUnidQtdeBLOCO CER\u00c2MICO 9x114x19CMUN31,5000CIMENTOKG2,5000CALKG4,0000AREIAM30,0250\u00c9 CORRETO afirmar que a quantidade de alvenaria que pode ser executada sem a compra adicional de material \u00e9 de:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 11:35:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082389,"hashId":"214f9c82757be9f1bae5ef670de40a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, no estoque da obra, tenham os seguintes materiais e suas respectivas quantidades: 18.900 blocos cer\u00e2micos, 27 sacos (50kg) de cimento, 105 sacos (20kg) de cal hidratada e 13 metros c\u00fabicos de areia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>COMPOSI\u00c7\u00c3O DE INSUMOS POR M\u00b2 DE ALVENARIA (CPU)<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 430px;\"><colgroup><col width=\"263\"><col width=\"85\"><col width=\"82\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Servi\u00e7o: ALVENARIA DE VEDA\u00c7\u00c3O DE BLOCOS CER\u00c2MICOS <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>9X14X19CM\/ARGAMASSA DE ASSENTAMENTO COM PREPARO MANUAL. <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\"><strong>Unid: M2 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>M\u00e3o de Obra<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Unid<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Qtde<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PEDREIRO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,9000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SERVENTE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">H<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,1000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Materiais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Unid<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Qtde<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BLOCO CER\u00c2MICO 9x114x19CM<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">UN<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31,5000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIMENTO<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2,5000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CAL<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4,0000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">AREIA<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,0250<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a quantidade de alvenaria que pode ser executada sem a compra adicional de material \u00e9 de:<\/p>","resposta":8140078,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600m\u00b2","id":8140075,"corpo":"<p>600m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"540m\u00b2","id":8140076,"corpo":"<p>540m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"525m\u00b2","id":8140077,"corpo":"<p>525m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"520m\u00b2","id":8140078,"corpo":"<p>520m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500m\u00b2","id":8140079,"corpo":"<p>500m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase, quando se deve suspeitar de rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 2 (eritema nodoso hans\u00eanico)?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:42:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961540,"hashId":"4e94cd4d0d5a6961bdbee3c43c5b559f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase, quando se deve suspeitar de rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 2 (eritema nodoso hans\u00eanico)?<\/p>","resposta":7599089,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No surgimento de manchas ou \u201ccaro\u00e7os\u201d na pele, quentes, dolorosos e avermelhados, \u00e0s vezes ulcerados, e febre.","id":7599089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No surgimento de manchas ou \u201ccaro\u00e7os\u201d na pele, quentes, dolorosos e avermelhados, \u00e0s vezes ulcerados, e febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se os nervos perif\u00e9ricos ficarem mais dolorosos associado \u00e0 \u201cdor nas juntas\u201d.","id":7599090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os nervos perif\u00e9ricos ficarem mais dolorosos associado \u00e0 \u201cdor nas juntas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de anemia severa aguda e no surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele at\u00e9 5 anos ap\u00f3s a alta medicamentosa.","id":7599091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de anemia severa aguda e no surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele at\u00e9 5 anos ap\u00f3s a alta medicamentosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver piora dos sinais neurol\u00f3gicos de perda de sensibilidade ou perda de fun\u00e7\u00e3o muscular e febre.","id":7599092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver piora dos sinais neurol\u00f3gicos de perda de sensibilidade ou perda de fun\u00e7\u00e3o muscular e febre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de febre, \u201cdor nas juntas\u201d e se houver surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele at\u00e9 5 anos ap\u00f3s a alta medicamentosa.","id":7599093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de febre, \u201cdor nas juntas\u201d e se houver surgimento abrupto de novas les\u00f5es de pele at\u00e9 5 anos ap\u00f3s a alta medicamentosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a principal causa de \u00f3bito por doen\u00e7a infecciosa em pessoas vivendo com HIV (v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana).","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:39:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998889,"hashId":"d39f1ee7583620ac5ab460f36876200d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a principal causa de \u00f3bito por doen\u00e7a infecciosa em pessoas vivendo com HIV (v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana).<\/p>","resposta":7770714,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":7770714,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarcoma de Kaposi.","id":7770715,"corpo":"<p>Sarcoma de Kaposi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumocistose.","id":7770716,"corpo":"<p>Pneumocistose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neurotoxoplasmose. ","id":7770717,"corpo":"<p>Neurotoxoplasmose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meningite criptoc\u00f3cica.","id":7770718,"corpo":"<p>Meningite criptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 12 anos, masculino, d\u00e1 entrada no pronto-socorro com queixas de dor testicular intensa h\u00e1 1 hora, a esquerda, de in\u00edcio abrupto, associado a n\u00e1usea e v\u00f4mitos. Encontra-se afebril \u00e0 admiss\u00e3o. Nega dis\u00faria e secre\u00e7\u00e3o uretral. Ao exame f\u00edsico, o test\u00edculo esquerdo encontra-se mais alto na bolsa testicular, com edema e eritema local. A eleva\u00e7\u00e3o manual do escroto n\u00e3o provocou melhora da dor. Assinale a alternativa com a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998884,"hashId":"9bb795ad3fc87a3db951d66904642510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 12 anos, masculino, d\u00e1 entrada no pronto-socorro com queixas de dor testicular intensa h\u00e1 1 hora, a esquerda, de in\u00edcio abrupto, associado a n\u00e1usea e v\u00f4mitos. Encontra-se afebril \u00e0 admiss\u00e3o. Nega dis\u00faria e secre\u00e7\u00e3o uretral. Ao exame f\u00edsico, o test\u00edculo esquerdo encontra-se mais alto na bolsa testicular, com edema e eritema local. A eleva\u00e7\u00e3o manual do escroto n\u00e3o provocou melhora da dor. Assinale a alternativa com a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":7770691,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epididimite aguda.","id":7770689,"corpo":"<p>Epididimite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orquite aguda.","id":7770690,"corpo":"<p>Orquite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tor\u00e7\u00e3o de cord\u00e3o esperm\u00e1tico.","id":7770691,"corpo":"<p>Tor\u00e7\u00e3o de cord\u00e3o esperm\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trauma de manipula\u00e7\u00e3o uretral.","id":7770692,"corpo":"<p>Trauma de manipula\u00e7\u00e3o uretral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prostatite.","id":7770693,"corpo":"<p>Prostatite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptococose que acomete o sistema nervoso central, qual \u00e9 o tempo de tratamento da fase de manuten\u00e7\u00e3o em casos de pacientes n\u00e3o HIV?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961285,"hashId":"8d3de2282111ba9239fe1f088af79dd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptococose que acomete o sistema nervoso central, qual \u00e9 o tempo de tratamento da fase de manuten\u00e7\u00e3o em casos de pacientes n\u00e3o HIV?<\/p>","resposta":7597879,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 a 3 meses. ","id":7597877,"corpo":"<p>1 a 3 meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 meses. ","id":7597878,"corpo":"<p>6 meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 a 12 meses. ","id":7597879,"corpo":"<p>6 a 12 meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 meses.","id":7597880,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 meses.","id":7597881,"corpo":"<p>24 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 uma zoonose de distribui\u00e7\u00e3o mundial causada por leptospiras patog\u00eanicas do g\u00eanero Leptospira. A infec\u00e7\u00e3o humana geralmente evolui de maneira assintom\u00e1tica ou com quadro leve e autolimitado. Entretanto estima-se que 10 a 15% podem evoluir para formas graves, sendo uma delas a s\u00edndrome de Weil. Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas dessa s\u00edndrome?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961446,"hashId":"eb414d9c5bd4ab0615597ab0744efbcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 uma zoonose de distribui\u00e7\u00e3o mundial causada por leptospiras patog\u00eanicas do g\u00eanero <em>Leptospira<\/em>. A infec\u00e7\u00e3o humana geralmente evolui de maneira assintom\u00e1tica ou com quadro leve e autolimitado. Entretanto estima-se que 10 a 15% podem evoluir para formas graves, sendo uma delas a s\u00edndrome de Weil. Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas dessa s\u00edndrome?<\/p>","resposta":7598664,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Icter\u00edcia, insufici\u00eancia renal e febre.","id":7598663,"corpo":"<p> Icter\u00edcia, insufici\u00eancia renal e febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Icter\u00edcia, insufici\u00eancia renal e di\u00e1tese hemorr\u00e1gica.","id":7598664,"corpo":"<p> Icter\u00edcia, insufici\u00eancia renal e di\u00e1tese hemorr\u00e1gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispneia, icter\u00edcia e col\u00faria.","id":7598665,"corpo":"<p>Dispneia, icter\u00edcia e col\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre, di\u00e1tese hemorr\u00e1gica e dispneia.","id":7598666,"corpo":"<p>Febre, di\u00e1tese hemorr\u00e1gica e dispneia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Febre, esplenomegalia e col\u00faria.","id":7598667,"corpo":"<p> Febre, esplenomegalia e col\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes medicamentos N\u00c3O \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de escolha no tratamento da histoplasmose?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961558,"hashId":"dabf026ac15f6500ba18395c910fa9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes medicamentos N\u00c3O \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de escolha no tratamento da histoplasmose?<\/p>","resposta":7599180,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anfoterecina B desoxicolato","id":7599177,"corpo":"<p>Anfoterecina B desoxicolato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol- trimetoprima.","id":7599178,"corpo":"<p>Sulfametoxazol- trimetoprima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itraconazol.","id":7599179,"corpo":"<p>Itraconazol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":7599180,"corpo":"<p>Azitromicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluconazol.","id":7599181,"corpo":"<p>Fluconazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os contatos pr\u00f3ximos de um caso de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica, independentemente do estado vacinal, dever\u00e3o receber a quimioprofilaxia. \u00c9 importante observar o cart\u00e3o de vacina. As crian\u00e7as e adolescentes que n\u00e3o s\u00e3o vacinados devem receber a quimioprofilaxia e atualizar o cart\u00e3o vacinal. Quais medicamentos podem ser usados para a quimioprofilaxia?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961550,"hashId":"130e00ee502a0356800323b97848d7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os contatos pr\u00f3ximos de um caso de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica, independentemente do estado vacinal, dever\u00e3o receber a quimioprofilaxia. \u00c9 importante observar o cart\u00e3o de vacina. As crian\u00e7as e adolescentes que n\u00e3o s\u00e3o vacinados devem receber a quimioprofilaxia e atualizar o cart\u00e3o vacinal. Quais medicamentos podem ser usados para a quimioprofilaxia?<\/p>","resposta":7599138,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciprofloxacino, levofloxacino ou azitromicina.","id":7599137,"corpo":"<p>Ciprofloxacino, levofloxacino ou azitromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rifampicina, ceftriaxone ou ciprofloxacino.","id":7599138,"corpo":"<p>Rifampicina, ceftriaxone ou ciprofloxacino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rifampicina, ceftriaxone ou azitromicina.","id":7599139,"corpo":"<p>Rifampicina, ceftriaxone ou azitromicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxone, meropenem ou ciprofloxacino.","id":7599140,"corpo":"<p>Ceftriaxone, meropenem ou ciprofloxacino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rifampicina, etambutol ou ciprofloxacino.","id":7599141,"corpo":"<p>Rifampicina, etambutol ou ciprofloxacino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta indica\u00e7\u00f5es de tratamento hospitalar de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica. I. Dificuldade em exclus\u00e3o de apendicite ou gravidez ect\u00f3pica. II. Duas comorbidades cl\u00ednicas. III. Abscesso tubo-ovariano. IV. Gravidez.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998892,"hashId":"9048bf2bd27a8d191c6b499e59cb054d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta indica\u00e7\u00f5es de tratamento hospitalar de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dificuldade em exclus\u00e3o de apendicite ou gravidez ect\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Duas comorbidades cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Abscesso tubo-ovariano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Gravidez.<\/p>","resposta":7770732,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7770729,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 incorreta.","id":7770730,"corpo":"<p>Apenas IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":7770731,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7770732,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7770733,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente de 13 anos vai \u00e0 consulta m\u00e9dica na UBS, junto com parceiro de 15 anos, relatando in\u00edcio da atividade sexual com d\u00favidas sobre m\u00e9todos de anticoncep\u00e7\u00e3o. Ela refere uma rela\u00e7\u00e3o consensual com consentimento familiar de ambos. Nesse caso,","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961850,"hashId":"fe12e62ee057f218ab2eb249fb91c5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adolescente de 13 anos vai \u00e0 consulta m\u00e9dica na UBS, junto com parceiro de 15 anos, relatando in\u00edcio da atividade sexual com d\u00favidas sobre m\u00e9todos de anticoncep\u00e7\u00e3o. Ela refere uma rela\u00e7\u00e3o consensual com consentimento familiar de ambos. Nesse caso,<\/p>","resposta":7600598,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adolescente, desde que identificada como capaz de avaliar seu problema e de conduzir-se por seus pr\u00f3prios meios, tem o direito de ser atendida sem a presen\u00e7a dos pais ou respons\u00e1veis.","id":7600597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adolescente, desde que identificada como capaz de avaliar seu problema e de conduzir-se por seus pr\u00f3prios meios, tem o direito de ser atendida sem a presen\u00e7a dos pais ou respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o m\u00e9dico, ao tomar conhecimento de que a paciente tem menos de 14 anos e tem vida sexual ativa, tem obriga\u00e7\u00e3o de proteg\u00ea-la e n\u00e3o pode guardar sil\u00eancio em nome do sigilo m\u00e9dico.","id":7600598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9dico, ao tomar conhecimento de que a paciente tem menos de 14 anos e tem vida sexual ativa, tem obriga\u00e7\u00e3o de proteg\u00ea-la e n\u00e3o pode guardar sil\u00eancio em nome do sigilo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00e9dico deve reconhecer a adolescente como indiv\u00edduo progressivamente capaz e atend\u00ea-la de forma diferenciada.","id":7600599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9dico deve reconhecer a adolescente como indiv\u00edduo progressivamente capaz e atend\u00ea-la de forma diferenciada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9dico deve respeitar a individualidade de cada adolescente, mantendo postura de acolhimento, centrada em valores de sa\u00fade e bem-estar do jovem.","id":7600600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9dico deve respeitar a individualidade de cada adolescente, mantendo postura de acolhimento, centrada em valores de sa\u00fade e bem-estar do jovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pais ou respons\u00e1veis somente ser\u00e3o informados sobre o conte\u00fado das consultas, nas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sexualidade e prescri\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos contraceptivos, com o expresso consentimento da adolescente.","id":7600601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais ou respons\u00e1veis somente ser\u00e3o informados sobre o conte\u00fado das consultas, nas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sexualidade e prescri\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos contraceptivos, com o expresso consentimento da adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 27 anos, tem diagn\u00f3stico de HIV, por\u00e9m sem tratamento h\u00e1 mais de 5 anos. Procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de escotomas e redu\u00e7\u00e3o da acuidade visual no olho esquerdo. Ap\u00f3s consulta com oftalmologista, foi diagnosticado com retinite por citomegalov\u00edrus. Qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961713,"hashId":"3e1db067f0a866dd4f8b6d2ece035186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 27 anos, tem diagn\u00f3stico de HIV, por\u00e9m sem tratamento h\u00e1 mais de 5 anos. Procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de escotomas e redu\u00e7\u00e3o da acuidade visual no olho esquerdo. Ap\u00f3s consulta com oftalmologista, foi diagnosticado com retinite por citomegalov\u00edrus. Qual \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica?<\/p>","resposta":7599933,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de aciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.","id":7599929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de aciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de aciclovir 20 mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.","id":7599930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de aciclovir 20 mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 7 dias.","id":7599931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 30mg\/kg a cada doze horas, por 7 dias.","id":7599932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 30mg\/kg a cada doze horas, por 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.","id":7599933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira escolha \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o endovenosa de ganciclovir 5mg\/kg a cada doze horas, por 14 a 21 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual N\u00c3O h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o da imunoglobulina anti-D na profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o, com 28 semanas.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1962077,"hashId":"b0f32001d77b1268e6e6f5913f044dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual N\u00c3O h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o da imunoglobulina anti-D na profilaxia da aloimuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o, com 28 semanas.<\/p>","resposta":7601726,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestante Rh negativa com parceiro Rh negativo. ","id":7601723,"corpo":"<p>Gestante Rh negativa com parceiro Rh negativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gestante Rh positiva com parceiro Rh negativo.","id":7601724,"corpo":"<p>Gestante Rh positiva com parceiro Rh negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestante Rh positiva com parceiro Rh indeterminado.","id":7601725,"corpo":"<p>Gestante Rh positiva com parceiro Rh indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de anticorpos anti-D.","id":7601726,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de anticorpos anti-D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de anticorpos anti-D.","id":7601727,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de anticorpos anti-D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 62 anos, menopausada, com vida sexual ativa, apresenta sensa\u00e7\u00e3o de bola na vagina. O exame ginecol\u00f3gico mostra prolapso uterino total com cistocele e retocele acentuadas. A paciente n\u00e3o tem comorbidades que contraindiquem cirurgia. Assinale a alternativa que apresenta o tratamento mais adequado nesse caso.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961975,"hashId":"3cc734cf8338edb0bc59746a7948424b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 62 anos, menopausada, com vida sexual ativa, apresenta sensa\u00e7\u00e3o de bola na vagina. O exame ginecol\u00f3gico mostra prolapso uterino total com cistocele e retocele acentuadas. A paciente n\u00e3o tem comorbidades que contraindiquem cirurgia. Assinale a alternativa que apresenta o tratamento mais adequado nesse caso.<\/p>","resposta":7601224,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colpoplastia associada \u00e0 tela de uretra m\u00e9dia.","id":7601222,"corpo":"<p>Colpoplastia associada \u00e0 tela de uretra m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histerectomia associada \u00e0 colpocleise.","id":7601223,"corpo":"<p>Histerectomia associada \u00e0 colpocleise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histerectomia associada \u00e0 corre\u00e7\u00e3o dos compartimentos anterior e posterior.","id":7601224,"corpo":"<p>Histerectomia associada \u00e0 corre\u00e7\u00e3o dos compartimentos anterior e posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de pess\u00e1rio vaginal e fisioterapia p\u00e9lvica.","id":7601225,"corpo":"<p>Inser\u00e7\u00e3o de pess\u00e1rio vaginal e fisioterapia p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de estilo de vida e fisioterapia p\u00e9lvica.","id":7601226,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a de estilo de vida e fisioterapia p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O tem rela\u00e7\u00e3o com disfun\u00e7\u00f5es sexuais.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961885,"hashId":"c1cd14f6e7cda989833fcc757362bad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O tem rela\u00e7\u00e3o com disfun\u00e7\u00f5es sexuais.<\/p>","resposta":7600775,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticoncepcionais hormonais.","id":7600772,"corpo":"<p>Anticoncepcionais hormonais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos.","id":7600773,"corpo":"<p>Benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Betabloqueadores. ","id":7600774,"corpo":"<p>Betabloqueadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibidores da enzima conversora de angiotensina.","id":7600775,"corpo":"<p>Inibidores da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina.","id":7600776,"corpo":"<p>Inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 65 anos, sexo feminino, agricultora, procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de les\u00f5es tipo m\u00e1cula, de colora\u00e7\u00e3o avermelhada na perna, associadas \u00e0 febre e mal-estar. Relata que notou presen\u00e7a de carrapatos em algumas roupas de cama. Com base no exposto, qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:43:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961642,"hashId":"b7281e416f092ed64f4628f2d0c1cb1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 65 anos, sexo feminino, agricultora, procurou atendimento m\u00e9dico com queixa de les\u00f5es tipo m\u00e1cula, de colora\u00e7\u00e3o avermelhada na perna, associadas \u00e0 febre e mal-estar. Relata que notou presen\u00e7a de carrapatos em algumas roupas de cama. Com base no exposto, qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?<\/p>","resposta":7599589,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varicela. ","id":7599587,"corpo":"<p>Varicela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes zoster. ","id":7599588,"corpo":"<p>Herpes zoster. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lyme.","id":7599589,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola. ","id":7599590,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarampo. ","id":7599591,"corpo":"<p>Sarampo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto reflex\u00e3o filos\u00f3fica acerca da moral, a \u00e9tica \u00e9 capaz de promover a modifica\u00e7\u00e3o da moralidade de uma determinada sociedade.","provas":[{"id":61287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 11:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865761,"hashId":"da15b7ba9d983f99887715f5e39c5009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto reflex\u00e3o filos\u00f3fica acerca da moral, a \u00e9tica \u00e9 capaz de promover a modifica\u00e7\u00e3o da moralidade de uma determinada sociedade.<\/p>","resposta":7179068,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7179068,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7179069,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade social, temas amplamente debatidos nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, julgue os itens de 90 a 92.","id":471497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade social, temas amplamente debatidos nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, julgue os itens de <strong>90<\/strong> a <strong>92<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}