{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3873,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atleta ol\u00edmpico brasileiro que competiu nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio 2020 recebeu um certificado de participa\u00e7\u00e3o emitido pelo Governo do Jap\u00e3o, escrito na l\u00edngua japonesa. Retornando ao Brasil e no intuito exclusivo de conservar o documento, o referido atleta apresenta o documento para registro, na via original e sem tradu\u00e7\u00e3o, ao Registro de T\u00edtulos e Documentos. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208978,"hashId":"0a65cb87db9c64a28092d5220110cf02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um atleta ol\u00edmpico brasileiro que competiu nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio 2020 recebeu um certificado de participa\u00e7\u00e3o emitido pelo Governo do Jap\u00e3o, escrito na l\u00edngua japonesa. Retornando ao Brasil e no intuito exclusivo de conservar o documento, o referido atleta apresenta o documento para registro, na via original e sem tradu\u00e7\u00e3o, ao Registro de T\u00edtulos e Documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8676036,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro poder\u00e1 ser feito, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o para registros feitos exclusivamente para fins de conserva\u00e7\u00e3o.","id":8676035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro poder\u00e1 ser feito, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o para registros feitos exclusivamente para fins de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro n\u00e3o poder\u00e1 ser feito sem que seja apresentada a tradu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que na escrita do documento n\u00e3o foram adotados os caracteres comuns.","id":8676036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro n\u00e3o poder\u00e1 ser feito sem que seja apresentada a tradu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que na escrita do documento n\u00e3o foram adotados os caracteres comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro n\u00e3o poder\u00e1 ser feito porque documentos estrangeiros s\u00f3 podem ser registrados desde que a finalidade seja produzir efeito em reparti\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios, ou em qualquer ju\u00edzo ou tribunal.","id":8676037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro n\u00e3o poder\u00e1 ser feito porque documentos estrangeiros s\u00f3 podem ser registrados desde que a finalidade seja produzir efeito em reparti\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios, ou em qualquer ju\u00edzo ou tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registro poder\u00e1 ser feito, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o em virtude de tratado internacional, nesse sentido, celebrado entre Brasil e Jap\u00e3o.","id":8676038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro poder\u00e1 ser feito, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o em virtude de tratado internacional, nesse sentido, celebrado entre Brasil e Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o e Ordem do Servi\u00e7o para Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o e Ordem do Servi\u00e7o para Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407230,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407256,"slug":"direito-notarial-e-registral-escrituracao-e-ordem-do-servico-para-registro-de-titulos-e-documentos"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2208978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao registro de partido pol\u00edtico, o Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas dever\u00e1 atentar-se para o seguinte:","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208984,"hashId":"2590bd1d787844c29050c4d4c39a4516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao registro de partido pol\u00edtico, o Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas dever\u00e1 atentar-se para o seguinte:<\/p>","resposta":8676062,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurada, ao partido pol\u00edtico, autonomia para definir sua estrutura interna, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":8676062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurada, ao partido pol\u00edtico, autonomia para definir sua estrutura interna, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o requerimento do registro de partido pol\u00edtico deve ser subscrito pelos seus fundadores, em n\u00famero nunca inferior a 101, com domic\u00edlio eleitoral em, no m\u00ednimo, 1\/4 dos Estados, e ser\u00e1 acompanhado de documentos previstos em lei.","id":8676063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o requerimento do registro de partido pol\u00edtico deve ser subscrito pelos seus fundadores, em n\u00famero nunca inferior a 101, com domic\u00edlio eleitoral em, no m\u00ednimo, 1\/4 dos Estados, e ser\u00e1 acompanhado de documentos previstos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada previs\u00e3o estatut\u00e1ria a respeito dos crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio entre os \u00f3rg\u00e3os de n\u00edvel municipal, estadual e nacional que comp\u00f5em o partido. ","id":8676064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada previs\u00e3o estatut\u00e1ria a respeito dos crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio entre os \u00f3rg\u00e3os de n\u00edvel municipal, estadual e nacional que comp\u00f5em o partido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro de diret\u00f3rio municipal pressup\u00f5e a exist\u00eancia de diret\u00f3rio estadual, o qual dever\u00e1 ser registrado nos servi\u00e7os de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas da Comarca de Goi\u00e2nia.","id":8676065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro de diret\u00f3rio municipal pressup\u00f5e a exist\u00eancia de diret\u00f3rio estadual, o qual dever\u00e1 ser registrado nos servi\u00e7os de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas da Comarca de Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","oab":true,"nome":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407229,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-das-pessoas-juridicas"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Partidos Pol\u00edticos","pai":407229,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407252,"slug":"direito-notarial-e-registral-partidos-politicos"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2208984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentados para registro, em Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, atos constitutivos de sociedade simples com designa\u00e7\u00e3o, no respectivo estatuto, de administrador finland\u00eas:","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208988,"hashId":"e5b310d2f49c235990dc7ff3e836c4f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentados para registro, em Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, atos constitutivos de sociedade simples com designa\u00e7\u00e3o, no respectivo estatuto, de administrador finland\u00eas:<\/p>","resposta":8676081,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser formalizada a recusa do registro porque o administrador, que tamb\u00e9m \u00e9 s\u00f3cio, \u00e9 casado no regime da comunh\u00e3o parcial de bens com uma das s\u00f3cias da sociedade.","id":8676079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser formalizada a recusa do registro porque o administrador, que tamb\u00e9m \u00e9 s\u00f3cio, \u00e9 casado no regime da comunh\u00e3o parcial de bens com uma das s\u00f3cias da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 \u00f3bice ao registro desde que o estrangeiro apresente seu documento de identidade expedido em seu pa\u00eds de origem.","id":8676080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 \u00f3bice ao registro desde que o estrangeiro apresente seu documento de identidade expedido em seu pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser formalizada a recusa, na hip\u00f3tese de o administrador ter sido condenado criminalmente por crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, perdurando os efeitos da condena\u00e7\u00e3o.","id":8676081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser formalizada a recusa, na hip\u00f3tese de o administrador ter sido condenado criminalmente por crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, perdurando os efeitos da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registrador dever\u00e1 recusar o registro na medida em que s\u00f3 brasileiros podem atuar como administradores de sociedades simples. ","id":8676082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registrador dever\u00e1 recusar o registro na medida em que s\u00f3 brasileiros podem atuar como administradores de sociedades simples. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","oab":true,"nome":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407229,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-das-pessoas-juridicas"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Sociedades Simples","oab":true,"nome":"Sociedades Simples","pai":407229,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407251,"slug":"direito-notarial-e-registral-sociedades-simples"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2208988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial, a primeira dilig\u00eancia realizar-se-\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de ______ dias, contados da data da apresenta\u00e7\u00e3o do documento para registro ou da carta de notifica\u00e7\u00e3o, observando-se que, decorridos ____ dias da notifica\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 averbado o seu resultado, positivo ou negativo. Esta senten\u00e7a deve ser preenchida, respectivamente, com os seguintes prazos:","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209001,"hashId":"0528fd5df77ead09e6ee6cbc6a0b58e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial, a primeira dilig\u00eancia realizar-se-\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de ______ dias, contados da data da apresenta\u00e7\u00e3o do documento para registro ou da carta de notifica\u00e7\u00e3o, observando-se que, decorridos ____ dias da notifica\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 averbado o seu resultado, positivo ou negativo. Esta senten\u00e7a deve ser preenchida, respectivamente, com os seguintes prazos:<\/p>","resposta":8676141,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 \u2026 15","id":8676138,"corpo":"<p>10 \u2026 15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 \u2026 15","id":8676139,"corpo":"<p>15 \u2026 15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 15 \u2026 30","id":8676140,"corpo":"<p> 15 \u2026 30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 \u2026 30","id":8676141,"corpo":"<p>10 \u2026 30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407230,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407255,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-gerais-atribuicoes-do-registro-de-titulos-e-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2209001","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrariando o acordo que havia feito com a mulher, m\u00e3e da crian\u00e7a, o genitor escolheu um nome duplo, magoando profundamente sua mulher. Diante desse fato, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209013,"hashId":"bc92d4619fc304a7aa474f9b37c38c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrariando o acordo que havia feito com a mulher, m\u00e3e da crian\u00e7a, o genitor escolheu um nome duplo, magoando profundamente sua mulher. Diante desse fato, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8676193,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a somente poder\u00e1 alterar o nome no primeiro ano ap\u00f3s ter atingido a maioridade civil.","id":8676191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a somente poder\u00e1 alterar o nome no primeiro ano ap\u00f3s ter atingido a maioridade civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A modifica\u00e7\u00e3o do nome \u00e9 qualificada como excepcional e as hip\u00f3teses em que se admite a altera\u00e7\u00e3o s\u00e3o restritivas, de modo que n\u00e3o haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o. ","id":8676192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modifica\u00e7\u00e3o do nome \u00e9 qualificada como excepcional e as hip\u00f3teses em que se admite a altera\u00e7\u00e3o s\u00e3o restritivas, de modo que n\u00e3o haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio abusivo do poder de fam\u00edlia pelo pai. H\u00e1 possibilidade de exclus\u00e3o do prenome indevidamente acrescido.","id":8676193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcio abusivo do poder de fam\u00edlia pelo pai. H\u00e1 possibilidade de exclus\u00e3o do prenome indevidamente acrescido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de ato il\u00edcito, na medida em que o pai feriu os deveres de lealdade e boa-f\u00e9, por\u00e9m o prenome \u00e9 imut\u00e1vel.","id":8676194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de ato il\u00edcito, na medida em que o pai feriu os deveres de lealdade e boa-f\u00e9, por\u00e9m o prenome \u00e9 imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"}],"slug":"direito-civil\/2209013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo consignado por analfabeto?","provas":[{"id":72439,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ GO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209072,"hashId":"3051287a37f6ef8a2aeb5d407e699583","enunciado":"<p>\u00c9 v\u00e1lida a contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo consignado por analfabeto?<\/p>","resposta":8676451,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, mediante a assinatura a rogo. ","id":8676451,"corpo":"<p>Sim, mediante a assinatura a rogo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, o analfabeto n\u00e3o tem capacidade negocial.","id":8676452,"corpo":"<p>N\u00e3o, o analfabeto n\u00e3o tem capacidade negocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, desde que oponha sua digital.","id":8676453,"corpo":"<p>Sim, desde que oponha sua digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, o analfabeto deve ser interditado.","id":8676454,"corpo":"<p>N\u00e3o, o analfabeto deve ser interditado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405979,"slug":"direito-civil-emprestimo-art-579-ao-592"}],"slug":"direito-civil\/2209072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja utiliza um espelho para aumentar o campo de vis\u00e3o dos seguran\u00e7as. As imagens formadas n\u00e3o s\u00e3o invertidas. O tipo de espelho usado pelos seguran\u00e7as e as imagens formadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":68737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2114708,"hashId":"5777bf7d9fecc3eadce2a723d459d563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja utiliza um espelho para aumentar o campo de vis\u00e3o dos seguran\u00e7as. As imagens formadas n\u00e3o s\u00e3o invertidas. O tipo de espelho usado pelos seguran\u00e7as e as imagens formadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8267622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convexo e menores que os objetos","id":8267622,"corpo":"<p>convexo e menores que os objetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano e menores que os objetos","id":8267623,"corpo":"<p>plano e menores que os objetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convexo e maiores que os objetos","id":8267624,"corpo":"<p>convexo e maiores que os objetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano e maiores que os objetos","id":8267625,"corpo":"<p>plano e maiores que os objetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Espelhos Planos","oab":false,"nome":"Espelhos Planos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416631,"slug":"fisica-espelhos-planos"},{"nome_clean":"Espelhos Esf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Espelhos Esf\u00e9ricos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416633,"slug":"fisica-espelhos-esfericos"}],"slug":"fisica\/2114708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, chamada de Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, assegura o direito fundamental de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es produzidas ou armazenadas por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. Nesse sentido, analise afirmativas a seguir. I. Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso. II. O direito de obter orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada constitui acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011. III. Est\u00e3o subordinadas \u00e0 Lei n\u00ba 12.527\/2011 as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, exceto as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. Est\u00e3o corretas as afirmativas ","provas":[{"id":71579,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2184727,"hashId":"95998039dd322e8c49efdc4d302ac050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, chamada de Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, assegura o direito fundamental de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es produzidas ou armazenadas por \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. Nesse sentido, analise afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O direito de obter orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada constitui acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei n\u00ba 12.527\/2011. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e3o subordinadas \u00e0 Lei n\u00ba 12.527\/2011 as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, exceto as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas <\/p>","resposta":8573676,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8573673,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":8573674,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8573675,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8573676,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2184727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir, relacionados \u00e0s modalidades de licenciamento ambiental em Minas Gerais, de acordo com a Delibera\u00e7\u00e3o Normativa COPAM n\u00b0 217\/2017: I. No Licenciamento Ambiental Simplificado (LAS), a licen\u00e7a poder\u00e1 ser emitida em uma \u00fanica fase mediante cadastro de informa\u00e7\u00f5es pelo empreendedor, com expedi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do LAS\/Cadastro. II. Na modalidade de Licenciamento Ambiental Concomitante, a licen\u00e7a poder\u00e1 ser emitida com an\u00e1lise em uma \u00fanica fase das etapas de LP e LI, e an\u00e1lise posterior da LO, ou an\u00e1lise da LP com posterior an\u00e1lise concomitante das etapas de LI e LO do empreendimento, denominada LAC2. III. Licenciamento Ambiental Trif\u00e1sico \u00e9 o licenciamento no qual a Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP), a Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI) e a Licen\u00e7a deOpera\u00e7\u00e3o (LO) da atividade ou do empreendimento s\u00e3o concedidas em etapas concomitantes. IV. As atividades de infraestrutura e transporte, parcelamento do solo e infraestrutura de irriga\u00e7\u00e3o ficam dispensadas do processo de renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":71568,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2184796,"hashId":"fc7c17d0d93b154fdfe6bf0e593e7c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir, relacionados \u00e0s modalidades de licenciamento ambiental em Minas Gerais, de acordo com a Delibera\u00e7\u00e3o Normativa COPAM n\u00b0 217\/2017: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Licenciamento Ambiental Simplificado (LAS), a licen\u00e7a poder\u00e1 ser emitida em uma \u00fanica fase mediante cadastro de informa\u00e7\u00f5es pelo empreendedor, com expedi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do LAS\/Cadastro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na modalidade de Licenciamento Ambiental Concomitante, a licen\u00e7a poder\u00e1 ser emitida com an\u00e1lise em uma \u00fanica fase das etapas de LP e LI, e an\u00e1lise posterior da LO, ou an\u00e1lise da LP com posterior an\u00e1lise concomitante das etapas de LI e LO do empreendimento, denominada LAC2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Licenciamento Ambiental Trif\u00e1sico \u00e9 o licenciamento no qual a Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP), a Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI) e a Licen\u00e7a deOpera\u00e7\u00e3o (LO) da atividade ou do empreendimento s\u00e3o concedidas em etapas concomitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As atividades de infraestrutura e transporte, parcelamento do solo e infraestrutura de irriga\u00e7\u00e3o ficam dispensadas do processo de renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":8573977,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":8573974,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":8573975,"corpo":"<p> I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":8573976,"corpo":"<p>I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8573977,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as normas de urbanismo e edifica\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio de Ub\u00e1, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) Os propriet\u00e1rios de terrenos n\u00e3o edificados, situados em logradouros p\u00fablicos pavimentados ou dotados de meio-fio, s\u00e3o obrigados a ved\u00e1-los nas respectivas testadas.( ) \u00c9 permitido o balan\u00e7o de edifica\u00e7\u00f5es ou parte de edifica\u00e7\u00f5es sobre os logradouros p\u00fablicos.( ) Fica proibido o corte de \u00e1rvores no interior dos lotes, quando n\u00e3o justific\u00e1vel para a implanta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o pretendida.( ) \u00c9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas em edifica\u00e7\u00f5es situadas em \u00e1reas n\u00e3o providas de rede p\u00fablica de esgotamento sanit\u00e1rio.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":71567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2184841,"hashId":"92d6586c2137dcc3908ddf6e36039d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as normas de urbanismo e edifica\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio de Ub\u00e1, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os propriet\u00e1rios de terrenos n\u00e3o edificados, situados em logradouros p\u00fablicos pavimentados ou dotados de meio-fio, s\u00e3o obrigados a ved\u00e1-los nas respectivas testadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 permitido o balan\u00e7o de edifica\u00e7\u00f5es ou parte de edifica\u00e7\u00f5es sobre os logradouros p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fica proibido o corte de \u00e1rvores no interior dos lotes, quando n\u00e3o justific\u00e1vel para a implanta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o pretendida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas em edifica\u00e7\u00f5es situadas em \u00e1reas n\u00e3o providas de rede p\u00fablica de esgotamento sanit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8574180,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":8574180,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F V","id":8574181,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F F","id":8574182,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V F","id":8574183,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 156 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio se d\u00e1 com: ","provas":[{"id":71774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2193919,"hashId":"ce74c5f2baf9f5a5919923582718556d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 156 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio se d\u00e1 com: <\/p>","resposta":8613519,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia.","id":8613519,"corpo":"<p>A prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o judicial a partir da publica\u00e7\u00e3o.","id":8613520,"corpo":"<p>Decis\u00e3o judicial a partir da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A peremp\u00e7\u00e3o","id":8613521,"corpo":"<p> A peremp\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o administrativa reform\u00e1vel.","id":8613522,"corpo":"<p>Decis\u00e3o administrativa reform\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Decad\u00eancia","oab":false,"nome":"Decad\u00eancia","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416088,"slug":"direito-tributario-decadencia"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/2193919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 8 anos vem acompanhado da m\u00e3e para atendimento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). A m\u00e3e relata um aumento de volume de aproximadamente 2mm na regi\u00e3o do l\u00e1bio inferior ap\u00f3s queda h\u00e1 30 dias atr\u00e1s e que se apresenta recorrente nesses \u00faltimos dias, pois quando pressionado libera \u201cl\u00edquido transparente\u201d. O cirurgi\u00e3o-dentista respons\u00e1vel da UBS realiza o exame cl\u00ednico, e a les\u00e3o analisada apresenta-se flutuante e com colora\u00e7\u00e3o azulada. Assinale a alternativa que corresponde a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica desse relato cl\u00ednico.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210950,"hashId":"492dba34899b3b084dcf1ddc435f02f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 8 anos vem acompanhado da m\u00e3e para atendimento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). A m\u00e3e relata um aumento de volume de aproximadamente 2mm na regi\u00e3o do l\u00e1bio inferior ap\u00f3s queda h\u00e1 30 dias atr\u00e1s e que se apresenta recorrente nesses \u00faltimos dias, pois quando pressionado libera \u201cl\u00edquido transparente\u201d. O cirurgi\u00e3o-dentista respons\u00e1vel da UBS realiza o exame cl\u00ednico, e a les\u00e3o analisada apresenta-se flutuante e com colora\u00e7\u00e3o azulada. Assinale a alternativa que corresponde a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica desse relato cl\u00ednico.<\/p>","resposta":8684850,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialoadenite.","id":8684848,"corpo":"<p>Sialoadenite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sialolit\u00edase.","id":8684849,"corpo":"<p>Sialolit\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mucocele.","id":8684850,"corpo":"<p>Mucocele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queilite glandular.","id":8684851,"corpo":"<p>Queilite glandular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dent\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma perda cont\u00ednua e cumulativa de minerais do dente. Mais do que isso, tratase de um processo din\u00e2mico e sucessivo, caracterizado pela altern\u00e2ncia de per\u00edodos de desmineraliza\u00e7\u00e3o e remineraliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 progress\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":70083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2140830,"hashId":"7cee05ee29a4a8cb20c603fd0580c4c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie dent\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma perda cont\u00ednua e cumulativa de minerais do dente. Mais do que isso, tratase de um processo din\u00e2mico e sucessivo, caracterizado pela altern\u00e2ncia de per\u00edodos de desmineraliza\u00e7\u00e3o e remineraliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 progress\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":8382814,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es cariosas desenvolvem-se quando mais minerais s\u00e3o perdidos (desmineraliza\u00e7\u00e3o) da estrutura dent\u00e1ria do que repostos (remineraliza\u00e7\u00e3o), produzindo um desequil\u00edbrio.","id":8382814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es cariosas desenvolvem-se quando mais minerais s\u00e3o perdidos (desmineraliza\u00e7\u00e3o) da estrutura dent\u00e1ria do que repostos (remineraliza\u00e7\u00e3o), produzindo um desequil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie de superf\u00edcie radicular n\u00e3o \u00e9 comumente encontrada devido \u00e0 resistente prote\u00e7\u00e3o que o periodonto realiza, com recobrimento de cemento e tecido gengival sobre toda a raiz dent\u00e1ria.","id":8382815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie de superf\u00edcie radicular n\u00e3o \u00e9 comumente encontrada devido \u00e0 resistente prote\u00e7\u00e3o que o periodonto realiza, com recobrimento de cemento e tecido gengival sobre toda a raiz dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie de f\u00f3ssulas e fissuras ocorre quando h\u00e1 recorr\u00eancia da les\u00e3o sobre a superf\u00edcie dental ao redor de uma restaura\u00e7\u00e3o, com penetra\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias na interface do dente.","id":8382816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie de f\u00f3ssulas e fissuras ocorre quando h\u00e1 recorr\u00eancia da les\u00e3o sobre a superf\u00edcie dental ao redor de uma restaura\u00e7\u00e3o, com penetra\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias na interface do dente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie incipiente ocorre quando h\u00e1 o desenvolvimento de uma cavidade ou orif\u00edcio que atinge o tecido dentin\u00e1rio, geralmente acompanhado de sintomas dolorosos espont\u00e2neos.","id":8382817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie incipiente ocorre quando h\u00e1 o desenvolvimento de uma cavidade ou orif\u00edcio que atinge o tecido dentin\u00e1rio, geralmente acompanhado de sintomas dolorosos espont\u00e2neos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie cavitada ou aberta caracteriza-se pelo comprometimento da polpa dent\u00e1ria que, nessa fase, se encontra infectada e precisa receber um tratamento de limpeza dos canais radiculares.","id":8382818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie cavitada ou aberta caracteriza-se pelo comprometimento da polpa dent\u00e1ria que, nessa fase, se encontra infectada e precisa receber um tratamento de limpeza dos canais radiculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"},{"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente \u00e0s dificuldades encontradas no passo mais demorado do tratamento endod\u00f4ntico, como condutos constritos ou calcificados, anatomias complexas, curvaturas, acesso dificultado, etc., o tempo investido no alargamento e desinfec\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares acaba por se estender em demasia, podendo em casos mais extremos, ser o respons\u00e1vel pela necessidade de uma segunda consulta para a conclus\u00e3o do caso. Assim, surge a instrumenta\u00e7\u00e3o mecanizada, que acionada por um motor el\u00e9trico ou movido a ar comprimido, reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos manuais, diminuindo o tempo de instrumenta\u00e7\u00e3o, formatando com maior qualidade os condutos, produzindo menor desgaste da estrutura dental e tamb\u00e9m facilitando a obtura\u00e7\u00e3o, pela padroniza\u00e7\u00e3o da conicidade final. Alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios na utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de instrumenta\u00e7\u00e3o rotat\u00f3ria. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69134,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:37:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2104197,"hashId":"36755656abdc813f6458e906cda7ad0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frente \u00e0s dificuldades encontradas no passo mais demorado do tratamento endod\u00f4ntico, como condutos constritos ou calcificados, anatomias complexas, curvaturas, acesso dificultado, etc., o tempo investido no alargamento e desinfec\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares acaba por se estender em demasia, podendo em casos mais extremos, ser o respons\u00e1vel pela necessidade de uma segunda consulta para a conclus\u00e3o do caso. Assim, surge a instrumenta\u00e7\u00e3o mecanizada, que acionada por um motor el\u00e9trico ou movido a ar comprimido, reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos manuais, diminuindo o tempo de instrumenta\u00e7\u00e3o, formatando com maior qualidade os condutos, produzindo menor desgaste da estrutura dental e tamb\u00e9m facilitando a obtura\u00e7\u00e3o, pela padroniza\u00e7\u00e3o da conicidade final. Alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios na utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de instrumenta\u00e7\u00e3o rotat\u00f3ria. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8228648,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o utilize os instrumentos al\u00e9m do recomendado ","id":8228646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilize os instrumentos al\u00e9m do recomendado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irrigar em abund\u00e2ncia para melhor retirada de res\u00edduos","id":8228647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irrigar em abund\u00e2ncia para melhor retirada de res\u00edduos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando encontrar resist\u00eancia n\u00e3o retirar o instrumento e nem interromper em um ponto por mais de alguns segundos pois todos os canais devem ser preparados at\u00e9 o comprimento de trabalho","id":8228648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando encontrar resist\u00eancia n\u00e3o retirar o instrumento e nem interromper em um ponto por mais de alguns segundos pois todos os canais devem ser preparados at\u00e9 o comprimento de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguir as sequ\u00eancias, utilizar uma lima do tipo Kerr fina (n\u00ba 10 ou 15) entre os instrumentos rotat\u00f3rios; ","id":8228649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir as sequ\u00eancias, utilizar uma lima do tipo Kerr fina (n\u00ba 10 ou 15) entre os instrumentos rotat\u00f3rios; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito digital ilustrado abaixo cont\u00e9m quatro vari\u00e1veis de entrada (A, B, C e D) e uma vari\u00e1vel de sa\u00edda S. Qual das alternativas representa a express\u00e3o booleana para a sa\u00edda do circuito?","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:27:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904910,"hashId":"b28e7be959e4a31421076e5e4604a4c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito digital ilustrado abaixo cont\u00e9m quatro vari\u00e1veis de entrada (A, B, C e D) e uma vari\u00e1vel de sa\u00edda S. Qual das alternativas representa a express\u00e3o booleana para a sa\u00edda do circuito?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/questao\/1904910-20210915082019000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7347531,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = B","id":7347531,"corpo":"<p>S = B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = B.(A + C\u02c9)","id":7347532,"corpo":"<p>S = B.(A + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = (A. B. C+DC). B ","id":7347533,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"S\\ =\\ \\left(\\overline{A}.\\ \\overline{B}.\\ \\overline{C}+DC\\right).\\ B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S = (A+B\u200b) . C. D+ BD ","id":7347534,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"S\\ =\\ \\left(\\overline{A+B}\\right)\\ .\\ \\overline{C}.\\ D+\\ BD\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.08333em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos Combinat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Circuitos Combinat\u00f3rios","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399203,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-combinatorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Darcy Ribeiro, por baixo da aparente \u201cuniformidade cultural brasileira esconde-se uma profunda discrep\u00e2ncia, gerada pelo tipo de estratifica\u00e7\u00e3o que o processo de forma\u00e7\u00e3o nacional produziu. O antagonismo classista que corresponde a toda estratifica\u00e7\u00e3o social aqui se exacerba, para opor uma estreit\u00edssima camada privilegiada ao grosso da popula\u00e7\u00e3o, fazendo as dist\u00e2ncias sociais mais intranspon\u00edveis que as diferen\u00e7as raciais\u201d.(RIBEIRO, Darcy. 1995.) O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais miscigenados do mundo. Essa diversidade \u00e9 resultado da contribui\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios povos na forma\u00e7\u00e3o da nossa identidade. O antrop\u00f3logo Darcy Ribeiro (1922-1997) \u00e9 autor de uma das obras mais importantes para se compreender a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e cultural do povo brasileiro, o ensaio hist\u00f3rico-antropol\u00f3gico \u201cO povo brasileiro \u2013 a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil\u201d. Entre as ideias defendidas pelo autor, destaca-se:","provas":[{"id":67071,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:33:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2049169,"hashId":"a78971ae23ea244d00801c41aee1fa0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Darcy Ribeiro, por baixo da aparente \u201cuniformidade cultural brasileira esconde-se uma profunda discrep\u00e2ncia, gerada pelo tipo de estratifica\u00e7\u00e3o que o processo de forma\u00e7\u00e3o nacional produziu. O antagonismo classista que corresponde a toda estratifica\u00e7\u00e3o social aqui se exacerba, para opor uma estreit\u00edssima camada privilegiada ao grosso da popula\u00e7\u00e3o, fazendo as dist\u00e2ncias sociais mais intranspon\u00edveis que as diferen\u00e7as raciais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(RIBEIRO, Darcy. 1995.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais miscigenados do mundo. Essa diversidade \u00e9 resultado da contribui\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios povos na forma\u00e7\u00e3o da nossa identidade. O antrop\u00f3logo Darcy Ribeiro (1922-1997) \u00e9 autor de uma das obras mais importantes para se compreender a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e cultural do povo brasileiro, o ensaio hist\u00f3rico-antropol\u00f3gico \u201cO povo brasileiro \u2013 a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil\u201d. Entre as ideias defendidas pelo autor, destaca-se:<\/p>","resposta":7994425,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A origem mais forte e sociologicamente descrita do mito da democracia racial no pa\u00eds.","id":7994423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem mais forte e sociologicamente descrita do mito da democracia racial no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito de \u201chomem cordial\u201d, que encanta os estrangeiros com a mundialmente conhecida cordialidade do brasileiro.","id":7994424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de \u201chomem cordial\u201d, que encanta os estrangeiros com a mundialmente conhecida cordialidade do brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desmistifica\u00e7\u00e3o da teoria integra\u00e7\u00e3o racial pac\u00edfica. Segundo ele, a unidade nacional resultou de um processo continuado e violento de unifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":7994425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desmistifica\u00e7\u00e3o da teoria integra\u00e7\u00e3o racial pac\u00edfica. Segundo ele, a unidade nacional resultou de um processo continuado e violento de unifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela primeira vez, a terminologia \u201cjeitinho brasileiro\u201d n\u00e3o define o brasileiro como sem car\u00e1cter, apenas como um povo que n\u00e3o segue o jeito ideal do capitalismo.","id":7994426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela primeira vez, a terminologia \u201cjeitinho brasileiro\u201d n\u00e3o define o brasileiro como sem car\u00e1cter, apenas como um povo que n\u00e3o segue o jeito ideal do capitalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quase ao mesmo tempo em que o Brasil registrava 14,8 milh\u00f5es de desempregados segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a \u00e1rea de tecnologia via um aumento de 178% no n\u00famero de vagas abertas. No setor, ao contr\u00e1rio do restante do pa\u00eds, sobram vagas, mas faltam profissionais.\" (https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/) A informa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 justificada pela influ\u00eancia dos desgastes econ\u00f4micos que surgiram a partir das medidas de restri\u00e7\u00e3o propostas como medida de preven\u00e7\u00e3o contra a covid-19. Por que o setor de tecnologia cresceu exatamente no momento em que v\u00e1rios outros sofreram grandes perdas? ","provas":[{"id":65347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:58:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2000592,"hashId":"b82748eed547622f1299bdfd8ea2a910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Quase ao mesmo tempo em que o Brasil registrava 14,8 milh\u00f5es de desempregados segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a \u00e1rea de tecnologia via um aumento de 178% no n\u00famero de vagas abertas. No setor, ao contr\u00e1rio do restante do pa\u00eds, sobram vagas, mas faltam profissionais.\" (https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 justificada pela influ\u00eancia dos desgastes econ\u00f4micos que surgiram a partir das medidas de restri\u00e7\u00e3o propostas como medida de preven\u00e7\u00e3o contra a covid-19. Por que o setor de tecnologia cresceu exatamente no momento em que v\u00e1rios outros sofreram grandes perdas? <\/p>","resposta":7778450,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque as crian\u00e7as e os adultos trocaram estudo e trabalho por divers\u00e3o com jogos digitais.","id":7778447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque as crian\u00e7as e os adultos trocaram estudo e trabalho por divers\u00e3o com jogos digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque o isolamento fez com que as pessoas ficassem mais tempo \u00e0 toa na internet. ","id":7778448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o isolamento fez com que as pessoas ficassem mais tempo \u00e0 toa na internet. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque os profissionais da \u00e1rea de tecnologia s\u00e3o os \u00fanicos que podem trabalhar em casa. ","id":7778449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque os profissionais da \u00e1rea de tecnologia s\u00e3o os \u00fanicos que podem trabalhar em casa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque a necessidade de isolamento gerou uma grande mudan\u00e7a, principalmente na forma de trabalho e estudo da maioria da popula\u00e7\u00e3o, optando-se pelo meio digital para executar tais atividades. ","id":7778450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a necessidade de isolamento gerou uma grande mudan\u00e7a, principalmente na forma de trabalho e estudo da maioria da popula\u00e7\u00e3o, optando-se pelo meio digital para executar tais atividades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia mais recente \u00e9 a de Covid-19, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) em 11 de mar\u00e7o de 2020. Essa doen\u00e7a \u00e9 causada por um novo tipo de coronav\u00edrus, o SARS-CoV-2, o qual desencadeia sintomas respirat\u00f3rios. Al\u00e9m da Covid-19, s\u00e3o doen\u00e7as que foram declaradas como pandemias: I. Aids. II. Gripe Espanhola. III. Gripe Su\u00edna \u2013 H1N1. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":65682,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":66832,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:53:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2010856,"hashId":"05ca41a8016f21daebb9faeb45148c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia mais recente \u00e9 a de Covid-19, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) em 11 de mar\u00e7o de 2020. Essa doen\u00e7a \u00e9 causada por um novo tipo de coronav\u00edrus, o SARS-CoV-2, o qual desencadeia sintomas respirat\u00f3rios. Al\u00e9m da Covid-19, s\u00e3o doen\u00e7as que foram declaradas como pandemias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aids. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gripe Espanhola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Gripe Su\u00edna \u2013 H1N1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7825042,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7825038,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7825039,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7825040,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7825041,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7825042,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponda ao c\u00f3digo de endere\u00e7amento postal (CEP) do Munic\u00edpio de Bombinhas.","provas":[{"id":65411,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2002138,"hashId":"e1fe967bb341a74a0eba6886c8bfcfc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda ao c\u00f3digo de endere\u00e7amento postal (CEP) do Munic\u00edpio de Bombinhas.<\/p>","resposta":7785320,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"88200-00 ","id":7785319,"corpo":"<p>88200-00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"88215-00 ","id":7785320,"corpo":"<p>88215-00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88210-00 ","id":7785321,"corpo":"<p>88210-00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88220-00","id":7785322,"corpo":"<p>88220-00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Os Jogos Ol\u00edmpicos, cuja realiza\u00e7\u00e3o ocorre a cada quatro anos, possui edi\u00e7\u00f5es previstas para realiza\u00e7\u00e3o na cidade de:","provas":[{"id":63607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-engenheiro-agrimensor-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Engenheiro Agrimensor - 2021"},{"id":63608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":63614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-professor-area-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":63606,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-arquiteto-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Arquiteto - 2021"},{"id":63611,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1941265,"hashId":"aa412524fb136b3ab41805aca613d1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Os Jogos Ol\u00edmpicos, cuja realiza\u00e7\u00e3o ocorre a cada quatro anos, possui edi\u00e7\u00f5es previstas para realiza\u00e7\u00e3o na cidade de:<\/p>","resposta":7508746,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paris (2024) e Brisbane (2028).","id":7508744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paris (2024) e Brisbane (2028).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brisbane (2024) e Los Angeles (2028).","id":7508745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brisbane (2024) e Los Angeles (2028).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paris (2024) e Los Angeles (2028).","id":7508746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paris (2024) e Los Angeles (2028).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Los Angeles (2024) e Paris (2028).","id":7508747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los Angeles (2024) e Paris (2028).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1941265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a ora\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta, referente aos tipos de sujeitos: \u201cPais, professores e alunos reuniram-se para reivindicar o fato ocorrido.\u201d","provas":[{"id":63616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-edificacoes-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":63617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1947249,"hashId":"b6a96811bd21c3ef0078f4fec2237b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a ora\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta, referente aos tipos de sujeitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Pais, professores e alunos reuniram-se para reivindicar o fato ocorrido<\/em>.\u201d<\/p>","resposta":7534605,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito Oculto ","id":7534603,"corpo":"<p>Sujeito Oculto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito Simples","id":7534604,"corpo":"<p>Sujeito Simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sujeito Composto ","id":7534605,"corpo":"<p> Sujeito Composto <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sujeito Indeterminado","id":7534606,"corpo":"<p> Sujeito Indeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tirinha e responda:(https:\/\/atividadesdeportugueseliteratura.blogspot.com\/2016\/11\/html) A figura de linguagem presente nessa hist\u00f3ria \u00e9:","provas":[{"id":63616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-edificacoes-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":63617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1947255,"hashId":"ac831a127c4d024fc3d44f8d43c0d773","enunciado":"<p>Analise a tirinha e responda:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63617\/questao\/1947255-20211005140806000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/atividadesdeportugueseliteratura.blogspot.com\/2016\/11\/html) <\/p><p>A figura de linguagem presente nessa hist\u00f3ria \u00e9:<\/p>","resposta":7534633,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meton\u00edmia ","id":7534630,"corpo":"<p>meton\u00edmia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elipse ","id":7534631,"corpo":"<p>elipse <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ant\u00edtese ","id":7534632,"corpo":"<p> ant\u00edtese <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ironia","id":7534633,"corpo":"<p>ironia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c...o sistema imunol\u00f3gico j\u00e1 estar\u00e1 preparado para reconhecer a infec\u00e7\u00e3o e criar os anticorpos na velocidade necess\u00e1ria, garantindo certa imunidade \u00e0 doen\u00e7a\u201d, o fen\u00f4meno lingu\u00edstico da crase teve de ocorrer porque","provas":[{"id":63882,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952299,"hashId":"ef293a8acb9cf8aefa946a09efe3b8e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>...o sistema imunol\u00f3gico j\u00e1 estar\u00e1 preparado para reconhecer a infec\u00e7\u00e3o e criar os anticorpos na velocidade necess\u00e1ria, garantindo certa imunidade <\/em><strong><em><u>\u00e0<\/u><\/em><\/strong><em> doen\u00e7a<\/em>\u201d, o fen\u00f4meno lingu\u00edstico da crase teve de ocorrer porque<\/p>","resposta":7557501,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina que sempre \u00e9 apresentada com a contra\u00e7\u00e3o \u00c0.","id":7557500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina que sempre \u00e9 apresentada com a contra\u00e7\u00e3o \u00c0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome \u201cimunidade\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d aceita o artigo feminino A","id":7557501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome \u201cimunidade\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d aceita o artigo feminino A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e tamb\u00e9m aceita o artigo feminino A.","id":7557502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e tamb\u00e9m aceita o artigo feminino A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o verbo \u201cgarantindo\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d aceita o artigo feminino A.","id":7557503,"corpo":"<p>o verbo \u201cgarantindo\u201d pede a preposi\u00e7\u00e3o A e o substantivo \u201cdoen\u00e7a\u201d aceita o artigo feminino A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I A import\u00e2ncia da vacina na preven\u00e7\u00e3o e na erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7asAs vacinas est\u00e3o h\u00e1 mais de 200 anos combatendo doen\u00e7as infecciosas como sarampo e H1N1. Produzida pela primeira vez em 1796, a vacina \u00e9 um dos principais recursos no combate a doen\u00e7as infecciosas. Foi o m\u00e9dico brit\u00e2nico Edward Jenner que criou a primeira delas, contra o v\u00edrus da var\u00edola, que hoje est\u00e1 erradicado gra\u00e7as \u00e0 descoberta cient\u00edfica.Atualmente, existem imuniza\u00e7\u00f5es contra v\u00e1rios tipos de doen\u00e7a, como gripe, hepatite, febre amarela, caxumba, tuberculose, sarampo, H1N1, que devem fazer parte da rotina de vacina\u00e7\u00e3o de todo indiv\u00edduo.Como funciona a vacina? Quando atingido por um agente infeccioso pela primeira vez, o sistema imunol\u00f3gico produz naturalmente anticorpos para combater o invasor. O problema \u00e9 que essa produ\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o acontecer com a rapidez suficiente para prevenir a infec\u00e7\u00e3o, fazendo com que a pessoa fique doente. Por\u00e9m, caso o organismo entre em contato com o mesmo agente ap\u00f3s um tempo, o sistema imunol\u00f3gico j\u00e1 estar\u00e1 preparado para reconhecer a infec\u00e7\u00e3o e criar os anticorpos na velocidade necess\u00e1ria, garantindo certa imunidade \u00e0 doen\u00e7a.O papel da vacina \u00e9 criar essa defesa e garantir a sa\u00fade do indiv\u00edduo. Para isso, ela conta com os ant\u00edgenos que causam a doen\u00e7a, enfraquecidos ou mortos, para estimular o sistema imunol\u00f3gico a produzir os anticorpos necess\u00e1rios. Assim, se a pessoa entrar em contato com a infec\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a vacina, o corpo estar\u00e1 imunizado para combater a doen\u00e7a sem sofrer com os sintomas. Efeitos colaterais da vacina Mesmo sendo essencial para garantir a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a vacina pode gerar alguns efeitos adversos. Os mais comuns s\u00e3o dor, vermelhid\u00e3o e incha\u00e7o no local em que foi aplicada a inje\u00e7\u00e3o. Em alguns casos, tamb\u00e9m podem ocorrer febre e mal-estar passageiro.Se a vacina for composta pelo agente infeccioso enfraquecido, algumas pessoas podem apresentar sintomas parecidos com os da doen\u00e7a. Contudo, isso n\u00e3o significa que elas estar\u00e3o realmente infectadas.Sem vacina, doen\u00e7as controladas podem voltar. Por conta das campanhas de vacina\u00e7\u00e3o em todo o mundo, cada vez mais doen\u00e7as infecciosas est\u00e3o se tornando raras. Para garantir que essas infec\u00e7\u00f5es sejam realmente erradicadas, \u00e9 essencial que todos continuem seguindo o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) oferece 19 vacinas para mais de 20 doen\u00e7as; s\u00e3o mais de 300 milh\u00f5es de doses para imunizar crian\u00e7as, adolescentes, adultos, idosos, gestantes e ind\u00edgenas. As imuniza\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) no Brasil.Vacinas s\u00e3o seguras? Por conta das eventuais rea\u00e7\u00f5es, como febre e incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o, parte da sociedade se sente temerosa em tomar vacinas. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que o benef\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais valioso do que o receio de sofrer com as poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.Al\u00e9m disso, antes de a vacina ser licenciada, ela precisa passar por diferentes tipos de crit\u00e9rios e testes, desde o in\u00edcio do seu desenvolvimento at\u00e9 a sua produ\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que a libera\u00e7\u00e3o de novas vacinas, como as que est\u00e3o sendo testadas para conter a pandemia do novo coronav\u00edrus, levam em m\u00e9dia 18 meses para ficarem prontas.No Brasil, as vacinas tamb\u00e9m passam pela r\u00edgida aprova\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Depois que \u00e9 licenciada, a solu\u00e7\u00e3o continua sendo monitorada para que especialistas possam acompanhar o surgimento de poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es adversas, garantindo seguran\u00e7a e sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em https:\/\/summitsaude.estadao.com.br\/desafios-no-brasil\/a-importancia-da-vacina-na-prevencao-e-na-erradicacao-de-doencas\/ ","id":481807,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da vacina na preven\u00e7\u00e3o e na erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As vacinas est\u00e3o h\u00e1 mais de 200 anos combatendo doen\u00e7as infecciosas como sarampo e H1N1. Produzida pela primeira vez em 1796, a vacina \u00e9 um dos principais recursos no combate a doen\u00e7as infecciosas. Foi o m\u00e9dico brit\u00e2nico Edward Jenner que criou a primeira delas, contra o v\u00edrus da var\u00edola, que hoje est\u00e1 erradicado gra\u00e7as \u00e0 descoberta cient\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Atualmente, existem imuniza\u00e7\u00f5es contra v\u00e1rios tipos de doen\u00e7a, como gripe, hepatite, febre amarela, caxumba, tuberculose, sarampo, H1N1, que devem fazer parte da rotina de vacina\u00e7\u00e3o de todo indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Como funciona a vacina? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando atingido por um agente infeccioso pela primeira vez, o sistema imunol\u00f3gico produz naturalmente anticorpos para combater o invasor. O problema \u00e9 que essa produ\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o acontecer com a rapidez suficiente para prevenir a infec\u00e7\u00e3o, fazendo com que a pessoa fique doente. Por\u00e9m, caso o organismo entre em contato com o mesmo agente ap\u00f3s um tempo, o sistema imunol\u00f3gico j\u00e1 estar\u00e1 preparado para reconhecer a infec\u00e7\u00e3o e criar os anticorpos na velocidade necess\u00e1ria, garantindo certa imunidade \u00e0 doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O papel da vacina \u00e9 criar essa defesa e garantir a sa\u00fade do indiv\u00edduo. Para isso, ela conta com os ant\u00edgenos que causam a doen\u00e7a, enfraquecidos ou mortos, para estimular o sistema imunol\u00f3gico a produzir os anticorpos necess\u00e1rios. Assim, se a pessoa entrar em contato com a infec\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a vacina, o corpo estar\u00e1 imunizado para combater a doen\u00e7a sem sofrer com os sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Efeitos colaterais da vacina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mesmo sendo essencial para garantir a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a vacina pode gerar alguns efeitos adversos. Os mais comuns s\u00e3o dor, vermelhid\u00e3o e incha\u00e7o no local em que foi aplicada a inje\u00e7\u00e3o. Em alguns casos, tamb\u00e9m podem ocorrer febre e mal-estar passageiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se a vacina for composta pelo agente infeccioso enfraquecido, algumas pessoas podem apresentar sintomas parecidos com os da doen\u00e7a. Contudo, isso n\u00e3o significa que elas estar\u00e3o realmente infectadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Sem vacina, doen\u00e7as controladas podem voltar. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por conta das campanhas de vacina\u00e7\u00e3o em todo o mundo, cada vez mais doen\u00e7as infecciosas est\u00e3o se tornando raras. Para garantir que essas infec\u00e7\u00f5es sejam realmente erradicadas, \u00e9 essencial que todos continuem seguindo o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) oferece 19 vacinas para mais de 20 doen\u00e7as; s\u00e3o mais de 300 milh\u00f5es de doses para imunizar crian\u00e7as, adolescentes, adultos, idosos, gestantes e ind\u00edgenas. As imuniza\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Vacinas s\u00e3o seguras? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por conta das eventuais rea\u00e7\u00f5es, como febre e incha\u00e7o no local da aplica\u00e7\u00e3o, parte da sociedade se sente temerosa em tomar vacinas. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que o benef\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais valioso do que o receio de sofrer com as poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, antes de a vacina ser licenciada, ela precisa passar por diferentes tipos de crit\u00e9rios e testes, desde o in\u00edcio do seu desenvolvimento at\u00e9 a sua produ\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que a libera\u00e7\u00e3o de novas vacinas, como as que est\u00e3o sendo testadas para conter a pandemia do novo coronav\u00edrus, levam em m\u00e9dia 18 meses para ficarem prontas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Brasil, as vacinas tamb\u00e9m passam pela r\u00edgida aprova\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Depois que \u00e9 licenciada, a solu\u00e7\u00e3o continua sendo monitorada para que especialistas possam acompanhar o surgimento de poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es adversas, garantindo seguran\u00e7a e sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><u>Dispon\u00edvel em https:\/\/summitsaude.estadao.com.br\/desafios-no-brasil\/a-importancia-da-vacina-na-prevencao-e-na-erradicacao-de-doencas\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1952299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201c(...) e S\u00e3o Pedro ainda deu uma canja\u201d, o termo em destaque exprime uma ideia de","provas":[{"id":63883,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1952324,"hashId":"79465de8871a4803ea1f8aabe226f53f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201c(...) e S\u00e3o Pedro <strong><u>ainda<\/u><\/strong> deu uma canja\u201d, o termo em destaque exprime uma ideia de<\/p>","resposta":7557610,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":7557609,"corpo":"<p>d\u00favida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensidade.","id":7557610,"corpo":"<p>intensidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modo.","id":7557611,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo.","id":7557612,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I O macac\u00e3o branco\tSejamos honestas, colegas de trabalho: quem de n\u00f3s pode vestir um macac\u00e3o branco decotado na frente e nas costas, colado ao corpo, sem antes passar por uma lipoescultura, uma sess\u00e3o de bronzeamento e ficar duas semanas sem comer? Resposta no final dessa coluna.\tN\u00e3o teria adjetivos suficientes para comentar o show que Maria Rita fez no Anfiteatro P\u00f4r do Sol, semana passada, cantando m\u00fasicas da sua m\u00e3e, Elis Regina. O espet\u00e1culo foi perfeito do in\u00edcio ao fim, e S\u00e3o Pedro ainda deu uma canja, oferecendo um entardecer de cinema, com direito a uma lasca de lua, c\u00e9u estrelado e brisa suave. Se Elis n\u00e3o fosse ga\u00facha, teria se naturalizado naquele instante, em algum cart\u00f3rio no c\u00e9u.\tMas voltemos a Maria Rita. Toda de branco, ela entrou no palco com uma t\u00fanica di\u00e1fana que ia at\u00e9 os p\u00e9s: praticamente um anjo de bons modos. At\u00e9 que, quatro ou cinco m\u00fasicas depois do in\u00edcio do show, ela retirou a t\u00fanica e ficou s\u00f3 de macac\u00e3o branco decotado, com as costas de fora, colado no corpo. Pensei: \u00e9 peituda essa mulher.\tPeituda porque, al\u00e9m de peito, Maria Rita tem coxa, tem bunda, tem barriguinha, tem sust\u00e2ncia, tem o corpo da brasileira t\u00edpica, que passa longe das esqu\u00e1lidas das revistas, das ossudas das passarelas. A numera\u00e7\u00e3o de Maria Rita n\u00e3o \u00e9 36, mas vestiu aquele macac\u00e3o branco como se fosse.\tQuaquaraqu\u00e1qu\u00e1, quem riu? Quaquaraqu\u00e1qu\u00e1, foi ela. Cantando Vou Deitar e Rolar e outros tantos hits da sua talentosa genitora, Maria Rita rebolou, sambou, jogou charme, bra\u00e7o pra cima, bra\u00e7o pro lado, ajeitadinha no cabelo, caras e bocas, dona e senhora do peda\u00e7o e com o namorado bonit\u00e3o (Davi Moraes, na guitarra) ali na retaguarda, babando \u2013 se n\u00e3o estava, deveria. Porque Maria Rita, al\u00e9m de cantar divinamente, mostrava 100% seu lado f\u00eamea, segura e incompar\u00e1vel. Que nem as modelos de revista? Quaquaraquaqu\u00e1. Muito melhor.\tFiquei matutando depois: como mulher se preocupa com besteira. Usa roupa preta para afinar, veste bermudas compressoras para chapar a barriga, manga comprida para esconder os bra\u00e7os roli\u00e7os, e mais isso, e aquilo, quando o maior segredo de beleza consta do seguinte: sinta-se num palco, mesmo que nunca tenha chegado perto de um. Imagine-se com 60 mil pessoas te aplaudindo, te admirando pelo que voc\u00ea faz, pelo que voc\u00ea \u00e9, imagine-se com o p\u00fablico na m\u00e3o, pois voc\u00ea \u00e9 competente e tem uma eleg\u00e2ncia natural. Conscientize-se de que sua intelig\u00eancia \u00e9 superior \u00e0s suas medidas, que ser magrinha n\u00e3o atrai amor instant\u00e2neo, que sua personalidade \u00e9 um cart\u00e3o de visitas, que a felicidade \u00e9 a melhor maquiagem, que ser leve \u00e9 que emagrece.\tE d\u00e1-se a m\u00e1gica.\tQuem de n\u00f3s pode vestir um macac\u00e3o branco decotado na frente e nas costas, colado ao corpo, sem antes passar por uma lipoescultura, uma sess\u00e3o de bronzeamento e ficar duas semanas sem comer? Qualquer uma de n\u00f3s, ora. MEDEIROS. Martha. A gra\u00e7a da coisa. 1\u00aa ed. Porto Alegre \u2013 RS: L&amp;PM, 2013","id":481808,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> O macac\u00e3o branco<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSejamos honestas, colegas de trabalho: quem de n\u00f3s pode vestir um macac\u00e3o branco decotado na frente e nas costas, colado ao corpo, sem antes passar por uma lipoescultura, uma sess\u00e3o de bronzeamento e ficar duas semanas sem comer? Resposta no final dessa coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o teria adjetivos suficientes para comentar o show que Maria Rita fez no Anfiteatro P\u00f4r do Sol, semana passada, cantando m\u00fasicas da sua m\u00e3e, Elis Regina. O espet\u00e1culo foi perfeito do in\u00edcio ao fim, e S\u00e3o Pedro ainda deu uma canja, oferecendo um entardecer de cinema, com direito a uma lasca de lua, c\u00e9u estrelado e brisa suave. Se Elis n\u00e3o fosse ga\u00facha, teria se naturalizado naquele instante, em algum cart\u00f3rio no c\u00e9u.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMas voltemos a Maria Rita. Toda de branco, ela entrou no palco com uma t\u00fanica di\u00e1fana que ia at\u00e9 os p\u00e9s: praticamente um anjo de bons modos. At\u00e9 que, quatro ou cinco m\u00fasicas depois do in\u00edcio do show, ela retirou a t\u00fanica e ficou s\u00f3 de macac\u00e3o branco decotado, com as costas de fora, colado no corpo. Pensei: \u00e9 peituda essa mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPeituda porque, al\u00e9m de peito, Maria Rita tem coxa, tem bunda, tem barriguinha, tem sust\u00e2ncia, tem o corpo da brasileira t\u00edpica, que passa longe das esqu\u00e1lidas das revistas, das ossudas das passarelas. A numera\u00e7\u00e3o de Maria Rita n\u00e3o \u00e9 36, mas vestiu aquele macac\u00e3o branco como se fosse.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tQuaquaraqu\u00e1qu\u00e1, quem riu? Quaquaraqu\u00e1qu\u00e1, foi ela. Cantando <em>Vou Deitar e Rolar<\/em> e outros tantos hits da sua talentosa genitora, Maria Rita rebolou, sambou, jogou charme, bra\u00e7o pra cima, bra\u00e7o pro lado, ajeitadinha no cabelo, caras e bocas, dona e senhora do peda\u00e7o e com o namorado bonit\u00e3o (Davi Moraes, na guitarra) ali na retaguarda, babando \u2013 se n\u00e3o estava, deveria. Porque Maria Rita, al\u00e9m de cantar divinamente, mostrava 100% seu lado f\u00eamea, segura e incompar\u00e1vel. Que nem as modelos de revista? Quaquaraquaqu\u00e1. Muito melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFiquei matutando depois: como mulher se preocupa com besteira. Usa roupa preta para afinar, veste bermudas compressoras para chapar a barriga, manga comprida para esconder os bra\u00e7os roli\u00e7os, e mais isso, e aquilo, quando o maior segredo de beleza consta do seguinte: sinta-se num palco, mesmo que nunca tenha chegado perto de um. Imagine-se com 60 mil pessoas te aplaudindo, te admirando pelo que voc\u00ea faz, pelo que voc\u00ea \u00e9, imagine-se com o p\u00fablico na m\u00e3o, pois voc\u00ea \u00e9 competente e tem uma eleg\u00e2ncia natural. Conscientize-se de que sua intelig\u00eancia \u00e9 superior \u00e0s suas medidas, que ser magrinha n\u00e3o atrai amor instant\u00e2neo, que sua personalidade \u00e9 um cart\u00e3o de visitas, que a felicidade \u00e9 a melhor maquiagem, que ser leve \u00e9 que emagrece.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tE d\u00e1-se a m\u00e1gica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tQuem de n\u00f3s pode vestir um macac\u00e3o branco decotado na frente e nas costas, colado ao corpo, sem antes passar por uma lipoescultura, uma sess\u00e3o de bronzeamento e ficar duas semanas sem comer? Qualquer uma de n\u00f3s, ora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">MEDEIROS. Martha. A gra\u00e7a da coisa. 1\u00aa ed. Porto Alegre \u2013 RS: L&amp;PM, 2013<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1952324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A part\u00edcula \u201cse\u201d pode desempenhar diferentes fun\u00e7\u00f5es na L\u00edngua Portuguesa. No per\u00edodo \u201cVoc\u00ea recebeu uma informa\u00e7\u00e3o sobre sa\u00fade nas redes sociais e tem d\u00favida se ela \u00e9 verdadeira ou falsa?\u201d, a part\u00edcula \u201cse\u201d est\u00e1 desempenhando papel de","provas":[{"id":63882,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952330,"hashId":"071a6e33a7df743ee65e0d4b672f9248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A part\u00edcula \u201cse\u201d pode desempenhar diferentes fun\u00e7\u00f5es na L\u00edngua Portuguesa. No per\u00edodo <em>\u201cVoc\u00ea recebeu uma informa\u00e7\u00e3o sobre sa\u00fade nas redes sociais e tem d\u00favida <\/em><strong><em>se<\/em><\/strong><em> ela \u00e9 verdadeira ou falsa?\u201d<\/em>, a part\u00edcula \u201cse\u201d est\u00e1 desempenhando papel de<\/p>","resposta":7557636,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome obl\u00edquo.","id":7557634,"corpo":"<p>pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o condicional.","id":7557635,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o condicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7557636,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":7557637,"corpo":"<p>part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIDispon\u00edvel em https:\/\/www.gov.br\/saude\/pt-br\/assuntos\/noticias\/ministerio-dasaude-lanca-servico-de-combate-a-fake-news.","id":481812,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63882\/grupo-questao\/481812-20211007141831000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em<u> https:\/\/www.gov.br\/saude\/pt-br\/assuntos\/noticias\/ministerio-dasaude-lanca-servico-de-combate-a-fake-news.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1952330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e3os podem ser respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o de microrganismos por contato, considerando-se a capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente. O contato frequente das m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade com os pacientes, instrumentos cl\u00ednicos, mobili\u00e1rio e equipamentos, durante o processo assistencial, evidencia a import\u00e2ncia dessa forma de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o consideradas medidas fundamentais na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de microrganismos pelas m\u00e3os: ","provas":[{"id":70083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:28:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2140812,"hashId":"c574ebbfe88ba03e6fd6fc49693a5e25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os podem ser respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o de microrganismos por contato, considerando-se a capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente. O contato frequente das m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade com os pacientes, instrumentos cl\u00ednicos, mobili\u00e1rio e equipamentos, durante o processo assistencial, evidencia a import\u00e2ncia dessa forma de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o consideradas medidas fundamentais na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de microrganismos pelas m\u00e3os: <\/p>","resposta":8382734,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enxague das m\u00e3os em \u00e1gua corrente para remover as sujidades, logo ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento, e esteriliza\u00e7\u00e3o das luvas cir\u00fargicas antes de iniciar a instrumenta\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria.","id":8382730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enxague das m\u00e3os em \u00e1gua corrente para remover as sujidades, logo ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento, e esteriliza\u00e7\u00e3o das luvas cir\u00fargicas antes de iniciar a instrumenta\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de antiss\u00e9ptico \u00e0 base de \u00e1lcool ou clorexidina sobre as luvas de procedimento, antes e ap\u00f3s as cirurgias, e uso de luvas cir\u00fargicas est\u00e9reis em todos os procedimentos cl\u00ednicos.","id":8382731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de antiss\u00e9ptico \u00e0 base de \u00e1lcool ou clorexidina sobre as luvas de procedimento, antes e ap\u00f3s as cirurgias, e uso de luvas cir\u00fargicas est\u00e9reis em todos os procedimentos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavagem das m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de hipoclorito de s\u00f3dio e uso de luvas pl\u00e1sticas na instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e na lavagem dos artigos contaminados por sangue e secre\u00e7\u00f5es.","id":8382732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem das m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de hipoclorito de s\u00f3dio e uso de luvas pl\u00e1sticas na instrumenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e na lavagem dos artigos contaminados por sangue e secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fric\u00e7\u00e3o de gel de glutaralde\u00eddo nas m\u00e3os e nos antebra\u00e7os antes dos procedimentos cir\u00fargicos, bem como uso de duas luvas de procedimento em cada m\u00e3o para maior prote\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8382733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fric\u00e7\u00e3o de gel de glutaralde\u00eddo nas m\u00e3os e nos antebra\u00e7os antes dos procedimentos cir\u00fargicos, bem como uso de duas luvas de procedimento em cada m\u00e3o para maior prote\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete l\u00edquido, antes e depois de cada atendimento e sempre que houver sujidade vis\u00edvel, bem como o uso de luvas durante o atendimento cl\u00ednico.","id":8382734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sabonete l\u00edquido, antes e depois de cada atendimento e sempre que houver sujidade vis\u00edvel, bem como o uso de luvas durante o atendimento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","oab":false,"nome":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417720,"slug":"odontologia-higienizacao-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da c\u00e1rie dent\u00e1ria, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210975,"hashId":"3a60cd9865c3e94dc9b0941198224115","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da c\u00e1rie dent\u00e1ria, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8684968,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice CPO \u00e9 recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para o uso em estudos epidemiol\u00f3gicos, s\u00e3o reprodut\u00edveis, e de f\u00e1cil e r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o.","id":8684965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice CPO \u00e9 recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para o uso em estudos epidemiol\u00f3gicos, s\u00e3o reprodut\u00edveis, e de f\u00e1cil e r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de Nyvad para detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie s\u00e3o por meio de escore, por exemplo, o escore 2 (dois) equivale ao diagn\u00f3stico de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa com descontinuidade da superf\u00edcie.","id":8684966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de Nyvad para detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie s\u00e3o por meio de escore, por exemplo, o escore 2 (dois) equivale ao diagn\u00f3stico de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa com descontinuidade da superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio ICDAS (International Caries Detection and Assessment System) \u00e9 uma proposta mais recente para melhor padroniza\u00e7\u00e3o mundial das les\u00f5es cariosas, tanto para estudos laboratoriais como para estudos cl\u00ednicos.","id":8684967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio ICDAS (<em>International Caries Detection and Assessment System<\/em>) \u00e9 uma proposta mais recente para melhor padroniza\u00e7\u00e3o mundial das les\u00f5es cariosas, tanto para estudos laboratoriais como para estudos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em epidemiologia da c\u00e1rie dent\u00e1ria o termo incid\u00eancia representa a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos afetados por c\u00e1rie dent\u00e1ria, usualmente expressada por valores entre 0 e 100%.","id":8684968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em epidemiologia da c\u00e1rie dent\u00e1ria o termo incid\u00eancia representa a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos afetados por c\u00e1rie dent\u00e1ria, usualmente expressada por valores entre 0 e 100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica de Randall tem boa indica\u00e7\u00e3o em casos de traumatismos envolvendo a regi\u00e3o anterior da maxila e mand\u00edbula. O tempo de exposi\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o desta t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica \u00e9 de","provas":[{"id":72003,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2200436,"hashId":"12b84d0bddff48e50ed04ab200811377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica de Randall tem boa indica\u00e7\u00e3o em casos de traumatismos envolvendo a regi\u00e3o anterior da maxila e mand\u00edbula. O tempo de exposi\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o desta t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica \u00e9 de<\/p>","resposta":8638923,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 segundos.","id":8638920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4 segundos.","id":8638921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,54 segundos.","id":8638922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,54 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8 segundos.","id":8638923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento odontol\u00f3gico no pr\u00e9-natal de gestantes \u00e9 fundamental para garantia da sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea, por\u00e9m muitos cirurgi\u00f5es-dentistas demonstram inseguran\u00e7a no atendimento dessas pacientes. O uso de alguns anest\u00e9sicos locais pode ser contraindicado para gestantes, pois pode apresentar risco de metemoglobinemia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que corresponde ao anest\u00e9sico local contraindicado em pacientes gestantes.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:20:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210966,"hashId":"289928fbced74641baa12e4b88dfe14a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento odontol\u00f3gico no pr\u00e9-natal de gestantes \u00e9 fundamental para garantia da sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea, por\u00e9m muitos cirurgi\u00f5es-dentistas demonstram inseguran\u00e7a no atendimento dessas pacientes. O uso de alguns anest\u00e9sicos locais pode ser contraindicado para gestantes, pois pode apresentar risco de metemoglobinemia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que corresponde ao anest\u00e9sico local contraindicado em pacientes gestantes.<\/p>","resposta":8684924,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna.","id":8684922,"corpo":"<p>Lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mepivaca\u00edna.","id":8684923,"corpo":"<p>Mepivaca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Priloca\u00edna.","id":8684924,"corpo":"<p>Priloca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artica\u00edna.","id":8684925,"corpo":"<p>Artica\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2006 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade firmou o Pacto de Indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para \u00e1rea de sa\u00fade bucal. Esses indicadores s\u00e3o instrumentos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre o Pacto de Indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para \u00e1rea de sa\u00fade bucal, informe se \u00e9 verdadeiro (V) para as afirmativas que correspondem a esse pacto e falso (F) para as que n\u00e3o correspondem e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) M\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos individuais. ( ) Propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos especializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas individuais. ( ) Cobertura de primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica. ( ) Cobertura da a\u00e7\u00e3o coletiva escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210983,"hashId":"6b3ccd5cd33e9cefafc348dfe49f3ed1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2006 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade firmou o Pacto de Indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para \u00e1rea de sa\u00fade bucal. Esses indicadores s\u00e3o instrumentos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre o Pacto de Indicadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para \u00e1rea de sa\u00fade bucal, informe se \u00e9 verdadeiro (V) para as afirmativas que correspondem a esse pacto e falso (F) para as que n\u00e3o correspondem e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos especializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cobertura de primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cobertura da a\u00e7\u00e3o coletiva escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada.<\/p>","resposta":8685006,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8685003,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8685004,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8685005,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8685006,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta com rela\u00e7\u00e3o ao flip-flop ilustrado?","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:51:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904815,"hashId":"368d3511ccb25d6d5436232ab62e8d96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta com rela\u00e7\u00e3o ao <em>flip-flop <\/em>ilustrado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/questao\/1904815-20210915073805000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7347202,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o do CLEAR leva a sa\u00edda Q ao n\u00edvel l\u00f3gico 0 somente quando J = K = 1.","id":7347201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ativa\u00e7\u00e3o do CLEAR leva a sa\u00edda Q ao n\u00edvel l\u00f3gico 0 somente quando J = K = 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrada PRESET, quando ativada, leva a sa\u00edda Q para n\u00edvel l\u00f3gico 1 independente do estado l\u00f3gico das entradas J e K e das transi\u00e7\u00f5es de clock.","id":7347202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrada PRESET, quando ativada, leva a sa\u00edda Q para n\u00edvel l\u00f3gico 1 independente do estado l\u00f3gico das entradas J e K e das transi\u00e7\u00f5es de <em>clock<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entradas PRESET e CLEAR, quando ativadas em n\u00edvel l\u00f3gico 0, simultaneamente, colocam o flip-flop no seu estado inicial, ou seja, J=K= 0 Q = 0 e Qbarrado = 1.","id":7347203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entradas PRESET e CLEAR, quando ativadas em n\u00edvel l\u00f3gico 0, simultaneamente, colocam o <em>flip-flop<\/em> no seu estado inicial, ou seja, J=K= 0 Q = 0 e Qbarrado = 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As entradas PRESET e CLEAR s\u00e3o s\u00edncronas visto que a ativa\u00e7\u00e3o delas, que ocorre na transi\u00e7\u00e3o do clock, leva a sa\u00edda Q para n\u00edvel l\u00f3gico 1 (PRESET acionado) ou 0 (CLEAR acionado), tudo independente das entradas J e K.","id":7347204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entradas PRESET e CLEAR s\u00e3o s\u00edncronas visto que a ativa\u00e7\u00e3o delas, que ocorre na transi\u00e7\u00e3o do <em>clock<\/em>, leva a sa\u00edda Q para n\u00edvel l\u00f3gico 1 (PRESET acionado) ou 0 (CLEAR acionado), tudo independente das entradas J e K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1904815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":21777}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o fundamental intuito desses artistas era chocar o p\u00fablico e externar outras maneiras de sentir, ver e fruir a arte, assinale a caracter\u00edstica relacionada ao contexto desse movimento art\u00edstico brasileiro:","provas":[{"id":67115,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":21777},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-cultural-e-design","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:44:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":2049753,"hashId":"914a3ee5ad9f8713060a44c7c33c899c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o fundamental intuito desses artistas era chocar o p\u00fablico e externar outras maneiras de sentir, ver e fruir a arte, assinale a caracter\u00edstica relacionada ao contexto desse movimento art\u00edstico brasileiro:<\/p>","resposta":7996561,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formalismo e Academicismo.","id":7996558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formalismo e Academicismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do modelo Parnasiano.","id":7996559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o do modelo Parnasiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ruptura com a identidade cultural brasileira.","id":7996560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura com a identidade cultural brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o de influ\u00eancias externas aos elementos brasileiros.","id":7996561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fus\u00e3o de influ\u00eancias externas aos elementos brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es 25 e 26. Leia-as atentamente.\u201cO movimento art\u00edstico brasileiro, conhecido como \u2018a Semana de Arte Moderna\u2019 de 22, que aconteceu nos dias 13, 15 e 17 de fevereiro desse ano, foi realizado no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo. No interior do teatro foram apresentados concertos e confer\u00eancias; no sagu\u00e3o foram montadas exposi\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos.\u201d","id":492626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es <u>25<\/u> e <u>26<\/u>. Leia-as atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO movimento art\u00edstico brasileiro, conhecido como \u2018a Semana de Arte Moderna\u2019 de 22, que aconteceu nos dias 13, 15 e 17 de fevereiro desse ano, foi realizado no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo. No interior do teatro foram apresentados concertos e confer\u00eancias; no sagu\u00e3o foram montadas exposi\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada f\u00e1brica t\u00eaxtil, foi observado que alguns de seus motores estavam operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal. Foi ent\u00e3o efetuada a substitui\u00e7\u00e3o dos motores em quest\u00e3o. Por qual motivo foi efetuada a substitui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:05:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905659,"hashId":"cc8ca76d5ac5cb9dffd62e1deacdff2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada f\u00e1brica t\u00eaxtil, foi observado que alguns de seus motores estavam operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal. Foi ent\u00e3o efetuada a substitui\u00e7\u00e3o dos motores em quest\u00e3o. Por qual motivo foi efetuada a substitui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7350651,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi substitu\u00eddo pois a 50% de sua pot\u00eancia nominal o seu torque fica prejudicado.","id":7350650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi substitu\u00eddo pois a 50% de sua pot\u00eancia nominal o seu torque fica prejudicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal, o fator de pot\u00eancia cai bruscamente.","id":7350651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal, o fator de pot\u00eancia cai bruscamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O motivo foi a quantidade de rota\u00e7\u00f5es por minuto (rpm) ficarem com valores acima dos valores aceit\u00e1veis.","id":7350652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O motivo foi a quantidade de rota\u00e7\u00f5es por minuto (rpm) ficarem com valores acima dos valores aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi efetuada a susbstitui\u00e7\u00e3o, pois, operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal, as chances de ocorrerem falhas no motor se multiplicam.","id":7350653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi efetuada a susbstitui\u00e7\u00e3o, pois, operando com cargas abaixo de 50% de sua pot\u00eancia nominal, as chances de ocorrerem falhas no motor se multiplicam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a escolha de equipamentos em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento de algumas especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para cada tipo de equipamento. O conjunto de informa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 necess\u00e1rio para a especifica\u00e7\u00e3o de qual tipo de equipamento? frequ\u00eancia nominal; m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva, \u00e0 frequ\u00eancia industrial, kV; m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva de impulso sob frente de onda, kV.","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:04:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905652,"hashId":"76aa254c8ea8ab39b7080ed6c278c6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a escolha de equipamentos em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento de algumas especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para cada tipo de equipamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de informa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 necess\u00e1rio para a especifica\u00e7\u00e3o de qual tipo de equipamento? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequ\u00eancia nominal; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva, \u00e0 frequ\u00eancia industrial, kV; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva de impulso sob frente de onda, kV.<\/li><\/ol>","resposta":7350624,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave fus\u00edvel","id":7350622,"corpo":"<p>chave fus\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forno el\u00e9trico","id":7350623,"corpo":"<p>forno el\u00e9trico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para-raios de distribui\u00e7\u00e3o","id":7350624,"corpo":"<p>para-raios de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chave seccionadora prim\u00e1ria","id":7350625,"corpo":"<p>chave seccionadora prim\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que n\u00e3o apresenta um tipo de TC (Transformador de Corrente).","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:17:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905707,"hashId":"2d358996967805f568576ef8f263aea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um tipo de TC (Transformador de Corrente).<\/p>","resposta":7350854,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo bucha","id":7350851,"corpo":"<p>tipo bucha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipo janela","id":7350852,"corpo":"<p>tipo janela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo enrolado","id":7350853,"corpo":"<p>tipo enrolado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo ferro m\u00f3vel","id":7350854,"corpo":"<p>tipo ferro m\u00f3vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao tipo de l\u00e2mpada descrito abaixo. \u201cS\u00e3o constitu\u00eddas de um filamento de tungst\u00eanio enrolado geralmente em forma espiralada que atinge a incandesc\u00eancia com a passagem de uma corrente el\u00e9trica e de um bulbo de vidro transparente, transl\u00facido ou opaco, cheio de g\u00e1s quimicamente inerte, como o nitrog\u00eanio, que evita a oxida\u00e7\u00e3o do filamento.\u201d","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:16:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905678,"hashId":"5283bf4d4306e22c06efd791ce7c6836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao tipo de l\u00e2mpada descrito abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cS\u00e3o constitu\u00eddas de um filamento de tungst\u00eanio enrolado geralmente em forma espiralada que atinge a incandesc\u00eancia com a passagem de uma corrente el\u00e9trica e de um bulbo de vidro transparente, transl\u00facido ou opaco, cheio de g\u00e1s quimicamente inerte, como o nitrog\u00eanio, que evita a oxida\u00e7\u00e3o do filamento.\u201d<\/p>","resposta":7350728,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluorescente","id":7350727,"corpo":"<p>fluorescente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incandescente","id":7350728,"corpo":"<p>incandescente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LED","id":7350729,"corpo":"<p>LED<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vapor de merc\u00fario","id":7350730,"corpo":"<p>vapor de merc\u00fario<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pot\u00eancia reativa de um circuito ca ( Q ), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:59:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905845,"hashId":"3d73a2041bcbb5c05c92c93943ddc81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pot\u00eancia reativa de um circuito ca ( Q ), assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7351431,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua unidade de medida \u00e9 o volt amp\u00e8re reativo (var).","id":7351428,"corpo":"<p>Sua unidade de medida \u00e9 o <em>volt amp\u00e8re reativo<\/em> (var).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 positiva em um circuito indutivo, (Q+) e negativa para um circuito capacitivo (Q-)","id":7351429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 positiva em um circuito indutivo, (Q+) e negativa para um circuito capacitivo (Q-)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu efeito resultante \u00e9 nulo, mas degrada a opera\u00e7\u00e3o dos sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia.","id":7351430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu efeito resultante \u00e9 nulo, mas degrada a opera\u00e7\u00e3o dos sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atinge seu valor m\u00e1ximo para um \u00e2ngulo de 0\u00b0 de defasagem entre a corrente e a tens\u00e3o do circuito.","id":7351431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atinge seu valor m\u00e1ximo para um \u00e2ngulo de 0\u00b0 de defasagem entre a corrente e a tens\u00e3o do circuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um medidor passam 360C e 6A. Qual o intervalo de tempo para que isso ocorra?","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:58:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905828,"hashId":"e7bdb6de5a8dfa011d5661d1d6a4e6aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um medidor passam 360C e 6A. Qual o intervalo de tempo para que isso ocorra?<\/p>","resposta":7351358,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 min","id":7351358,"corpo":"<p>1 min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 min","id":7351359,"corpo":"<p>2 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 min","id":7351360,"corpo":"<p>3 min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 min","id":7351361,"corpo":"<p>4 min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o permanente ao redor do Lago Parano\u00e1 corresponda a uma faixa de vegeta\u00e7\u00e3o nativa preservada, as \u00e1reas edificadas dentro desse per\u00edmetro s\u00e3o exclu\u00eddas de qualquer tipo de medida de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. ","provas":[{"id":69499,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-conselheiro-substituto-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor Conselheiro Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 19:50:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116952,"hashId":"c71150b6991080fc72063d48abc3e2f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o permanente ao redor do Lago Parano\u00e1 corresponda a uma faixa de vegeta\u00e7\u00e3o nativa preservada, as \u00e1reas edificadas dentro desse per\u00edmetro s\u00e3o exclu\u00eddas de qualquer tipo de medida de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p>","resposta":8276575,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8276574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8276575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Lago Parano\u00e1, o maior corpo h\u00eddrico do Distrito Federal, \u00e9 resultado do barramento do ribeir\u00e3o Parano\u00e1 e de seus afluentes para diversos fins. Com rela\u00e7\u00e3o a esse lago, julgue os itens a seguir.","id":500772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Lago Parano\u00e1, o maior corpo h\u00eddrico do Distrito Federal, \u00e9 resultado do barramento do ribeir\u00e3o Parano\u00e1 e de seus afluentes para diversos fins. Com rela\u00e7\u00e3o a esse lago, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 e 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2116952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que indica o nome da lagoa, passeio muito procurado no Munic\u00edpio de Paraipaba, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como Lagoa da Barra e tamb\u00e9m como","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":69524,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-analista-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Analista Ambiental - 2021"},{"id":69525,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 19:48:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2122138,"hashId":"c14aed572fcd0d23cc6682ec7b59c7f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica o nome da lagoa, passeio muito procurado no Munic\u00edpio de Paraipaba, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como Lagoa da Barra e tamb\u00e9m como<\/p>","resposta":8298443,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lagoinha.","id":8298440,"corpo":"<p>Lagoinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lagoa de Uruau. ","id":8298441,"corpo":"<p>Lagoa de Uruau. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lagoa do Jegue.","id":8298442,"corpo":"<p>Lagoa do Jegue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lagoa das Alm\u00e9cegas .","id":8298443,"corpo":"<p>Lagoa das Alm\u00e9cegas .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lagoa das Pedrinhas.","id":8298444,"corpo":"<p>Lagoa das Pedrinhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2122138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere\u2013se sobre a charge:","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":69524,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-analista-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Analista Ambiental - 2021"},{"id":69525,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 19:49:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2122144,"hashId":"3118c5df80f18d64693dca1a08f9478a","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69521\/questao\/2122144-20211229101624000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infere\u2013se sobre a charge:<\/p>","resposta":8298472,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preconceito social.","id":8298468,"corpo":"<p>Preconceito social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o social.","id":8298469,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolamento racial.","id":8298470,"corpo":"<p>Isolamento racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia Urbana.","id":8298471,"corpo":"<p>Viol\u00eancia Urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":8298472,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2122144","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os textos a seguir. I. Esse programa contribui para o combate \u00e0 pobreza e \u00e0 desigualdade no Brasil. Ele foi criado em outubro de 2003 e objetiva garantir um complemento da renda; um maior acesso a direitos e uma articula\u00e7\u00e3o com outras a\u00e7\u00f5es a fim de estimular o desenvolvimento das fam\u00edlias. A gest\u00e3o do programa \u00e9 descentralizada, pois tanto a Uni\u00e3o, quanto os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios t\u00eam atribui\u00e7\u00f5es em sua execu\u00e7\u00e3o.II. Esse benef\u00edcio se assenta em tr\u00eas pilares: fraternidade, respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. \u00c9 fraterno, porque oferece \u00e0s camadas mais vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o apoio financeiro para enfrentarem o per\u00edodo da pandemia. \u00c9 constitucional, pois cumpre as leis e \u00e9 transparente na presta\u00e7\u00e3o de contas aos brasileiros. \u00c9 eficiente, porque concretizou um grande volume de transfer\u00eancia direta de renda para milh\u00f5es de cidad\u00e3os considerados \u201cinvis\u00edveis\u201d, ou seja, n\u00e3o cadastrados em nenhum tipo de programa.Os textos se referem, respectivamente:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 00:08:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063837,"hashId":"f90d7eb7a600958b7044a28b6846d5bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os textos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esse programa contribui para o combate \u00e0 pobreza e \u00e0 desigualdade no Brasil. Ele foi criado em outubro de 2003 e objetiva garantir um complemento da renda; um maior acesso a direitos e uma articula\u00e7\u00e3o com outras a\u00e7\u00f5es a fim de estimular o desenvolvimento das fam\u00edlias. A gest\u00e3o do programa \u00e9 descentralizada, pois tanto a Uni\u00e3o, quanto os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios t\u00eam atribui\u00e7\u00f5es em sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esse benef\u00edcio se assenta em tr\u00eas pilares: fraternidade, respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. \u00c9 fraterno, porque oferece \u00e0s camadas mais vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o apoio financeiro para enfrentarem o per\u00edodo da pandemia. \u00c9 constitucional, pois cumpre as leis e \u00e9 transparente na presta\u00e7\u00e3o de contas aos brasileiros. \u00c9 eficiente, porque concretizou um grande volume de transfer\u00eancia direta de renda para milh\u00f5es de cidad\u00e3os considerados \u201cinvis\u00edveis\u201d, ou seja, n\u00e3o cadastrados em nenhum tipo de programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os textos se referem, respectivamente:<\/p>","resposta":8058435,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Cadastro \u00danico e ao Programa Bolsa Fam\u00edlia;","id":8058434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Cadastro \u00danico e ao Programa Bolsa Fam\u00edlia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Programa Bolsa Fam\u00edlia e ao Aux\u00edlio Emergencial;","id":8058435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Programa Bolsa Fam\u00edlia e ao Aux\u00edlio Emergencial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Aux\u00edlio Emergencial e ao Cadastro \u00danico;","id":8058436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Aux\u00edlio Emergencial e ao Cadastro \u00danico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Bolsa Verde e ao Programa Minha Casa Minha Vida;","id":8058437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Bolsa Verde e ao Programa Minha Casa Minha Vida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Programa Minha Casa Minha Vida e \u00e0 Bolsa Verde.","id":8058438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Programa Minha Casa Minha Vida e \u00e0 Bolsa Verde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"nome_clean":"Auxilio Emergencial","oab":false,"nome":"Auxilio Emergencial","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427821,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-auxilio-emergencial"},{"nome_clean":"Bolsa Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Bolsa Fam\u00edlia","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427823,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bolsa-familia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2063837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no poema, o verso (Por seus filhos mortos.), indica uma frase:","provas":[{"id":63515,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-vigia-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1942491,"hashId":"61180a256b1777d5fb46cfb70466a944","enunciado":"<p>Ainda no poema, o verso (Por seus filhos mortos.), indica uma frase:<\/p>","resposta":7514526,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negativa.","id":7514523,"corpo":"<p>Negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interrogativa.","id":7514524,"corpo":"<p>Interrogativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclamativa. ","id":7514525,"corpo":"<p>Exclamativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afirmativa. ","id":7514526,"corpo":"<p>Afirmativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Genoc\u00eddio. (Emmanuel Marinho, poeta de Dourados, MS).(Crian\u00e7as batem palmas nos port\u00f5es).Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTem o p\u00e3o que o diabo amassouTem sangue de \u00edndios nas ruasE quando \u00e9 noiteA lua geme aflitaPor seus filhos mortos.Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTemos comida farta em nossas mesasAben\u00e7oada de toalhas de linho, talheresTemos mulheres servis, geladeirasAutom\u00f3veis, fog\u00e3oMas n\u00e3o temos p\u00e3o.Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTemos asfalto, \u00e1gua encanadaSupermercados, edif\u00edciosTemos p\u00e1tria, pinga, pris\u00f5esArmas e of\u00edciosMas n\u00e3o temos p\u00e3o.Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTem sua fome travestida de traposNas cal\u00e7adasQue tragam seus pezinhosDe anjo faminto e fr\u00e1gilPedindo p\u00e3o velho pela vidaTemos luzes sem alma pelas avenidasTemos \u00edndias suicidasMas n\u00e3o temos p\u00e3o.Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTemos m\u00edsseis, sat\u00e9litesComputadores, radaresTemos canh\u00f5es, navios, usinas nuclearesMas n\u00e3o temos p\u00e3o.Tem p\u00e3o velho?N\u00e3o, crian\u00e7aTem o p\u00e3o que o diabo amassouTem sangue de \u00edndios nas ruasE quando \u00e9 noiteA lua geme aflitaPor seus filhos mortos.Tem p\u00e3o velho?","id":480561,"enunciado":"<p><u>Genoc\u00eddio.<\/u> (Emmanuel Marinho, poeta de Dourados, MS).<\/p><p><br><\/p><p>(Crian\u00e7as batem palmas nos port\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Tem o p\u00e3o que o diabo amassou<\/p><p>Tem sangue de \u00edndios nas ruas<\/p><p>E quando \u00e9 noite<\/p><p>A lua geme aflita<\/p><p>Por seus filhos mortos.<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Temos comida farta em nossas mesas<\/p><p>Aben\u00e7oada de toalhas de linho, talheres<\/p><p>Temos mulheres servis, geladeiras<\/p><p>Autom\u00f3veis, fog\u00e3o<\/p><p>Mas n\u00e3o temos p\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Temos asfalto, \u00e1gua encanada<\/p><p>Supermercados, edif\u00edcios<\/p><p>Temos p\u00e1tria, pinga, pris\u00f5es<\/p><p>Armas e of\u00edcios<\/p><p>Mas n\u00e3o temos p\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Tem sua fome travestida de trapos<\/p><p>Nas cal\u00e7adas<\/p><p>Que tragam seus pezinhos<\/p><p>De anjo faminto e fr\u00e1gil<\/p><p>Pedindo p\u00e3o velho pela vida<\/p><p>Temos luzes sem alma pelas avenidas<\/p><p>Temos \u00edndias suicidas<\/p><p>Mas n\u00e3o temos p\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Temos m\u00edsseis, sat\u00e9lites<\/p><p>Computadores, radares<\/p><p>Temos canh\u00f5es, navios, usinas nucleares<\/p><p>Mas n\u00e3o temos p\u00e3o.<\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p><p>N\u00e3o, crian\u00e7a<\/p><p>Tem o p\u00e3o que o diabo amassou<\/p><p>Tem sangue de \u00edndios nas ruas<\/p><p>E quando \u00e9 noite<\/p><p>A lua geme aflita<\/p><p>Por seus filhos mortos.<\/p><p><br><\/p><p>Tem p\u00e3o velho?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.O apanhador de desperd\u00edcios. (Manoel de Barros).Uso a palavra para compor meus sil\u00eancios.N\u00e3o gosto das palavrasfatigadas de informar.Dou mais respeito\u00e0s que vivem de barriga no ch\u00e3otipo \u00e1gua pedra sapo.Entendo bem o sotaque das \u00e1guasDou respeito \u00e0s coisas desimportantese aos seres desimportantes.Prezo insetos mais que avi\u00f5es.Prezo a velocidadedas tartarugas mais que a dos m\u00edsseis.Tenho em mim um atraso de nascen\u00e7a.Eu fui aparelhadopara gostar de passarinhos.Tenho abund\u00e2ncia de ser feliz por isso.Meu quintal \u00e9 maior do que o mundo.Sou um apanhador de desperd\u00edcios:Amo os restoscomo as boas moscas.Queria que a minha voz tivesse um formatode canto.Porque eu n\u00e3o sou da inform\u00e1tica:eu sou da invencion\u00e1tica.S\u00f3 uso a palavra para compor meus sil\u00eancios.Ainda no texto, o verso \u201cSou um apanhador de desperd\u00edcios:\u201d, a palavra grifada tem o sentido de:","provas":[{"id":63517,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-merendeira-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1942518,"hashId":"d00d10ed2a69a4df5c9271c6eae77de5","enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p><u>O apanhador de desperd\u00edcios<\/u>. (Manoel de Barros).<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Uso a palavra para compor meus sil\u00eancios.<\/p><p>N\u00e3o gosto das palavras<\/p><p>fatigadas de informar.<\/p><p>Dou mais respeito<\/p><p>\u00e0s que vivem de barriga no ch\u00e3o<\/p><p>tipo \u00e1gua pedra sapo.<\/p><p>Entendo bem o sotaque das \u00e1guas<\/p><p>Dou respeito \u00e0s coisas desimportantes<\/p><p>e aos seres desimportantes.<\/p><p>Prezo insetos mais que avi\u00f5es.<\/p><p>Prezo a velocidade<\/p><p>das tartarugas mais que a dos m\u00edsseis.<\/p><p>Tenho em mim um atraso de nascen\u00e7a.<\/p><p>Eu fui aparelhado<\/p><p>para gostar de passarinhos.<\/p><p>Tenho abund\u00e2ncia de ser feliz por isso.<\/p><p>Meu quintal \u00e9 maior do que o mundo.<\/p><p>Sou um apanhador de desperd\u00edcios:<\/p><p>Amo os restos<\/p><p>como as boas moscas.<\/p><p>Queria que a minha voz tivesse um formato<\/p><p>de canto.<\/p><p>Porque eu n\u00e3o sou da inform\u00e1tica:<\/p><p>eu sou da invencion\u00e1tica.<\/p><p>S\u00f3 uso a palavra para compor meus sil\u00eancios.<\/p><p><br><\/p><p>Ainda no texto, o verso \u201cSou um <u>apanhador<\/u> de desperd\u00edcios:\u201d, a palavra grifada tem o sentido de:<\/p>","resposta":7514631,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colhedor.","id":7514631,"corpo":"<p>Colhedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destruidor","id":7514632,"corpo":"<p>Destruidor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matador.","id":7514633,"corpo":"<p>Matador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depredador.","id":7514634,"corpo":"<p>Depredador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte o tempo verbal da palavra \u201ctentaram\u201d: ","provas":[{"id":63678,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Motorista Socorrista - 2021"},{"id":63677,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946332,"hashId":"9df0e5e8707ccdc5628f0ab2213ae8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte o tempo verbal da palavra \u201c<strong><em>tentaram<\/em><\/strong>\u201d: <\/p>","resposta":7530645,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Presente","id":7530644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Presente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito ","id":7530645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Futuro","id":7530646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo","id":7530647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha e responda as quest\u00f5es 6, 7, e 8:(https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/page\/61)","id":481078,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tirinha e responda as quest\u00f5es 6, 7, e 8:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63678\/grupo-questao\/481078-20211005100353000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/page\/61)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as palavras escritas de modo incorreto:","provas":[{"id":63678,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Motorista Socorrista - 2021"},{"id":63677,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-motorista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946351,"hashId":"57b84ced3a79f87a96bee3a1d253e786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as palavras escritas de modo incorreto:<\/p>","resposta":7530735,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" iorgute, mendingo, carda\u00e7o","id":7530735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> iorgute, mendingo, carda\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mendigo, vasculante, mortandela","id":7530736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mendigo, vasculante, mortandela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mortandela, travesseiro, iogurte","id":7530737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mortandela, travesseiro, iogurte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" problema, mortadela, mendigo","id":7530738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> problema, mortadela, mendigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"O v\u00edrus \u00e9 global; as rea\u00e7\u00f5es, nacionais.\" (linha 27) por O v\u00edrus \u00e9 global, as rea\u00e7\u00f5es, entretanto, s\u00e3o nacionais.","provas":[{"id":63630,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-to-to-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE TO - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946578,"hashId":"300f59cd8f551a5d768cc894084f8217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O v\u00edrus \u00e9 global; as rea\u00e7\u00f5es, nacionais.\" (linha 27) por <strong>O v\u00edrus \u00e9 global, as rea\u00e7\u00f5es, entretanto, s\u00e3o nacionais.<\/strong><\/p>","resposta":7531806,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7531806,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7531807,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 15.1 ____O planeta, em mar\u00e7o de 2020, oferece uma imagem estranha, entre apraz\u00edvel e inquietante. Mais de um ter\u00e7o da\thumanidade est\u00e1 em casa, privada da liberdade de ir e vir, algo t\u00e3o essencial e que todos n\u00f3s damos como garantido. As ruas,\tvazias, como as estradas, sem carros. Os c\u00e9us, claros, sem avi\u00f5es. As fronteiras, fechadas. Os l\u00edderes, encerrados tamb\u00e9m e4 administrando \u2014 primeiro cada um por sua conta, atabalhoadamente, quase sempre tarde apesar dos sinais \u2014 a maior crise\tque certamente lhes caber\u00e1 enfrentar em suas vidas. Os cidad\u00e3os, desconcertados pelo v\u00edrus que foi detectado na China em\tdezembro passado e que j\u00e1 matou mais de 28.900 pessoas, afetando 200 pa\u00edses. Angustiados por sua sa\u00fade e pela de seus7 pr\u00f3ximos, e pelo golpe econ\u00f4mico que, segundo a unanimidade dos especialistas, se avizinha. O mundo entrou em hiberna\u00e7\u00e3o.\tO eletrochoque deixou os humanos aturdidos, num estado que mistura a calma com o desassossego, sem espa\u00e7o f\u00edsico\tpara se movimentarem nem espa\u00e7o mental para saberem como ser\u00e1 a vida, a cidade, o pa\u00eds, o mundo em dois ou tr\u00eas meses,10 ou em um ano. \u00c9 um duplo abalo. Primeiro, de cunho sanit\u00e1rio: a doen\u00e7a desconhecida, a Covid-19, e o v\u00edrus que a causa, O\ttem\u00edvel SARS-Cov-2. N\u00e3o existe vacina, por isso as medidas aplicadas s\u00e3o as chamadas n\u00e3o farmac\u00eauticas, em sua modalidade\tmais extrema: o confinamento, n\u00e3o s\u00f3 dos infectados ou suspeitos de assim estarem, mas tamb\u00e9m, inicialmente, de cidades e13 regi\u00f5es inteiras \u2014 Wuhan na China, desde janeiro, a Lombardia e boa parte do norte da It\u00e1lia desde 8 de mar\u00e7o \u2014 e, nos dias\tseguintes, como se as pe\u00e7as de domin\u00f3 ca\u00edssem uma ap\u00f3s as outras, pa\u00edses grandes e pequenos, desenvolvidos e em vias de\tdesenvolvimento. Da It\u00e1lia inteira \u00e0 \u00cdndia, passando pela Espanha, Fran\u00e7a, Reino Unido e uma parte consider\u00e1vel dos Estados16 Unidos e da Am\u00e9rica Latina: tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas quietas e trancadas.\tO segundo abalo \u00e9 econ\u00f4mico. Os governos assumem que o freio na atividade provocar\u00e1 uma recess\u00e3o global \u2014 as rotas\tdo com\u00e9rcio mundial, j\u00e1 interrompidas quando o coronav\u00edrus parecia ser apenas um mal chin\u00eas, est\u00e3o bloqueadas. Em 2020, a19 contra\u00e7\u00e3o do PIB ser\u00e1 de 2,2% na zona do euro, segundo a ag\u00eancia de qualifica\u00e7\u00e3o Moody's, e de 2% nos Estados Unidos da\tAm\u00e9rica (EUA). As cifras de solicitantes de subs\u00eddios de desemprego naquele pa\u00eds bateram um recorde: nunca, em meio s\u00e9culo\tdesde o in\u00edcio dos registros, tinham sido t\u00e3o altas, mais de tr\u00eas milh\u00f5es. As somas que foram ou ser\u00e3o injetadas para amortecer22 o impacto para empresas e trabalhadores \u2014 cinco trilh\u00f5es de d\u00f3lares s\u00f3 para os pa\u00edses do G20 \u2014 e as interven\u00e7\u00f5es dos bancos\tcentrais d\u00e3o uma ideia das dimens\u00f5es do desastre que se tenta evitar, ou suavizar. Volta a soar o \u201cwhateverit takes\u201d (\u201co que for\tpreciso\u201d), bord\u00e3o m\u00e1gico que Mario Draghi, ent\u00e3o presidente do Banco Central Europeu, pronunciou em 2012 para salvar o25 euro, e funcionou. Todos, n\u00e3o s\u00f3 os bancos centrais, prometem \u201co que for preciso\u201d, mas, oito anos depois da interven\u00e7\u00e3o de\tDraghi, o primeiro ato da crise encena uma resposta em ordem dispersa. As fraturas da Uni\u00e3o Europeia reaparecem em toda\tsua crueldade. O v\u00edrus \u00e9 global; as rea\u00e7\u00f5es, nacionais.28 ___Cogita-se uma mudan\u00e7a de modelo econ\u00f4mico. \u201cTalvez seja inevit\u00e1vel passar por uma fase de desglobaliza\u00e7\u00e3o, ou seja,\tde com\u00e9rcio e fluxo de capitais reduzidos entre os pa\u00edses\u201d, observa o economista franc\u00eas Thomas Piketty. \u201cContinuar como se\tnada tivesse acontecido n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, o nacionalismo triunfar\u00e1\u201d, alerta.Internet: &lt;www.brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 10 a 12.","id":481106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 15.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>O planeta, em mar\u00e7o de 2020, oferece uma imagem estranha, entre apraz\u00edvel e inquietante. Mais de um ter\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thumanidade est\u00e1 em casa, privada da liberdade de ir e vir, algo t\u00e3o essencial e que todos n\u00f3s damos como garantido. As ruas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvazias, como as estradas, sem carros. Os c\u00e9us, claros, sem avi\u00f5es. As fronteiras, fechadas. Os l\u00edderes, encerrados tamb\u00e9m e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>administrando \u2014 primeiro cada um por sua conta, atabalhoadamente, quase sempre tarde apesar dos sinais \u2014 a maior crise<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque certamente lhes caber\u00e1 enfrentar em suas vidas. Os cidad\u00e3os, desconcertados pelo v\u00edrus que foi detectado na China em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdezembro passado e que j\u00e1 matou mais de 28.900 pessoas, afetando 200 pa\u00edses. Angustiados por sua sa\u00fade e pela de seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>pr\u00f3ximos, e pelo golpe econ\u00f4mico que, segundo a unanimidade dos especialistas, se avizinha. O mundo entrou em hiberna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO eletrochoque deixou os humanos aturdidos, num estado que mistura a calma com o desassossego, sem espa\u00e7o f\u00edsico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara se movimentarem nem espa\u00e7o mental para saberem como ser\u00e1 a vida, a cidade, o pa\u00eds, o mundo em dois ou tr\u00eas meses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>ou em um ano. \u00c9 um duplo abalo. Primeiro, de cunho sanit\u00e1rio: a doen\u00e7a desconhecida, a Covid-19, e o v\u00edrus que a causa, O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttem\u00edvel SARS-Cov-2. N\u00e3o existe vacina, por isso as medidas aplicadas s\u00e3o as chamadas n\u00e3o farmac\u00eauticas, em sua modalidade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmais extrema: o confinamento, n\u00e3o s\u00f3 dos infectados ou suspeitos de assim estarem, mas tamb\u00e9m, inicialmente, de cidades e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>regi\u00f5es inteiras \u2014 Wuhan na China, desde janeiro, a Lombardia e boa parte do norte da It\u00e1lia desde 8 de mar\u00e7o \u2014 e, nos dias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseguintes, como se as pe\u00e7as de domin\u00f3 ca\u00edssem uma ap\u00f3s as outras, pa\u00edses grandes e pequenos, desenvolvidos e em vias de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento. Da It\u00e1lia inteira \u00e0 \u00cdndia, passando pela Espanha, Fran\u00e7a, Reino Unido e uma parte consider\u00e1vel dos Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> Unidos e da Am\u00e9rica Latina: tr\u00eas bilh\u00f5es de pessoas quietas e trancadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO segundo abalo \u00e9 econ\u00f4mico. Os governos assumem que o freio na atividade provocar\u00e1 uma recess\u00e3o global \u2014 as rotas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdo com\u00e9rcio mundial, j\u00e1 interrompidas quando o coronav\u00edrus parecia ser apenas um mal chin\u00eas, est\u00e3o bloqueadas. Em 2020, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>contra\u00e7\u00e3o do PIB ser\u00e1 de 2,2% na zona do euro, segundo a ag\u00eancia de qualifica\u00e7\u00e3o Moody's, e de 2% nos Estados Unidos da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAm\u00e9rica (EUA). As cifras de solicitantes de subs\u00eddios de desemprego naquele pa\u00eds bateram um recorde: nunca, em meio s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesde o in\u00edcio dos registros, tinham sido t\u00e3o altas, mais de tr\u00eas milh\u00f5es. As somas que foram ou ser\u00e3o injetadas para amortecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>o impacto para empresas e trabalhadores \u2014 cinco trilh\u00f5es de d\u00f3lares s\u00f3 para os pa\u00edses do G20 \u2014 e as interven\u00e7\u00f5es dos bancos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcentrais d\u00e3o uma ideia das dimens\u00f5es do desastre que se tenta evitar, ou suavizar. Volta a soar o <em>\u201cwhateverit takes\u201d<\/em> (\u201co que for<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpreciso\u201d), bord\u00e3o m\u00e1gico que Mario Draghi, ent\u00e3o presidente do Banco Central Europeu, pronunciou em 2012 para salvar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>euro, e funcionou. Todos, n\u00e3o s\u00f3 os bancos centrais, prometem \u201co que for preciso\u201d, mas, oito anos depois da interven\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDraghi, o primeiro ato da crise encena uma resposta em ordem dispersa. As fraturas da Uni\u00e3o Europeia reaparecem em toda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsua crueldade. O v\u00edrus \u00e9 global; as rea\u00e7\u00f5es, nacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Cogita-se uma mudan\u00e7a de modelo econ\u00f4mico. \u201cTalvez seja inevit\u00e1vel passar por uma fase de desglobaliza\u00e7\u00e3o, ou seja,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde com\u00e9rcio e fluxo de capitais reduzidos entre os pa\u00edses\u201d, observa o economista franc\u00eas Thomas Piketty. \u201cContinuar como se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnada tivesse acontecido n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, o nacionalismo triunfar\u00e1\u201d, alerta.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>10 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m SOMENTE palavras derivadas:","provas":[{"id":63692,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1946930,"hashId":"9062b41e166d84ed27ac2aadb7823623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m SOMENTE <u>palavras derivadas<\/u>:<\/p>","resposta":7533153,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renovar \u2013 inativo \u2013 adjunto.","id":7533153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renovar \u2013 inativo \u2013 adjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilegal \u2013 fumo \u2013 lapiseira.","id":7533154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilegal \u2013 fumo \u2013 lapiseira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lar \u2013 contradizer \u2013 antebra\u00e7o.","id":7533155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lar \u2013 contradizer \u2013 antebra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carne \u2013 casa \u2013 entrelinha.","id":7533156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carne \u2013 casa \u2013 entrelinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a uma palavra formada a partir do processo de deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica:","provas":[{"id":63692,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1946935,"hashId":"3b9a5c6d4ff91c688050615509225145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a uma palavra formada a partir do processo de <u>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica<\/u>:<\/p>","resposta":7533180,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desalmado.","id":7533177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desalmado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repatriar.","id":7533178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repatriar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amanhecer.","id":7533179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amanhecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barbado.","id":7533180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barbado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a um substantivo coletivo:","provas":[{"id":63692,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":24247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1946962,"hashId":"e08a25af76339700ed3d04d51cafe6ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a um substantivo coletivo:<\/p>","resposta":7533311,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elenco.","id":7533310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elenco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aventureiros.","id":7533311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aventureiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legi\u00e3o.","id":7533312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caravana.","id":7533313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caravana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Substantivo coletivo","oab":false,"nome":"Substantivo coletivo","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409113,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-coletivo"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o ou abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o ou abrang\u00eancia","pai":409108,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419346,"slug":"lingua-portuguesa-quanto-a-extensao-ou-abrangencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de n\u00e3o ter um progn\u00f3stico de seguimento de vida, n\u00e3o se deve confundir o conceito de terminalidade com cuidados paliativos: estes \u00faltimos visam \u00e0 qualidade de vida de qualquer paciente sem possibilidades de cura. ","provas":[{"id":71978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2198397,"hashId":"b8ab78d477635bed5db32c02cc4a5774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o ter um progn\u00f3stico de seguimento de vida, n\u00e3o se deve confundir o conceito de terminalidade com cuidados paliativos: estes \u00faltimos visam \u00e0 qualidade de vida de qualquer paciente sem possibilidades de cura. <\/p>","resposta":8631245,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631245,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8631246,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, casada, m\u00e3e de duas filhas (8 e 12 anos). Apresenta diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, metast\u00e1tico, nos pulm\u00f5es. Fez uso de doxorrubicina, ciclofosfamida e paclitaxel, n\u00e3o sendo responsivo. Reclama de dores intensas, tem recebido tramadol, mas nega a dar continuidade ao tratamento analg\u00e9sico, por mencionar que n\u00e3o alivia suas dores ao mesmo tempo em que menciona n\u00e3o ter mais vontade de continuar a lutar, pois n\u00e3o quer que suas filhas e marido a vejam sofrendo.A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":509941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade, casada, m\u00e3e de duas filhas (8 e 12 anos). Apresenta diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, metast\u00e1tico, nos pulm\u00f5es. Fez uso de doxorrubicina, ciclofosfamida e paclitaxel, n\u00e3o sendo responsivo. Reclama de dores intensas, tem recebido tramadol, mas nega a dar continuidade ao tratamento analg\u00e9sico, por mencionar que n\u00e3o alivia suas dores ao mesmo tempo em que menciona n\u00e3o ter mais vontade de continuar a lutar, pois n\u00e3o quer que suas filhas e marido a vejam sofrendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para pacientes, com incontin\u00eancia urin\u00e1ria, poderiam ser utilizados f\u00e1rmacos anticolin\u00e9rgicos, como a oxibutinina.","provas":[{"id":71978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:55:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2198489,"hashId":"e8e0742bdf269b7f1560a66af5299878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes, com incontin\u00eancia urin\u00e1ria, poderiam ser utilizados f\u00e1rmacos anticolin\u00e9rgicos, como a oxibutinina.<\/p>","resposta":8631441,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8631442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, estudante de odontologia, apresentou perda de vis\u00e3o, fadiga, dorm\u00eancia nas extremidades, espasmos musculares e comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. Ap\u00f3s acompanhamento foi diagnosticada com esclerose m\u00faltipla. Inicialmente, como imunossupressor, faz uso de fingolimode, 0,5 mg\/dia e nos ataques agudos, pulsoterapia com metilprednisolona, na dose de 1 g, por via intravenosa, durante 3 dias. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir. ","id":509956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, estudante de odontologia, apresentou perda de vis\u00e3o, fadiga, dorm\u00eancia nas extremidades, espasmos musculares e comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. Ap\u00f3s acompanhamento foi diagnosticada com esclerose m\u00faltipla. Inicialmente, como imunossupressor, faz uso de fingolimode, 0,5 mg\/dia e nos ataques agudos, pulsoterapia com metilprednisolona, na dose de 1 g, por via intravenosa, durante 3 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso desse paciente e devido ao seu hist\u00f3rico de n\u00e3o ades\u00e3o a tratamentos, \u00e9 imprescind\u00edvel realizar um diagn\u00f3stico adequado, n\u00e3o somente do tipo de dor, mas tamb\u00e9m da intensidade desta. Nessas situa\u00e7\u00f5es, pode ser utilizada a escala visual anal\u00f3gica (AVA) para determinar a intensidade da dor. ","provas":[{"id":71978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2198446,"hashId":"3efb7c8888b9b35f24e0a37429eb3162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso desse paciente e devido ao seu hist\u00f3rico de n\u00e3o ades\u00e3o a tratamentos, \u00e9 imprescind\u00edvel realizar um diagn\u00f3stico adequado, n\u00e3o somente do tipo de dor, mas tamb\u00e9m da intensidade desta. Nessas situa\u00e7\u00f5es, pode ser utilizada a escala visual anal\u00f3gica (AVA) para determinar a intensidade da dor. <\/p>","resposta":8631346,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631346,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8631347,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, sofreu grave acidente de carro, com trauma no quadril, na regi\u00e3o lombar e perna esquerda. Passou por cirurgia de nefrectomia e coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese femural. Na recupera\u00e7\u00e3o da primeira cirurgia, recebeu tratamento analg\u00e9sico, uma vez que reclamava de dores cont\u00ednuas, principalmente na regi\u00e3o lombar. Ele relata que n\u00e3o seguiu o tratamento por falta de recursos e porque cansava de \u201ctomar medicamentos\u201d. Ap\u00f3s 10 anos, retorna a procurar aux\u00edlio e alega n\u00e3o aguentar mais as intensas dores que o levaram a perder seu trabalho e a desenvolver um quadro de depress\u00e3o. O paciente recebe o diagn\u00f3stico de dor neurop\u00e1tica. Quanto a esse caso, julgue os itens a seguir. ","id":509949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade, sofreu grave acidente de carro, com trauma no quadril, na regi\u00e3o lombar e perna esquerda. Passou por cirurgia de nefrectomia e coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese femural. Na recupera\u00e7\u00e3o da primeira cirurgia, recebeu tratamento analg\u00e9sico, uma vez que reclamava de dores cont\u00ednuas, principalmente na regi\u00e3o lombar. Ele relata que n\u00e3o seguiu o tratamento por falta de recursos e porque cansava de \u201ctomar medicamentos\u201d. Ap\u00f3s 10 anos, retorna a procurar aux\u00edlio e alega n\u00e3o aguentar mais as intensas dores que o levaram a perder seu trabalho e a desenvolver um quadro de depress\u00e3o. O paciente recebe o diagn\u00f3stico de dor neurop\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia imunossupressora dispon\u00edvel para a esclerose m\u00faltipla n\u00e3o promove a cura, n\u00e3o estabiliza a condi\u00e7\u00e3o, permite a redu\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da doen\u00e7a e dos sintomas. Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o a principal ferramenta medicamentosa dos cuidados paliativos. ","provas":[{"id":71978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2198484,"hashId":"8e88dfa297c5845823a1b4292b0f92a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia imunossupressora dispon\u00edvel para a esclerose m\u00faltipla n\u00e3o promove a cura, n\u00e3o estabiliza a condi\u00e7\u00e3o, permite a redu\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da doen\u00e7a e dos sintomas. Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o a principal ferramenta medicamentosa dos cuidados paliativos. <\/p>","resposta":8631431,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8631431,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8631432,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade, estudante de odontologia, apresentou perda de vis\u00e3o, fadiga, dorm\u00eancia nas extremidades, espasmos musculares e comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. Ap\u00f3s acompanhamento foi diagnosticada com esclerose m\u00faltipla. Inicialmente, como imunossupressor, faz uso de fingolimode, 0,5 mg\/dia e nos ataques agudos, pulsoterapia com metilprednisolona, na dose de 1 g, por via intravenosa, durante 3 dias. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir. ","id":509956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 22 anos de idade, estudante de odontologia, apresentou perda de vis\u00e3o, fadiga, dorm\u00eancia nas extremidades, espasmos musculares e comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora. Ap\u00f3s acompanhamento foi diagnosticada com esclerose m\u00faltipla. Inicialmente, como imunossupressor, faz uso de fingolimode, 0,5 mg\/dia e nos ataques agudos, pulsoterapia com metilprednisolona, na dose de 1 g, por via intravenosa, durante 3 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base em seus conhecimentos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Imunofarmacologia","oab":false,"nome":"Imunofarmacologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398288,"slug":"farmacia-imunofarmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Marx, Freud, Einstein, todos transmitiram a mesma mensagem para a d\u00e9cada de 20: o mundo n\u00e3o era o que parecia ser. Os sentidos, cujas percep\u00e7\u00f5es emp\u00edricas moldaram as nossas ideias de tempo e espa\u00e7o, certo e errado, lei e justi\u00e7a, e a natureza do comportamento do homem n\u00e3o eram confi\u00e1veis. Al\u00e9m disso, a an\u00e1lise marxista e freudiana se juntaram para minar, cada uma a sua maneira, o sentimento de responsabilidade pessoal e de dever para com o c\u00f3digo da verdadeira moral, que era o centro da civiliza\u00e7\u00e3o europeia do s\u00e9culo XIX. JOHNSON, P. Tempos modernos. Rio de Janeiro: Instituto Liberal, 1990. p. 9. A obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Karl Marx contribuiu para minar o sentimento de responsabilidade pessoal com o c\u00f3digo moral vigente na sociedade europeia ao mostrar que","provas":[{"id":69634,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2021-ueg-professor-substituto-2","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Professor Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:40:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184620,"hashId":"97253c2e71291c125dbe8e183391821c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marx, Freud, Einstein, todos transmitiram a mesma mensagem para a d\u00e9cada de 20: o mundo n\u00e3o era o que parecia ser. Os sentidos, cujas percep\u00e7\u00f5es emp\u00edricas moldaram as nossas ideias de tempo e espa\u00e7o, certo e errado, lei e justi\u00e7a, e a natureza do comportamento do homem n\u00e3o eram confi\u00e1veis. Al\u00e9m disso, a an\u00e1lise marxista e freudiana se juntaram para minar, cada uma a sua maneira, o sentimento de responsabilidade pessoal e de dever para com o c\u00f3digo da verdadeira moral, que era o centro da civiliza\u00e7\u00e3o europeia do s\u00e9culo XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">JOHNSON, P. <em>Tempos modernos<\/em>. Rio de Janeiro: Instituto Liberal, 1990. p. 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Karl Marx contribuiu para minar o sentimento de responsabilidade pessoal com o c\u00f3digo moral vigente na sociedade europeia ao mostrar que<\/p>","resposta":8573213,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento das ci\u00eancias humanas baseado nas percep\u00e7\u00f5es dos sentidos deveria ser substitu\u00eddo pelo conhecimento empirista das ci\u00eancias naturais.","id":8573209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento das ci\u00eancias humanas baseado nas percep\u00e7\u00f5es dos sentidos deveria ser substitu\u00eddo pelo conhecimento empirista das ci\u00eancias naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de sociedade baseado nas premissas do certo e do errado deveria dar lugar ao modelo em que o pr\u00f3prio indiv\u00edduo definiria seu c\u00f3digo moral.","id":8573210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de sociedade baseado nas premissas do certo e do errado deveria dar lugar ao modelo em que o pr\u00f3prio indiv\u00edduo definiria seu c\u00f3digo moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia das guerras e das revolu\u00e7\u00f5es n\u00e3o deveria ser o par\u00e2metro para se pensar a organiza\u00e7\u00e3o de um novo modelo ideal de sociedade.","id":8573211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viol\u00eancia das guerras e das revolu\u00e7\u00f5es n\u00e3o deveria ser o par\u00e2metro para se pensar a organiza\u00e7\u00e3o de um novo modelo ideal de sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a coes\u00e3o nacional, fundamentada no apego \u00e0s institui\u00e7\u00f5es c\u00edvicas e familiares, deveria ser resgatada numa sociedade de car\u00e1ter socialista.","id":8573212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coes\u00e3o nacional, fundamentada no apego \u00e0s institui\u00e7\u00f5es c\u00edvicas e familiares, deveria ser resgatada numa sociedade de car\u00e1ter socialista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a moral burguesa que criou os c\u00f3digos jur\u00eddicos expressava o interesse ideol\u00f3gico de uma classe e n\u00e3o a verdadeira justi\u00e7a social igualit\u00e1ria.","id":8573213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moral burguesa que criou os c\u00f3digos jur\u00eddicos expressava o interesse ideol\u00f3gico de uma classe e n\u00e3o a verdadeira justi\u00e7a social igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416715,"slug":"historia-revolucoes-liberais-na-europa-ondas-de-1820-1830-e-1848"},{"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":416715,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419733,"slug":"historia-socialismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que representa o s\u00edmbolo do MOSFET no modo crescimento, canal P.","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:20:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904872,"hashId":"b0b06e3f11b22d8536a5abe2bc611d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que representa o s\u00edmbolo do MOSFET no modo crescimento, canal P.<\/p>","resposta":7347400,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7347399,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/item-questao\/7347399-20210915080848000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7347400,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/item-questao\/7347400-20210915080848000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7347401,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/item-questao\/7347401-20210915080848000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7347402,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62247\/item-questao\/7347402-20210915080848000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois sinais senoidais de 60Hz e 180Hz, ambos com 36mV de pico, modulam em amplitude uma portadora de 120mV de pico, tamb\u00e9m senoidal. Determine o \u00edndice de modula\u00e7\u00e3o resultante e assinale a alternativa com a resposta correta.","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:21:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904878,"hashId":"edc816f5d3061d7596e8165adf2f3a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois sinais senoidais de 60Hz e 180Hz, ambos com 36mV de pico, modulam em amplitude uma portadora de 120mV de pico, tamb\u00e9m senoidal. Determine o \u00edndice de modula\u00e7\u00e3o resultante e assinale a alternativa com a resposta correta.<\/p>","resposta":7347426,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,15","id":7347423,"corpo":"<p>0,15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,28","id":7347424,"corpo":"<p>0,28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,30","id":7347425,"corpo":"<p>0,30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,42","id":7347426,"corpo":"<p>0,42<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399070,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-em-amplitude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a investiga\u00e7\u00e3o auditiva s\u00e3o realizados exames objetivos da fun\u00e7\u00e3o auditiva. Abaixo s\u00e3o considerados m\u00e9todos objetivos, aqueles em que o paciente n\u00e3o precisa colaborar. Assinale a alternativa incorreta a respeito de tais exames.","provas":[{"id":72375,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:13:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2210692,"hashId":"37b370d1b71197891e72319905b0b7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a investiga\u00e7\u00e3o auditiva s\u00e3o realizados exames objetivos da fun\u00e7\u00e3o auditiva. Abaixo s\u00e3o considerados m\u00e9todos objetivos, aqueles em que o paciente n\u00e3o precisa colaborar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta a respeito de tais exames.<\/p>","resposta":8683674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medida da imit\u00e2ncia ac\u00fastica.","id":8683672,"corpo":"<p>Medida da imit\u00e2ncia ac\u00fastica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiometria de tronco cerebral (BERA).","id":8683673,"corpo":"<p>Audiometria de tronco cerebral (BERA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Audiometria vocal.","id":8683674,"corpo":"<p>Audiometria vocal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA).","id":8683675,"corpo":"<p>Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo, \u00e9 exemplo de teste Monoaural de Baixa Redund\u00e2ncia:","provas":[{"id":71329,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2177070,"hashId":"f4fed822d8174adae59a4b7970d568bb","enunciado":"<p>Na avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo, \u00e9 exemplo de teste Monoaural de Baixa Redund\u00e2ncia:<\/p>","resposta":8539536,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fus\u00e3o binaural.","id":8539535,"corpo":"<p>Fus\u00e3o binaural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fala no ru\u00eddo.","id":8539536,"corpo":"<p>Fala no ru\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00edgitos dic\u00f3ticos. ","id":8539537,"corpo":"<p>D\u00edgitos dic\u00f3ticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consoante Vogal.","id":8539538,"corpo":"<p>Consoante Vogal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RGDT.","id":8539539,"corpo":"<p>RGDT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abstracionismo, fauvismo, cubismo e expressionismo s\u00e3o exemplos de:","provas":[{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:13:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1922057,"hashId":"70af81422f060a021d687677b3c9d48e","enunciado":"<p>O abstracionismo, fauvismo, cubismo e expressionismo s\u00e3o exemplos de:<\/p>","resposta":7423269,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimentos art\u00edsticos do s\u00e9culo XX.","id":7423269,"corpo":"<p>Movimentos art\u00edsticos do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimentos art\u00edsticos e liter\u00e1rios do s\u00e9culo XXI.","id":7423270,"corpo":"<p>Movimentos art\u00edsticos e liter\u00e1rios do s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente liter\u00e1ria ocorrida no come\u00e7o do s\u00e9culo XIX.","id":7423271,"corpo":"<p>Corrente liter\u00e1ria ocorrida no come\u00e7o do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arte desenvolvida em meados do s\u00e9culo XVIII no Brasil.","id":7423272,"corpo":"<p>Arte desenvolvida em meados do s\u00e9culo XVIII no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pinturas realizadas por grandes artistas, como Renoir, Edgar Degas, no per\u00edodo da Renascen\u00e7a.","id":7423273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pinturas realizadas por grandes artistas, como Renoir, Edgar Degas, no per\u00edodo da Renascen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orientar o uso das reprodu\u00e7\u00f5es como instrumento de ensino para entender uma obra de arte, que vise \u00e0 educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica da crian\u00e7a, percep\u00e7\u00e3o visual, acuidade espacial e simbologia visual e verbal, mudan\u00e7as hist\u00f3ricas e autoidentifica\u00e7\u00e3o. O conceito descrito no exposto se refere ao m\u00e9todo:","provas":[{"id":63025,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1922063,"hashId":"22f1babc17ceef1913a3ef7096a53226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o uso das reprodu\u00e7\u00f5es como instrumento de ensino para entender uma obra de arte, que vise \u00e0 educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica da crian\u00e7a, percep\u00e7\u00e3o visual, acuidade espacial e simbologia visual e verbal, mudan\u00e7as hist\u00f3ricas e autoidentifica\u00e7\u00e3o. O conceito descrito no exposto se refere ao m\u00e9todo:<\/p>","resposta":7423286,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do multiprop\u00f3sito.","id":7423286,"corpo":"<p>Do multiprop\u00f3sito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comparativo.","id":7423287,"corpo":"<p>Comparativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e9tico.","id":7423288,"corpo":"<p>Est\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdisciplinar.","id":7423289,"corpo":"<p>Interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visual.","id":7423290,"corpo":"<p>Visual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o abaixo. \u201c\u00c9 igual ao valor da corrente multiplicada pela tens\u00e3o que passa em uma determinada parte do circuito.\u201d","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 13:53:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905608,"hashId":"47055359c70dc8cbc6aa57dee742d96d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201c\u00c9 igual ao valor da corrente multiplicada pela tens\u00e3o que passa em uma determinada parte do circuito.\u201d<\/p>","resposta":7350443,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"energia el\u00e9trica","id":7350442,"corpo":"<p>energia el\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pot\u00eancia el\u00e9trica","id":7350443,"corpo":"<p>pot\u00eancia el\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia el\u00e9trica","id":7350444,"corpo":"<p>resist\u00eancia el\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rendimento el\u00e9trico","id":7350445,"corpo":"<p>rendimento el\u00e9trico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA\u00e7\u00f5es afirmativas\u201d \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o geral de pol\u00edticas focais que alocam recursos em benef\u00edcio de pessoas pertencentes a grupos discriminados e vitimados pela exclus\u00e3o socioecon\u00f4mica no passado ou no presente. Trata-se de medidas que t\u00eam como objetivo combater discrimina\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas, raciais, religiosas, de g\u00eanero, de classe ou de casta, aumentando a participa\u00e7\u00e3o de minorias no processo pol\u00edtico, no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, emprego, bens materiais, redes de prote\u00e7\u00e3o social e\/ou no reconhecimento cultural. http:\/\/gemaa.iesp.uerj.br\/ (Adaptado) Com base na defini\u00e7\u00e3o, podem ser classificadas como a\u00e7\u00f5es afirmativas as medidas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:25:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062699,"hashId":"1dba2c110a4540fab407aa5e63e0bf3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA\u00e7\u00f5es afirmativas\u201d \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o geral de pol\u00edticas focais que alocam recursos em benef\u00edcio de pessoas pertencentes a grupos discriminados e vitimados pela exclus\u00e3o socioecon\u00f4mica no passado ou no presente. Trata-se de medidas que t\u00eam como objetivo combater discrimina\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas, raciais, religiosas, de g\u00eanero, de classe ou de casta, aumentando a participa\u00e7\u00e3o de minorias no processo pol\u00edtico, no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, emprego, bens materiais, redes de prote\u00e7\u00e3o social e\/ou no reconhecimento cultural. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/gemaa.iesp.uerj.br\/ (Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na defini\u00e7\u00e3o, podem ser classificadas como a\u00e7\u00f5es afirmativas as medidas a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8052951,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de prote\u00e7\u00e3o a estilos de vida amea\u00e7ados e pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria.","id":8052948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de prote\u00e7\u00e3o a estilos de vida amea\u00e7ados e pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repara\u00e7\u00f5es financeiras ou distribui\u00e7\u00e3o de terras e habita\u00e7\u00e3o para setores sociais historicamente exclu\u00eddos.","id":8052949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repara\u00e7\u00f5es financeiras ou distribui\u00e7\u00e3o de terras e habita\u00e7\u00e3o para setores sociais historicamente exclu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o de metas ou cotas m\u00ednimas de participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica para grupos populacionais discriminados","id":8052950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o de metas ou cotas m\u00ednimas de participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica para grupos populacionais discriminados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento constitucional da igualdade perante a lei e de puni\u00e7\u00e3o para quem praticar atos discriminat\u00f3rios.","id":8052951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento constitucional da igualdade perante a lei e de puni\u00e7\u00e3o para quem praticar atos discriminat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de pessoas de grupos discriminados no emprego e na educa\u00e7\u00e3o por via de cotas.","id":8052952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrata\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de pessoas de grupos discriminados no emprego e na educa\u00e7\u00e3o por via de cotas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Afirmativas","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Afirmativas","pai":398442,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413403,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-acoes-afirmativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta l\u00e2mpada est\u00e1 acesa h\u00e1 110 anos Duas guerras mundiais ocorreram; a ind\u00fastria de cinema hollywoodiano floresceu e se modificou dezenas de vezes; a Semana de Arte Moderna apresentou novos horizontes art\u00edsticos ao territ\u00f3rio tupiniquim. O mundo mudou drasticamente em 110 anos... E uma l\u00e2mpada incandescente continua iluminando um canto da central do Corpo de Bombeiros de Livermore, na Calif\u00f3rnia. Aceso em 1901, o bulbo permaneceu ligado desde ent\u00e3o, praticamente sem interrup\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo de 7 dias de reforma e de eventuais quedas de luz. A pequena l\u00e2mpada \u00e9 o aparelho el\u00e9trico mais velho em uso cont\u00ednuo. https:\/\/www.tecmundo.com.br (Adaptado) O trecho descreve um caso excepcional, na contram\u00e3o do fen\u00f4meno global da obsolesc\u00eancia programada. Assinale a afirmativa que indica corretamente um objetivo da obsolesc\u00eancia programada.","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062695,"hashId":"81518cf03379e6e3bd064c4936cddd2f","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Esta l\u00e2mpada est\u00e1 acesa h\u00e1 110 anos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Duas guerras mundiais ocorreram; a ind\u00fastria de cinema hollywoodiano floresceu e se modificou dezenas de vezes; a Semana de Arte Moderna apresentou novos horizontes art\u00edsticos ao territ\u00f3rio tupiniquim. O mundo mudou drasticamente em 110 anos... E uma l\u00e2mpada incandescente continua iluminando um canto da central do Corpo de Bombeiros de Livermore, na Calif\u00f3rnia. Aceso em 1901, o bulbo permaneceu ligado desde ent\u00e3o, praticamente sem interrup\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo de 7 dias de reforma e de eventuais quedas de luz. A pequena l\u00e2mpada \u00e9 o aparelho el\u00e9trico mais velho em uso cont\u00ednuo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.tecmundo.com.br (Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho descreve um caso excepcional, na contram\u00e3o do fen\u00f4meno global da obsolesc\u00eancia programada. Assinale a afirmativa que indica corretamente um objetivo da obsolesc\u00eancia programada.<\/p>","resposta":8052931,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir o custo das pe\u00e7as sobressalentes.","id":8052928,"corpo":"<p>Reduzir o custo das pe\u00e7as sobressalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a reciclagem de material fora de uso.","id":8052929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a reciclagem de material fora de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desestimular a produ\u00e7\u00e3o de insumos tecnol\u00f3gicos.","id":8052930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desestimular a produ\u00e7\u00e3o de insumos tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a demanda crescente por produtos.","id":8052931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a demanda crescente por produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhorar o suporte t\u00e9cnico como solu\u00e7\u00e3o.","id":8052932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar o suporte t\u00e9cnico como solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Consumo","oab":false,"nome":"Sociologia do Consumo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409278,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-consumo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama","sigla":"","id":3027,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto s\u00e3o mencionadas outras formas de arte al\u00e9m do cinema, como o teatro, a fotografia e a literatura. A respeito da rela\u00e7\u00e3o feita pelo autor entre essas artes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama","sigla":"","id":3027,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-aracariguama-sp-2021-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2147384,"hashId":"49ce056da5d70e9496605c57a80bf2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto s\u00e3o mencionadas outras formas de arte al\u00e9m do cinema, como o teatro, a fotografia e a literatura. A respeito da rela\u00e7\u00e3o feita pelo autor entre essas artes, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8410674,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cinema \u00e9 superior ao teatro, pois desenvolveu-se mais intensamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":8410671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cinema \u00e9 superior ao teatro, pois desenvolveu-se mais intensamente nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo da linguagem cinematogr\u00e1fica era, inicialmente, o estaticismo da fotografia.","id":8410672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo da linguagem cinematogr\u00e1fica era, inicialmente, o estaticismo da fotografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as obras liter\u00e1rias, como o romance de Charles Dickens, eram superlidas no final do s\u00e9culo passado, pois agradavam mais ao p\u00fablico do que o cinema.","id":8410673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obras liter\u00e1rias, como o romance de Charles Dickens, eram superlidas no final do s\u00e9culo passado, pois agradavam mais ao p\u00fablico do que o cinema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as introduzidas pela movimenta\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera aproximavam a linguagem cinematogr\u00e1fica dos processos narrativos da literatura.","id":8410674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mudan\u00e7as introduzidas pela movimenta\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera aproximavam a linguagem cinematogr\u00e1fica dos processos narrativos da literatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o teatro, por trabalhar com di\u00e1logos entre atores e um cen\u00e1rio montado sobre o palco, continua sendo, ainda hoje, a grande refer\u00eancia da linguagem cinematogr\u00e1fica.","id":8410675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teatro, por trabalhar com di\u00e1logos entre atores e um cen\u00e1rio montado sobre o palco, continua sendo, ainda hoje, a grande refer\u00eancia da linguagem cinematogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. A linguagem cinematogr\u00e1fica Quem assiste a cinema hoje est\u00e1 longe de imaginar o longo e \u00e1rduo processo em que consistiu o desenvolvimento da linguagem cinematogr\u00e1fica, desde que os irm\u00e3os Lumi\u00e8re exibiram o seu prec\u00e1rio Sa\u00edda dos Oper\u00e1rios da F\u00e1brica no Grand Caf\u00e9 de Paris, em 28 de dezembro de 1895, oficialmente a primeira sess\u00e3o de cinema do mundo. Uma ilustra\u00e7\u00e3o bem instrutiva do desenvolvimento da linguagem do cinema \u00e9 a que diz respeito, por exemplo, ao emprego da c\u00e2mera. De in\u00edcio completamente est\u00e1tica, somente aos trancos e barrancos foi a c\u00e2mera adquirindo a mobilidade que tem hoje. Nos primeiros tempos do cinema mudo, filmava- -se com a c\u00e2mera im\u00f3vel posta diante de um cen\u00e1rio onde tudo acontecia, como num palco teatral. Nessa \u00e9poca, ver a imagem se movendo na tela j\u00e1 era suficientemente divertido, quando o ponto de contraste para isso era o estaticismo da fotografia. Foi o americano D. W. Griffith (1875-1942) quem sistematizou, na pr\u00e1tica, o uso do que chamamos hoje planifica\u00e7\u00e3o, angula\u00e7\u00e3o e enquadramento (a varia\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera com rela\u00e7\u00e3o ao elemento filmado). Na verdade, Griffith n\u00e3o foi o primeiro a variar a posi\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera, mas foi, sim, o pioneiro nessa sistematiza\u00e7\u00e3o. O espectador que j\u00e1 recebeu a linguagem cinematogr\u00e1fica \u201cfeita\u201d \u2013 embora ainda hoje ela continue \u201cfazendo\u201d a si mesma! \u2013 nem cogita das dif\u00edceis querelas entre Griffith e os colegas de produ\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 10, quando ele insistia, por exemplo, em que podia interromper a a\u00e7\u00e3o, geralmente filmada em plano de conjunto, para a\u00ed intercalar o rosto de um ator, tomado em primeiro plano. A produ\u00e7\u00e3o alegava que tal pr\u00e1tica era absurda, e que confundiria os espectadores, que a recusariam como incompreens\u00edvel. Griffith, por sua vez, argumentava que o p\u00fablico a entenderia perfeitamente, pois, no geral, era assim que funcionavam os processos narrativos na literatura de fic\u00e7\u00e3o. Conforme sabemos, o seu modelo era o popular romance de Charles Dickens, superlido no final do s\u00e9culo passado. O resultado dessa pol\u00eamica, j\u00e1 o conhecemos, com a vit\u00f3ria da intui\u00e7\u00e3o genial sobre o medo do novo. (Jo\u00e3o Batista de Brito. Imagens Amadas. S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editoral, 1995. Adaptado.)","id":504429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A linguagem cinematogr\u00e1fica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quem assiste a cinema hoje est\u00e1 longe de imaginar o longo e \u00e1rduo processo em que consistiu o desenvolvimento da linguagem cinematogr\u00e1fica, desde que os irm\u00e3os Lumi\u00e8re exibiram o seu prec\u00e1rio <em>Sa\u00edda dos Oper\u00e1rios da F\u00e1brica<\/em> no Grand Caf\u00e9 de Paris, em 28 de dezembro de 1895, oficialmente a primeira sess\u00e3o de cinema do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma ilustra\u00e7\u00e3o bem instrutiva do desenvolvimento da linguagem do cinema \u00e9 a que diz respeito, por exemplo, ao emprego da c\u00e2mera. De in\u00edcio completamente est\u00e1tica, somente aos trancos e barrancos foi a c\u00e2mera adquirindo a mobilidade que tem hoje. Nos primeiros tempos do cinema mudo, filmava- -se com a c\u00e2mera im\u00f3vel posta diante de um cen\u00e1rio onde tudo acontecia, como num palco teatral. Nessa \u00e9poca, ver a imagem se movendo na tela j\u00e1 era suficientemente divertido, quando o ponto de contraste para isso era o estaticismo da fotografia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi o americano D. W. Griffith (1875-1942) quem sistematizou, na pr\u00e1tica, o uso do que chamamos hoje planifica\u00e7\u00e3o, angula\u00e7\u00e3o e enquadramento (a varia\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera com rela\u00e7\u00e3o ao elemento filmado). Na verdade, Griffith n\u00e3o foi o primeiro a variar a posi\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera, mas foi, sim, o pioneiro nessa sistematiza\u00e7\u00e3o. O espectador que j\u00e1 recebeu a linguagem cinematogr\u00e1fica \u201cfeita\u201d \u2013 embora ainda hoje ela continue \u201cfazendo\u201d a si mesma! \u2013 nem cogita das dif\u00edceis querelas entre Griffith e os colegas de produ\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 10, quando ele insistia, por exemplo, em que podia interromper a a\u00e7\u00e3o, geralmente filmada em plano de conjunto, para a\u00ed intercalar o rosto de um ator, tomado em primeiro plano. A produ\u00e7\u00e3o alegava que tal pr\u00e1tica era absurda, e que confundiria os espectadores, que a recusariam como incompreens\u00edvel. Griffith, por sua vez, argumentava que o p\u00fablico a entenderia perfeitamente, pois, no geral, era assim que funcionavam os processos narrativos na literatura de fic\u00e7\u00e3o. Conforme sabemos, o seu modelo era o popular romance de Charles Dickens, superlido no final do s\u00e9culo passado. O resultado dessa pol\u00eamica, j\u00e1 o conhecemos, com a vit\u00f3ria da intui\u00e7\u00e3o genial sobre o medo do novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jo\u00e3o Batista de Brito. <em>Imagens Amadas<\/em>. S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editoral, 1995. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois pontos apresentam no excerto: ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:08:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156749,"hashId":"76bbbe3f0cd3325eaf3fdf4c406f8d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois pontos apresentam no excerto: <\/p>","resposta":8448596,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predicativos do sujeito. ","id":8448596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicativos do sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetos diretos. ","id":8448597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetos diretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos indiretos. ","id":8448598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetos indiretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vocativos. ","id":8448599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vocativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelidos: dupla identidade. Os apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro. Fonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d","id":505468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apelidos: dupla identidade. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs apelidos s\u00e3o uma maneira poderosa de botar as pessoas nos seus devidos lugares. Essa frase \u00e9 da escritora Doris Lessing e chamou minha aten\u00e7\u00e3o porque diz justamente o contr\u00e1rio do que eu sempre pensei de apelidos. Sempre achei que fossem um carinho, um atalho para a intimidade ou ao menos um meio mais r\u00e1pido de chamar algu\u00e9m: em vez de Jo\u00e3o Carlos, Joca; em vez de Maria Aparecida, Cida; em vez de Adalberto, Beto. Nenhuma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que Doris Lessing quis lembrar \u00e9 que apelidos nem sempre s\u00e3o afetuosos. A maioria dos apelidos nascem na inf\u00e2ncia e s\u00e3o dados por outras crian\u00e7as que, como todos sabem, de anjo s\u00f3 t\u00eam a cara. Crian\u00e7as adoram pegar no p\u00e9 das outras, e a\u00ed que come\u00e7a o batismo de fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma banana-split todo dia na hora do recreio, Gordo. Vai ser Gordo o resto da vida, mesmo que venha a ser j\u00f3quei, faquir, homem el\u00e1stico: vai morrer Gordo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe for loiro, \u00e9 Xuxa. Se a voz for engra\u00e7ada, \u00e9 Fanho. Se n\u00e3o for filho \u00fanico, \u00e9 Mano, Mana, Maninha. Irm\u00e3os de quem, eu conhe\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFui colega de um cara b\u00e1rbaro que se chamava Ant\u00f4nio, mas se algu\u00e9m o chamasse assim, ele nem levantava os olhos. \u00c9 o Verde. Uma m\u00e3e e um pai colocam um nome lindo no filho e n\u00e3o pega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFHC, PC, ACM, agora \u00e9 a mania transformar pessoas em siglas. Sorvet\u00e3o era o apelido de uma paquita chamada Andrea: Sorvet\u00e3o! E Caetano Veloso inova mais uma vez, registrando seus filhos como Zeca e Tom, que jamais ser\u00e3o apelidados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuita gente, secretamente, detesta a pr\u00f3pria alcunha, mas s\u00e3o obrigados a resignar-se, sob o risco de perder a identidade. Qual \u00e9 o nome de Bussunda, do Tiririca, do Chit\u00e3ozinho e Xoror\u00f3? An\u00f4nimos Cl\u00e1udios, Ricardos e Fernandos. Nomes que s\u00f3 existem em cart\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApelido gruda, cola, vira marca registrada. Tem negro que \u00e9 Alem\u00e3o, tem grand\u00e3o que \u00e9 Fininho, tem careca que \u00e9 Cabeleira, tem ateu que \u00e9 Cristo, tem moreno que \u00e9 Ruivo, tem albino que \u00e9 Ti\u00e7\u00e3o. Apelido n\u00e3o tem l\u00f3gica. Tem hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDoris Lessing, quando crian\u00e7a, tinha um apelido para sua segunda personalidade: chamava a si mesmo de Tigger. Doris era o nome para consumo externo, para denominar a menina boazinha que aparentava ser. Tigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida. Com esse depoimento, Doris Lessing mostrou a verdadeira utilidade dos apelidos em vez daquela coisa antip\u00e1tica de \u201ccolocar as pessoas em seus devidos lugares\u201d. O bom do apelido \u00e9 que ele nos d\u00e1 permiss\u00e3o para sermos v\u00e1rios: Afonso Henrique combina com gravata, mas que tem mais a ver com bermuda. Est\u00e1 a\u00ed uma maneira sutil de legalizar o nosso outro eu, o que ficou sem registro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tFonte: MEDEIROS, Martha. Trem Bala, fev, 1998, p. 49,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Excerto para as quest\u00f5es 8, 9, 10 e 11:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTigger era o que ela era em segredo: sarc\u00e1stica, atrevida, extrovertida.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama","sigla":"","id":3027,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do acento indicativo de crase est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:","provas":[{"id":70310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama","sigla":"","id":3027,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-aracariguama-sp-2021-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 16:05:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2147421,"hashId":"9812c0ec9dd136f8836e2c41cb934948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do acento indicativo de crase est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:<\/p>","resposta":8410837,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sil\u00eancio da poesia \u00e9 capaz de chegar \u00e0 mundos submersos.","id":8410833,"corpo":"<p>O sil\u00eancio da poesia \u00e9 capaz de chegar \u00e0 mundos submersos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o neguem \u00e0 minha vontade de quedar-me na aparente in\u00e9rcia.","id":8410834,"corpo":"<p>N\u00e3o neguem \u00e0 minha vontade de quedar-me na aparente in\u00e9rcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o me forcem \u00e0 acelerar a minha marcha.","id":8410835,"corpo":"<p>N\u00e3o me forcem \u00e0 acelerar a minha marcha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estranhe se o meu olhar se dirigir \u00e0 coisas \u00ednfimas.","id":8410836,"corpo":"<p>N\u00e3o estranhe se o meu olhar se dirigir \u00e0 coisas \u00ednfimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irei \u00e0 estrada que leva para o interior de mundos submersos.","id":8410837,"corpo":"<p>Irei \u00e0 estrada que leva para o interior de mundos submersos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10.Da calma e do sil\u00eancioQuando eu mordera palavra,por favor,n\u00e3o me apressem,quero mascar,rasgar entre os dentes,a pele, os ossos, o tutanodo verbo,para assim versejaro \u00e2mago das coisas.Quando meu olharse perder no nada,por favor,n\u00e3o me despertem,quero reter,no adentro da \u00edris,a menor sombra,do \u00ednfimo movimento.Quando meus p\u00e9sabrandarem na marcha,por favor,n\u00e3o me forcem.Caminhar para qu\u00ea?Deixem-me quedar,deixem-me quieta,na aparente in\u00e9rcia.Nem todo viandanteanda estradas,h\u00e1 mundos submersos,que s\u00f3 o sil\u00eancioda poesia penetra.(Concei\u00e7\u00e3o Evaristo. Poemas da recorda\u00e7\u00e3o e outros movimentos. Rio de Janeiro: Mal\u00ea, 2017)","id":504432,"enunciado":"<p>Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Da calma e do sil\u00eancio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando eu morder<\/p><p style=\"text-align: center;\">a palavra,<\/p><p style=\"text-align: center;\">por favor,<\/p><p style=\"text-align: center;\">n\u00e3o me apressem,<\/p><p style=\"text-align: center;\">quero mascar,<\/p><p style=\"text-align: center;\">rasgar entre os dentes,<\/p><p style=\"text-align: center;\">a pele, os ossos, o tutano<\/p><p style=\"text-align: center;\">do verbo,<\/p><p style=\"text-align: center;\">para assim versejar<\/p><p style=\"text-align: center;\">o \u00e2mago das coisas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando meu olhar<\/p><p style=\"text-align: center;\">se perder no nada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">por favor,<\/p><p style=\"text-align: center;\">n\u00e3o me despertem,<\/p><p style=\"text-align: center;\">quero reter,<\/p><p style=\"text-align: center;\">no adentro da \u00edris,<\/p><p style=\"text-align: center;\">a menor sombra,<\/p><p style=\"text-align: center;\">do \u00ednfimo movimento.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando meus p\u00e9s<\/p><p style=\"text-align: center;\">abrandarem na marcha,<\/p><p style=\"text-align: center;\">por favor,<\/p><p style=\"text-align: center;\">n\u00e3o me forcem.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Caminhar para qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Deixem-me quedar,<\/p><p style=\"text-align: center;\">deixem-me quieta,<\/p><p style=\"text-align: center;\">na aparente in\u00e9rcia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem todo viandante<\/p><p style=\"text-align: center;\">anda estradas,<\/p><p style=\"text-align: center;\">h\u00e1 mundos submersos,<\/p><p style=\"text-align: center;\">que s\u00f3 o sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: center;\">da poesia penetra.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Concei\u00e7\u00e3o Evaristo. <em>Poemas da recorda\u00e7\u00e3o e outros movimentos<\/em>. Rio de Janeiro: Mal\u00ea, 2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"},{"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2147421","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo sobre a doen\u00e7a de Parkinson . A Doen\u00e7a de Parkinson (DP) \u00e9 uma doen\u00e7a _____ progressiva do sistema _____ caracterizada por bradicinesia, _____, rigidez e instabilidade postural. Outros achados cl\u00ednicos importantes s\u00e3o: dist\u00farbio da marcha, _____, altera\u00e7\u00e3o da voz, disartria, sialorr\u00e9ia, disfun\u00e7\u00e3o olfat\u00f3ria, hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, hiperidrose, seborr\u00e9ia, disfun\u00e7\u00e3o sexual, _____, dores, parestesias, disfagia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, micrografia, dist\u00farbios do sono, bradifrenia, depress\u00e3o e dem\u00eancia. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69057,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:15:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2105346,"hashId":"473213670515811c3ce33db4ce3fb179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo sobre a doen\u00e7a de Parkinson . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Doen\u00e7a de Parkinson (DP) \u00e9 uma doen\u00e7a _____ progressiva do sistema _____ caracterizada por bradicinesia, _____, rigidez e instabilidade postural. Outros achados cl\u00ednicos importantes s\u00e3o: dist\u00farbio da marcha, _____, altera\u00e7\u00e3o da voz, disartria, sialorr\u00e9ia, disfun\u00e7\u00e3o olfat\u00f3ria, hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, hiperidrose, seborr\u00e9ia, disfun\u00e7\u00e3o sexual, _____, dores, parestesias, disfagia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, micrografia, dist\u00farbios do sono, bradifrenia, depress\u00e3o e dem\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8233568,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neurol\u00f3gica \/ piramidal \/ tremor de repouso \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra","id":8233565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurol\u00f3gica \/ piramidal \/ tremor de repouso \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reumatol\u00f3gica \/ extrapiramidal \/ tremor intencional \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra","id":8233566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reumatol\u00f3gica \/ extrapiramidal \/ tremor intencional \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" psiqui\u00e1trica \/ piramidal \/ tremor no exerc\u00edcio \/ f\u00e1cies de tristeza \/ c\u00e2imbra","id":8233567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> psiqui\u00e1trica \/ piramidal \/ tremor no exerc\u00edcio \/ f\u00e1cies de tristeza \/ c\u00e2imbra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neurol\u00f3gica \/ extrapiramidal \/ tremor de repouso \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra","id":8233568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurol\u00f3gica \/ extrapiramidal \/ tremor de repouso \/ f\u00e1cies em m\u00e1scara \/ c\u00e2imbra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande pol\u00eamica foi gerada pela divulga\u00e7\u00e3o das novas regras do WhatsApp. Quem n\u00e3o concordar com a mudan\u00e7a, conforme a notifica\u00e7\u00e3o enviada pela plataforma, \u00e9 convidado a apagar o aplicativo e desativar a conta. A repercuss\u00e3o foi tanta que o WhatsApp anunciou a decis\u00e3o de adiar em tr\u00eas meses a entrada em vigor da sua nova pol\u00edtica de privacidade. Qual foi o ponto mais pol\u00eamico desta atualiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":67821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 23:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2136105,"hashId":"aec65ab48e6bf816c5ba24e27d9d6da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grande pol\u00eamica foi gerada pela divulga\u00e7\u00e3o das novas regras do WhatsApp. Quem n\u00e3o concordar com a mudan\u00e7a, conforme a notifica\u00e7\u00e3o enviada pela plataforma, \u00e9 convidado a apagar o aplicativo e desativar a conta. A repercuss\u00e3o foi tanta que o WhatsApp anunciou a decis\u00e3o de adiar em tr\u00eas meses a entrada em vigor da sua nova pol\u00edtica de privacidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o ponto mais pol\u00eamico desta atualiza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8361868,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de encaminhar as mensagens, passando a ser de maneira unit\u00e1ria.","id":8361865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de encaminhar as mensagens, passando a ser de maneira unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retirada da criptografia de ponta a ponta.","id":8361866,"corpo":"<p>Retirada da criptografia de ponta a ponta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirada dos emojis.","id":8361867,"corpo":"<p>Retirada dos emojis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigatoriedade do compartilhamento de dados dos usu\u00e1rios com o Facebook.","id":8361868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriedade do compartilhamento de dados dos usu\u00e1rios com o Facebook.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFoi um decreto emitido pela Ditadura Militar durante o governo de Artur da Costa e Silva no dia 13 de dezembro de 1968. \u00c9 entendido como o marco que inaugurou o per\u00edodo mais sombrio da ditadura e que concluiu uma transi\u00e7\u00e3o que instaurou de fato um per\u00edodo ditatorial no Brasil. Ele deve ser enxergado como o resultado final de um processo que foi implantando o autoritarismo no Brasil pouco a pouco no per\u00edodo entre 1964 e 1968. Foi a conclus\u00e3o de um processo que visava a governar o Brasil de maneira autorit\u00e1ria em longo prazo.\u201d O trecho acima diz respeito a(ao): ","provas":[{"id":66119,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 00:38:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2017436,"hashId":"900fc8327cd42cd9b96433c2f0ab963b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cFoi um decreto emitido pela Ditadura Militar durante o governo de Artur da Costa e Silva no dia 13 de dezembro de 1968. \u00c9 entendido como o marco que inaugurou o per\u00edodo mais sombrio da ditadura e que concluiu uma transi\u00e7\u00e3o que instaurou de fato um per\u00edodo ditatorial no Brasil. Ele deve ser enxergado como o resultado final de um processo que foi implantando o autoritarismo no Brasil pouco a pouco no per\u00edodo entre 1964 e 1968. Foi a conclus\u00e3o de um processo que visava a governar o Brasil de maneira autorit\u00e1ria em longo prazo.\u201d O trecho acima diz respeito a(ao): <\/strong><\/p>","resposta":7855111,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento Diretas J\u00e1. ","id":7855108,"corpo":"<p>Movimento Diretas J\u00e1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coronelismo. ","id":7855109,"corpo":"<p>Coronelismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabinada. ","id":7855110,"corpo":"<p>Sabinada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AI \u2013 5. ","id":7855111,"corpo":"<p>AI \u2013 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correto posicionamento da cabe\u00e7a do paciente \u00e9 imprescind\u00edvel para a obten\u00e7\u00e3o de uma boa radiografia. Nesse sentido, o plano antropol\u00f3gico que passa pelo p\u00f3rio e pela espinha nasal anterior, \u00e9 chamado de Plano","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063065,"hashId":"e03bf36553635d1ea9d98a278c282199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O correto posicionamento da cabe\u00e7a do paciente \u00e9 imprescind\u00edvel para a obten\u00e7\u00e3o de uma boa radiografia. Nesse sentido, o plano antropol\u00f3gico que passa pelo p\u00f3rio e pela espinha nasal anterior, \u00e9 chamado de Plano<\/p>","resposta":8054722,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Frankfurt.","id":8054720,"corpo":"<p>de Frankfurt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sagital mediano.","id":8054721,"corpo":"<p>sagital mediano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Camper.","id":8054722,"corpo":"<p>de Camper.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Roentgen.","id":8054723,"corpo":"<p>de Roentgen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bipupilar.","id":8054724,"corpo":"<p>bipupilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cA avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais faz parte do exame f\u00edsico, sendo ___________durante a consulta odontol\u00f3gica inicial. Em um paciente adulto saud\u00e1vel, em repouso, a frequ\u00eancia card\u00edaca deve estar entre _______ bpm e o pulso _____ deve ser regular.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos termos completam corretamente as lacunas do fragmento acima. ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063025,"hashId":"0f8f45ef846c7b4b7fa5ca68f3a25983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais faz parte do exame f\u00edsico, sendo ___________durante a consulta odontol\u00f3gica inicial. Em um paciente adulto saud\u00e1vel, em repouso, a frequ\u00eancia card\u00edaca deve estar entre _______ bpm e o pulso _____ deve ser regular.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos termos completam corretamente as lacunas do fragmento acima. <\/p>","resposta":8054532,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizada \u2013 40 e 60 - coronariano ","id":8054531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizada \u2013 40 e 60 - coronariano <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprescind\u00edvel \u2013 60 e 100 \u2013 carot\u00eddeo ","id":8054532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imprescind\u00edvel \u2013 60 e 100 \u2013 carot\u00eddeo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel \u2013 80 e 120 - carot\u00eddeo ","id":8054533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispens\u00e1vel \u2013 80 e 120 - carot\u00eddeo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundamental \u2013 40 e 60 - venoso ","id":8054534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamental \u2013 40 e 60 - venoso <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imprescind\u00edvel \u2013 60 e 120 - jugular ","id":8054535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imprescind\u00edvel \u2013 60 e 120 - jugular <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma poss\u00edvel complica\u00e7\u00e3o p\u00f3sexodontia associada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de antirreabsortivos. ","provas":[{"id":67721,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 08:44:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2063001,"hashId":"a0668561b1e75948ec871f7116164693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma poss\u00edvel complica\u00e7\u00e3o p\u00f3sexodontia associada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de antirreabsortivos. <\/p>","resposta":8054420,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alveolite infecciosa. ","id":8054417,"corpo":"<p>Alveolite infecciosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oste\u00edte condensante. ","id":8054418,"corpo":"<p>Oste\u00edte condensante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemorragia.","id":8054419,"corpo":"<p>Hemorragia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteonecrose. ","id":8054420,"corpo":"<p>Osteonecrose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abscesso. ","id":8054421,"corpo":"<p>Abscesso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prov\u00e1vel que a fluoxetina n\u00e3o seja a melhor escolha no caso, uma vez que, entre seus t\u00edpicos efeitos adversos, est\u00e1 a ins\u00f4nia.","provas":[{"id":71906,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196292,"hashId":"cdfd5b79d726797df7e96a207e6acfa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prov\u00e1vel que a fluoxetina n\u00e3o seja a melhor escolha no caso, uma vez que, entre seus t\u00edpicos efeitos adversos, est\u00e1 a ins\u00f4nia.<\/p>","resposta":8622760,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622760,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622761,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente 37 anos de idade, ap\u00f3s insist\u00eancia dos seus familiares, chega \u00e0 consulta cl\u00ednica dizendo que, nas \u00faltimas semanas, vivencia um grande sentimento de \u201cn\u00e3o dar conta das coisas\u201d. Afirma que, h\u00e1 3 meses, sem pr\u00e9vio aviso, o marido a abandonou, deixando-a sozinha com os seus dois filhos pequenos. Relata que sempre teve problemas de ins\u00f4nia, mas, desde essa \u00e9poca, n\u00e3o tem conseguido dormir mais que 3 horas por noite. Relata ainda que seu apetite est\u00e1 diminu\u00eddo e que perdeu 7 kg. Diz que nada mais lhe interessa e que n\u00e3o consegue se concentrar \u201cnem para ler um jornal\u201d, seu rendimento no trabalho caiu de forma significativa. Seu n\u00edvel de energia est\u00e1 baixo e, desde que o marido partiu, vem tomando duas ta\u00e7as vinho, segundo ela, \u201cpara poder dormir\u201d. Tem pensado na morte, mas afirma que n\u00e3o quer fazer nada em fun\u00e7\u00e3o dos seus filhos. Nega qualquer planos de suic\u00eddio. O m\u00e9dico que a recebe diagnostica um quadro de depress\u00e3o, a encaminha para psicoterapia e entende necess\u00e1rio o uso de farmacoterapia, por isso lhe prescreve fluoxetina, 20 mg, pela manh\u00e3. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, ela retorna ao consult\u00f3rio, diz sentir-se um pouco melhor, por\u00e9m reclama que seus problemas de sono est\u00e3o piorando.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, julgue os itens a seguir.","id":509704,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente 37 anos de idade, ap\u00f3s insist\u00eancia dos seus familiares, chega \u00e0 consulta cl\u00ednica dizendo que, nas \u00faltimas semanas, vivencia um grande sentimento de \u201cn\u00e3o dar conta das coisas\u201d. Afirma que, h\u00e1 3 meses, sem pr\u00e9vio aviso, o marido a abandonou, deixando-a sozinha com os seus dois filhos pequenos. Relata que sempre teve problemas de ins\u00f4nia, mas, desde essa \u00e9poca, n\u00e3o tem conseguido dormir mais que 3 horas por noite. Relata ainda que seu apetite est\u00e1 diminu\u00eddo e que perdeu 7 kg. Diz que nada mais lhe interessa e que n\u00e3o consegue se concentrar \u201cnem para ler um jornal\u201d, seu rendimento no trabalho caiu de forma significativa. Seu n\u00edvel de energia est\u00e1 baixo e, desde que o marido partiu, vem tomando duas ta\u00e7as vinho, segundo ela, \u201cpara poder dormir\u201d. Tem pensado na morte, mas afirma que n\u00e3o quer fazer nada em fun\u00e7\u00e3o dos seus filhos. Nega qualquer planos de suic\u00eddio. O m\u00e9dico que a recebe diagnostica um quadro de depress\u00e3o, a encaminha para psicoterapia e entende necess\u00e1rio o uso de farmacoterapia, por isso lhe prescreve fluoxetina, 20 mg, pela manh\u00e3. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, ela retorna ao consult\u00f3rio, diz sentir-se um pouco melhor, por\u00e9m reclama que seus problemas de sono est\u00e3o piorando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"F\u00e1rmacos como a clorpromazina e haloperidol pertencem \u00e0 classe dos antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos e geralmente s\u00e3o mais eficazes que a clozapina em casos de esquizofrenia. ","provas":[{"id":71906,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196332,"hashId":"3f46b72e4760e37f4ed387044041e623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1rmacos como a clorpromazina e haloperidol pertencem \u00e0 classe dos antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos e geralmente s\u00e3o mais eficazes que a clozapina em casos de esquizofrenia. <\/p>","resposta":8622913,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem 18 anos de idade, tem preocupado e muito a sua fam\u00edlia. Esta relata que ele mudou radicalmente de comportamento: h\u00e1, pelo menos, 6 meses, come\u00e7ou a conversar com as pombas que rodeiam a sua casa, eventualmente foge delas alegando que as aves estariam gravando suas conversas. Quando ele come\u00e7ou a se desfazer dos aparelhos eletr\u00f4nicos (o estariam monitorando de forma cont\u00ednua) e alternar momentos de extrema agita\u00e7\u00e3o com isolamento, a sua tia, parente mais pr\u00f3ximo (h\u00e1 2 anos, seus pais morreram em um acidente de tr\u00e2nsito, ele foi o \u00fanico sobrevivente) decide lev\u00e1-lo \u00e0 consulta com um psiquiatra. Este, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o criteriosa, o diagnostica com esquizofrenia. O m\u00e9dico prescreve, ent\u00e3o, o antipsic\u00f3tico clozapina, com dose inicial de 12,5 mg ao dia, aumentando progressivamente, at\u00e9 a dose de 300 mg por dia (ap\u00f3s algumas semanas). Depois de 60 dias, ele aparenta estar bem, mas reclama de alguns inc\u00f4modos efeitos adversos. A respeito desse caso e com base em seus conhecimentos, julgue os itens. ","id":509706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem 18 anos de idade, tem preocupado e muito a sua fam\u00edlia. Esta relata que ele mudou radicalmente de comportamento: h\u00e1, pelo menos, 6 meses, come\u00e7ou a conversar com as pombas que rodeiam a sua casa, eventualmente foge delas alegando que as aves estariam gravando suas conversas. Quando ele come\u00e7ou a se desfazer dos aparelhos eletr\u00f4nicos (o estariam monitorando de forma cont\u00ednua) e alternar momentos de extrema agita\u00e7\u00e3o com isolamento, a sua tia, parente mais pr\u00f3ximo (h\u00e1 2 anos, seus pais morreram em um acidente de tr\u00e2nsito, ele foi o \u00fanico sobrevivente) decide lev\u00e1-lo \u00e0 consulta com um psiquiatra. Este, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o criteriosa, o diagnostica com esquizofrenia. O m\u00e9dico prescreve, ent\u00e3o, o antipsic\u00f3tico clozapina, com dose inicial de 12,5 mg ao dia, aumentando progressivamente, at\u00e9 a dose de 300 mg por dia (ap\u00f3s algumas semanas). Depois de 60 dias, ele aparenta estar bem, mas reclama de alguns inc\u00f4modos efeitos adversos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso e com base em seus conhecimentos, julgue os itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esquizofrenia geralmente manifesta-se na adolesc\u00eancia ou no in\u00edcio da vida adulta, dependendo, muitas vezes, de fatores externos, como os ambientais (traumas, por exemplo). ","provas":[{"id":71906,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:57:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196335,"hashId":"a3598c56e8b725be6e5ea9aa4afa2e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquizofrenia geralmente manifesta-se na adolesc\u00eancia ou no in\u00edcio da vida adulta, dependendo, muitas vezes, de fatores externos, como os ambientais (traumas, por exemplo). <\/p>","resposta":8622918,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem 18 anos de idade, tem preocupado e muito a sua fam\u00edlia. Esta relata que ele mudou radicalmente de comportamento: h\u00e1, pelo menos, 6 meses, come\u00e7ou a conversar com as pombas que rodeiam a sua casa, eventualmente foge delas alegando que as aves estariam gravando suas conversas. Quando ele come\u00e7ou a se desfazer dos aparelhos eletr\u00f4nicos (o estariam monitorando de forma cont\u00ednua) e alternar momentos de extrema agita\u00e7\u00e3o com isolamento, a sua tia, parente mais pr\u00f3ximo (h\u00e1 2 anos, seus pais morreram em um acidente de tr\u00e2nsito, ele foi o \u00fanico sobrevivente) decide lev\u00e1-lo \u00e0 consulta com um psiquiatra. Este, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o criteriosa, o diagnostica com esquizofrenia. O m\u00e9dico prescreve, ent\u00e3o, o antipsic\u00f3tico clozapina, com dose inicial de 12,5 mg ao dia, aumentando progressivamente, at\u00e9 a dose de 300 mg por dia (ap\u00f3s algumas semanas). Depois de 60 dias, ele aparenta estar bem, mas reclama de alguns inc\u00f4modos efeitos adversos. A respeito desse caso e com base em seus conhecimentos, julgue os itens. ","id":509706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem 18 anos de idade, tem preocupado e muito a sua fam\u00edlia. Esta relata que ele mudou radicalmente de comportamento: h\u00e1, pelo menos, 6 meses, come\u00e7ou a conversar com as pombas que rodeiam a sua casa, eventualmente foge delas alegando que as aves estariam gravando suas conversas. Quando ele come\u00e7ou a se desfazer dos aparelhos eletr\u00f4nicos (o estariam monitorando de forma cont\u00ednua) e alternar momentos de extrema agita\u00e7\u00e3o com isolamento, a sua tia, parente mais pr\u00f3ximo (h\u00e1 2 anos, seus pais morreram em um acidente de tr\u00e2nsito, ele foi o \u00fanico sobrevivente) decide lev\u00e1-lo \u00e0 consulta com um psiquiatra. Este, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o criteriosa, o diagnostica com esquizofrenia. O m\u00e9dico prescreve, ent\u00e3o, o antipsic\u00f3tico clozapina, com dose inicial de 12,5 mg ao dia, aumentando progressivamente, at\u00e9 a dose de 300 mg por dia (ap\u00f3s algumas semanas). Depois de 60 dias, ele aparenta estar bem, mas reclama de alguns inc\u00f4modos efeitos adversos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso e com base em seus conhecimentos, julgue os itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos da cria\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos foi melhorar o acesso da popula\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso, sendo obrigat\u00f3rio apresentarem pre\u00e7o inferior ao medicamento refer\u00eancia.","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 09:59:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196228,"hashId":"bc8cfd99c32e09bccea0e625c0e6f3f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da cria\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos foi melhorar o acesso da popula\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso, sendo obrigat\u00f3rio apresentarem pre\u00e7o inferior ao medicamento refer\u00eancia.<\/p>","resposta":8622505,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622505,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622506,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. ","id":509698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 4 de abril de 2021, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) lan\u00e7ou um comunicado sobre a notifica\u00e7\u00e3o de eventos adversos relacionados a medicamentos, no qual consta que a principal causa \u00e9 o uso irracional. A respeito do uso racional de medicamentos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":21777}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O fizeram parte desse importante movimento art\u00edstico brasileiro:","provas":[{"id":67115,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design","id":21777},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-cultural-e-design","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:41:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":2049751,"hashId":"220d0ecdd4e06990daa5368c40418f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O fizeram parte desse importante movimento art\u00edstico brasileiro:<\/p>","resposta":7996550,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di Cavalcanti e Anita Malfatti.","id":7996549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di Cavalcanti e Anita Malfatti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tarsila do Amaral e Alfredo Volpi.","id":7996550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarsila do Amaral e Alfredo Volpi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zina Aita e Vicente Rego Monteiro.","id":7996551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zina Aita e Vicente Rego Monteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio de Andrade e Menotti Del Picchia. ","id":7996552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio de Andrade e Menotti Del Picchia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es 25 e 26. Leia-as atentamente.\u201cO movimento art\u00edstico brasileiro, conhecido como \u2018a Semana de Arte Moderna\u2019 de 22, que aconteceu nos dias 13, 15 e 17 de fevereiro desse ano, foi realizado no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo. No interior do teatro foram apresentados concertos e confer\u00eancias; no sagu\u00e3o foram montadas exposi\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos.\u201d","id":492626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es contextualizam as quest\u00f5es <u>25<\/u> e <u>26<\/u>. Leia-as atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO movimento art\u00edstico brasileiro, conhecido como \u2018a Semana de Arte Moderna\u2019 de 22, que aconteceu nos dias 13, 15 e 17 de fevereiro desse ano, foi realizado no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo. No interior do teatro foram apresentados concertos e confer\u00eancias; no sagu\u00e3o foram montadas exposi\u00e7\u00f5es de artistas pl\u00e1sticos.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes nacionais de Aten\u00e7\u00e3o da Triagem Auditiva Neonatal (TAN), publicadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em abril de 2013, recomenda-se ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:36:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063289,"hashId":"107ec21aa7e4f1d2737df51547fcda9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes nacionais de Aten\u00e7\u00e3o da Triagem Auditiva Neonatal (TAN), publicadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em abril de 2013, recomenda-se <\/p>","resposta":8055759,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA-a) para serem aplicadas nos rec\u00e9m-nascidos (RN) de alto risco para perda auditiva. ","id":8055757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA-a) para serem aplicadas nos rec\u00e9m-nascidos (RN) de alto risco para perda auditiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o potencial evocado auditivo de tronco encef\u00e1lico autom\u00e1tico (PEATE-a) para serem aplicados aos RN de baixo risco para perda auditiva. ","id":8055758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o potencial evocado auditivo de tronco encef\u00e1lico autom\u00e1tico (PEATE-a) para serem aplicados aos RN de baixo risco para perda auditiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de protocolos de avalia\u00e7\u00e3o diferenciados para os RN de baixo e alto risco para a perda auditiva. ","id":8055759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de protocolos de avalia\u00e7\u00e3o diferenciados para os RN de baixo e alto risco para a perda auditiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o apenas dos RN com indicadores de risco para defici\u00eancia auditiva (IRDA). ","id":8055760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o apenas dos RN com indicadores de risco para defici\u00eancia auditiva (IRDA). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o da triagem em pelo menos 50% dos RN nascidos em cada hospital.","id":8055761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o da triagem em pelo menos 50% dos RN nascidos em cada hospital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Hist\u00f3ria da Arte, julgue as frases abaixo: I.O expressionismo \u00e9 um estilo de pintura que visa expressar uma interpreta\u00e7\u00e3o pessoal de uma cena ou objeto, ao inv\u00e9s de retratar suas caracter\u00edsticas da vida real, sendo frequentemente caracterizado por pinceladas en\u00e9rgicas, pintura empastada, cores intensas e linhas ousadas. II.O dada\u00edsmo franc\u00eas, que teve como um dos artistas principais Claude Monet (1840-1926), tinha como foco pinturas com temas de paisagens e com impress\u00f5es perceptivas de luminosidade, movimentos e cores. III.A Arte Povera foi um movimento art\u00edstico que nasceu na It\u00e1lia, na d\u00e9cada de 1960, e atribuia valor comercial \u00e0s obras de arte com foco na sociedade de consumo. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es): ","provas":[{"id":67517,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:37:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2055264,"hashId":"61afecfc27c9661ec711ffd0aa16fbfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Hist\u00f3ria da Arte, julgue as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O expressionismo \u00e9 um estilo de pintura que visa expressar uma interpreta\u00e7\u00e3o pessoal de uma cena ou objeto, ao inv\u00e9s de retratar suas caracter\u00edsticas da vida real, sendo frequentemente caracterizado por pinceladas en\u00e9rgicas, pintura empastada, cores intensas e linhas ousadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O dada\u00edsmo franc\u00eas, que teve como um dos artistas principais Claude Monet (1840-1926), tinha como foco pinturas com temas de paisagens e com impress\u00f5es perceptivas de luminosidade, movimentos e cores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A Arte Povera foi um movimento art\u00edstico que nasceu na It\u00e1lia, na d\u00e9cada de 1960, e atribuia valor comercial \u00e0s obras de arte com foco na sociedade de consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S) a (s) seguinte (s) proposi\u00e7\u00e3o (\u00f5es): <\/p>","resposta":8018202,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8018202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8018203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8018204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8018205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos campos profissionais compreendem a grande \u00e1rea das Artes. Nesse sentido, a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de obras de arte \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do(a): ","provas":[{"id":67517,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:38:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2055313,"hashId":"241949d3bba60945db8f43880199c238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos campos profissionais compreendem a grande \u00e1rea das Artes. Nesse sentido, a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de obras de arte \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do(a): <\/p>","resposta":8018409,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtico(a) de Arte. ","id":8018409,"corpo":"<p>Cr\u00edtico(a) de Arte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artista. ","id":8018410,"corpo":"<p>Artista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fil\u00f3sofo(a) da Arte. ","id":8018411,"corpo":"<p>Fil\u00f3sofo(a) da Arte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artes\u00e3(o). ","id":8018412,"corpo":"<p>Artes\u00e3(o). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dist\u00farbio adquirido, decorrente de les\u00e3o de \u00e1reas de linguagem do sistema nervoso central, tendo como poss\u00edveis consequ\u00eancias d\u00e9ficits na linguagem e na comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, denomina-se ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063277,"hashId":"a1c17689944e8cc0abaf15c55c273401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dist\u00farbio adquirido, decorrente de les\u00e3o de \u00e1reas de linguagem do sistema nervoso central, tendo como poss\u00edveis consequ\u00eancias d\u00e9ficits na linguagem e na comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, denomina-se <\/p>","resposta":8055705,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afasia. ","id":8055705,"corpo":"<p>afasia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disartria. ","id":8055706,"corpo":"<p>disartria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disfagia. ","id":8055707,"corpo":"<p>disfagia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dislexia. ","id":8055708,"corpo":"<p>dislexia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disartrofonia. ","id":8055709,"corpo":"<p>disartrofonia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"},{"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disfagia orofar\u00edngea infantil, analise as afirmativas a seguir. I. Na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica n\u00e3o existe um consenso sobre o uso de testes de triagem para disfagia e\/ou aspira\u00e7\u00e3o, pois a literatura \u00e9 insuficiente. II. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pedi\u00e1trica da disfagia infantil tem como objetivo fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a biomec\u00e2nica da degluti\u00e7\u00e3o e o desempenho do paciente. III. Para a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da disfagia orofar\u00edngea infantil \u00e0 beira do leito, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uso de nenhum material espec\u00edfico. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":67692,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 11:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2063288,"hashId":"2f0a34a3999d6b8df5d4e0e8cd0d665f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>disfagia orofar\u00edngea infantil<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica n\u00e3o existe um consenso sobre o uso de testes de triagem para disfagia e\/ou aspira\u00e7\u00e3o, pois a literatura \u00e9 insuficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pedi\u00e1trica da disfagia infantil tem como objetivo fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a biomec\u00e2nica da degluti\u00e7\u00e3o e o desempenho do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da disfagia orofar\u00edngea infantil \u00e0 beira do leito, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uso de nenhum material espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":8055752,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":8055752,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente. ","id":8055753,"corpo":"<p>II, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":8055754,"corpo":"<p>III, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":8055755,"corpo":"<p>I e II, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8055756,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador possui 200 espiras de prim\u00e1rio e 50 espiras de secund\u00e1rio, ambos utilizando fio 20 AWG. Alimentando seu prim\u00e1rio com 20V alternado com frequ\u00eancia de 1kHz, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62247,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 12:29:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904931,"hashId":"3c9af214b130258e87c594e5629a70a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador possui 200 espiras de prim\u00e1rio e 50 espiras de secund\u00e1rio, ambos utilizando fio 20 AWG. Alimentando seu prim\u00e1rio com 20V alternado com frequ\u00eancia de 1kHz, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7347615,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui resist\u00eancia (\u2126) de prim\u00e1rio maior do que a de secund\u00e1rio.","id":7347615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui resist\u00eancia (\u2126) de prim\u00e1rio maior do que a de secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta no secund\u00e1rio uma tens\u00e3o maior do que a de entrada.","id":7347616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta no secund\u00e1rio uma tens\u00e3o maior do que a de entrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esse transformador funciona como um multiplicador de frequ\u00eancia, pois no secund\u00e1rio tem-se 2kHz.","id":7347617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse transformador funciona como um multiplicador de frequ\u00eancia, pois no secund\u00e1rio tem-se 2kHz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornece no secund\u00e1rio 10V quando alimentado por 40V de tens\u00e3o cont\u00ednua no prim\u00e1rio.","id":7347618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornece no secund\u00e1rio 10V quando alimentado por 40V de tens\u00e3o cont\u00ednua no prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seu estudo sobre a sociedade inform\u00e1tica, Manuel Castells observa que enquanto o capital flui livremente, a pol\u00edtica continua irremediavelmente local. A rapidez do movimento torna o verdadeiro poder extraterritorial. Podemos dizer que, uma vez que as institui\u00e7\u00f5es existentes n\u00e3o conseguem mais reduzir a velocidade de movimento do capital, os pol\u00edticos perdem progressivamente autoridade, o que acaba gerando uma crescente apatia pol\u00edtica e um progressivo desinteresse do eleitorado por tudo que tenha um \u201ccar\u00e1ter pol\u00edtico\u201d. BAUMAN, Zygmunt. Em busca da pol\u00edtica. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2000. (Adaptado) Com base no texto, assinale a afirmativa que identifica corretamente os impactos da rela\u00e7\u00e3o entre economia e pol\u00edtica.","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:20:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062688,"hashId":"8739ba7604fcd17a2e033742946fa68d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No seu estudo sobre a sociedade inform\u00e1tica, Manuel Castells observa que enquanto o capital flui livremente, a pol\u00edtica continua irremediavelmente local. A rapidez do movimento torna o verdadeiro poder extraterritorial. Podemos dizer que, uma vez que as institui\u00e7\u00f5es existentes n\u00e3o conseguem mais reduzir a velocidade de movimento do capital, os pol\u00edticos perdem progressivamente autoridade, o que acaba gerando uma crescente apatia pol\u00edtica e um progressivo desinteresse do eleitorado por tudo que tenha um \u201ccar\u00e1ter pol\u00edtico\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>BAUMAN<\/strong>, Zygmunt. Em busca da pol\u00edtica. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2000. (Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, assinale a afirmativa que identifica corretamente os impactos da rela\u00e7\u00e3o entre economia e pol\u00edtica.<\/p>","resposta":8052909,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os organismos internacionais, como o FMI, t\u00eam diminu\u00eddo o seu campo de atua\u00e7\u00e3o global.","id":8052905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os organismos internacionais, como o FMI, t\u00eam diminu\u00eddo o seu campo de atua\u00e7\u00e3o global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de modelos econ\u00f4micos distintos remonta \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.","id":8052906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o de modelos econ\u00f4micos distintos remonta \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crescente indiferen\u00e7a pela pol\u00edtica \u00e9 uma consequ\u00eancia da democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao consumo.","id":8052907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crescente indiferen\u00e7a pela pol\u00edtica \u00e9 uma consequ\u00eancia da democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esfera pol\u00edtica continua determinando a din\u00e2mica da vida econ\u00f4mica, mas de forma extraterritorial.","id":8052908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esfera pol\u00edtica continua determinando a din\u00e2mica da vida econ\u00f4mica, mas de forma extraterritorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o neoliberal possibilitou ao capital financeiro assumir a lideran\u00e7a nas tomadas de decis\u00e3o.","id":8052909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o neoliberal possibilitou ao capital financeiro assumir a lideran\u00e7a nas tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Zygmunt Bauman","oab":false,"nome":"Zygmunt Bauman","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409281,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-zygmunt-bauman"},{"nome_clean":"Estado Neoliberal e neoliberalismo","oab":false,"nome":"Estado Neoliberal e neoliberalismo","pai":398195,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410156,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado-neoliberal-e-neoliberalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seus prim\u00f3rdios, no contexto revolucion\u00e1rio da modernidade, a sociologia caracterizou-se por ter sido uma ci\u00eancia da mudan\u00e7a social e por ter interpretado as transforma\u00e7\u00f5es intelectuais, pol\u00edticas e socioecon\u00f4micas dos s\u00e9culos XVIII e XIX, como I. o nascimento de uma nova ordem social, que obrigava as individualidades ego\u00edstas \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o.II. o fim de uma sociedade org\u00e2nica e est\u00e1tica, substitu\u00edda por uma sociedade baseada no contrato e na negocia\u00e7\u00e3o. III. a constitui\u00e7\u00e3o de um novo espa\u00e7o social, uma vez que o indiv\u00edduo foi subtra\u00eddo \u00e0 r\u00edgida regulamenta\u00e7\u00e3o hol\u00edstica medieval. As interpreta\u00e7\u00f5es acima correspondem, respectivamente, \u00e0s an\u00e1lises de","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:18:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062679,"hashId":"f5ebe1bf808082d3084379e9092fda02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seus prim\u00f3rdios, no contexto revolucion\u00e1rio da modernidade, a sociologia caracterizou-se por ter sido uma ci\u00eancia da mudan\u00e7a social e por ter interpretado as transforma\u00e7\u00f5es intelectuais, pol\u00edticas e socioecon\u00f4micas dos s\u00e9culos XVIII e XIX, como <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o nascimento de uma nova ordem social, que obrigava as individualidades ego\u00edstas \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o fim de uma sociedade org\u00e2nica e est\u00e1tica, substitu\u00edda por uma sociedade baseada no contrato e na negocia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a constitui\u00e7\u00e3o de um novo espa\u00e7o social, uma vez que o indiv\u00edduo foi subtra\u00eddo \u00e0 r\u00edgida regulamenta\u00e7\u00e3o hol\u00edstica medieval. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As interpreta\u00e7\u00f5es acima correspondem, respectivamente, \u00e0s an\u00e1lises de<\/p>","resposta":8052871,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comte, Marx e Durkheim.","id":8052869,"corpo":"<p>Comte, Marx e Durkheim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simmel, Spencer e T\u00f6nnies.","id":8052870,"corpo":"<p>Simmel, Spencer e T\u00f6nnies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durkheim, T\u00f6nnies e Weber.","id":8052871,"corpo":"<p>Durkheim, T\u00f6nnies e Weber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marx, Weber e Comte.","id":8052872,"corpo":"<p>Marx, Weber e Comte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Spencer, Comte e Durkheim.","id":8052873,"corpo":"<p>Spencer, Comte e Durkheim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Conceito de Sociologia","oab":false,"nome":"Conceito de Sociologia","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409280,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceito-de-sociologia"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da Sociologia e seu contexto","oab":false,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o da Sociologia e seu contexto","pai":409280,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413390,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-criacao-da-sociologia-e-seu-contexto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato de o trabalho ser externo ao trabalhador, isto \u00e9, n\u00e3o pertencer ao seu ser essencial, e de ele, portanto, n\u00e3o se confirmar em seu trabalho, mas se negar, se sentir miser\u00e1vel e infeliz, n\u00e3o desenvolve uma energia f\u00edsica e mental livre, mas mortifica sua carne e arru\u00edna sua mente. Portanto o trabalhador se sente ele mesmo apenas quando n\u00e3o est\u00e1 trabalhando (...) sente estar agindo livremente apenas em suas fun\u00e7\u00f5es animais \u2013 comer, beber e procriar (...). O trecho refere-se","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:19:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062681,"hashId":"a4aa5859bbdda1ec3e7be9761caba25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O fato de o trabalho ser externo ao trabalhador, isto \u00e9, n\u00e3o pertencer ao seu ser essencial, e de ele, portanto, n\u00e3o se confirmar em seu trabalho, mas se negar, se sentir miser\u00e1vel e infeliz, n\u00e3o desenvolve uma energia f\u00edsica e mental livre, mas mortifica sua carne e arru\u00edna sua mente. Portanto o trabalhador se sente ele mesmo apenas quando n\u00e3o est\u00e1 trabalhando (...) sente estar agindo livremente apenas em suas fun\u00e7\u00f5es animais \u2013 comer, beber e procriar (...). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho refere-se<\/p>","resposta":8052879,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao conceito de aliena\u00e7\u00e3o como perda de si mesmo e do seu trabalho no capitalismo, proposto por Marx.","id":8052879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conceito de aliena\u00e7\u00e3o como perda de si mesmo e do seu trabalho no capitalismo, proposto por Marx.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao estado subjetivo da aliena\u00e7\u00e3o como uma patologia, estudado pela psicologia.","id":8052880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao estado subjetivo da aliena\u00e7\u00e3o como uma patologia, estudado pela psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 constata\u00e7\u00e3o de desorienta\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de normas em sociedades tradicionais, definida por Durkheim","id":8052881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 constata\u00e7\u00e3o de desorienta\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de normas em sociedades tradicionais, definida por Durkheim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 situa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia da classe trabalhadora, denunciada pelo socialismo ut\u00f3pico.","id":8052882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 situa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia da classe trabalhadora, denunciada pelo socialismo ut\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao processo de desconex\u00e3o dos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza e a Deus, criticado pela doutrina social da Igreja.","id":8052883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao processo de desconex\u00e3o dos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza e a Deus, criticado pela doutrina social da Igreja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certos soci\u00f3logos enfatizam a consci\u00eancia dos agentes individuais de que os outros esperam que se comportem de maneira adequada ao seu contexto social imediato. Pierre Boudieu, Anthony Giddens e J\u00fcrgen Habermas combinam uma preocupa\u00e7\u00e3o com os estoques de conhecimento que os agentes possuem com uma \u00eanfase nas origens e bases sociais das instru\u00e7\u00f5es e disposi\u00e7\u00f5es gerais dadas aos atores. SCOTT, J. (org.). Sociologia, conceitos-chave. Rio de Janeiro: Zahar, 2010. (Adaptado) Essa concep\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria dos atores, da a\u00e7\u00e3o e da ag\u00eancia \u00e9 exemplificada corretamente pelo conceito de","provas":[{"id":67716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:18:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2062680,"hashId":"40accae774128a26468f8bc2f12e9d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certos soci\u00f3logos enfatizam a consci\u00eancia dos agentes individuais de que os outros esperam que se comportem de maneira adequada ao seu contexto social imediato. Pierre Boudieu, Anthony Giddens e J\u00fcrgen Habermas combinam uma preocupa\u00e7\u00e3o com os estoques de conhecimento que os agentes possuem com uma \u00eanfase nas origens e bases sociais das instru\u00e7\u00f5es e disposi\u00e7\u00f5es gerais dadas aos atores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>SCOTT<\/strong>, J. (org.). <em>Sociologia, conceitos-chave.<\/em> Rio de Janeiro: Zahar, 2010. (Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa concep\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria dos atores, da a\u00e7\u00e3o e da ag\u00eancia \u00e9 exemplificada corretamente pelo conceito de<\/p>","resposta":8052878,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consci\u00eancia pr\u00e1tica, de Bordieu.","id":8052874,"corpo":"<p><em>consci\u00eancia pr\u00e1tica<\/em>, de Bordieu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mundo da vida fenomenol\u00f3gico, de Giddens.","id":8052875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>mundo da vida fenomenol\u00f3gico<\/em>, de Giddens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o instrumentalmente racional, de Habermas.","id":8052876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a\u00e7\u00e3o instrumentalmente racional<\/em>, de Habermas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e1xis, de Habermas.","id":8052877,"corpo":"<p><em>pr\u00e1xis<\/em>, de Habermas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habitus, de Bordieu.","id":8052878,"corpo":"<p><em>Habitus<\/em>, de Bordieu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Pierre Bourdieu","oab":false,"nome":"Pierre Bourdieu","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398222,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pierre-bourdieu"},{"nome_clean":"Habitus","oab":false,"nome":"Habitus","pai":398222,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":411768,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-habitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde a retomada das elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente da Rep\u00fablica no Brasil, h\u00e1 mais de 30 anos, apenas sete mulheres se candidataram ao posto m\u00e1ximo do Executivo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta de maneira correta o nome da primeira mulher a se candidatar ao posto m\u00e1ximo do Executivo: ","provas":[{"id":70165,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-nutricionista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Nutricionista - 2021"},{"id":70167,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Professor de Ingl\u00eas - 2021"},{"id":70168,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista","sigla":"","id":2366,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-da-boa-vista-sc-2021-alternative-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de S\u00e3o Miguel da Boa Vista - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 18:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2141819,"hashId":"7192c7a6fc13bdd236a05c182ab978fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a retomada das elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente da Rep\u00fablica no Brasil, h\u00e1 mais de 30 anos, apenas sete mulheres se candidataram ao posto m\u00e1ximo do Executivo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta de maneira correta o nome da primeira mulher a se candidatar ao posto m\u00e1ximo do Executivo: <\/p>","resposta":8386755,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thereza Ruiz","id":8386751,"corpo":"<p>Thereza Ruiz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana Maria Rangel ","id":8386752,"corpo":"<p>Ana Maria Rangel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Helo\u00edsa Helena","id":8386753,"corpo":"<p>Helo\u00edsa Helena<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff ","id":8386754,"corpo":"<p>Dilma Rousseff <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edvia Maria Ledo Pio de Abreu","id":8386755,"corpo":"<p>L\u00edvia Maria Ledo Pio de Abreu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento \u00e9 um processo comum a todos os seres vivos, portanto o conhecimento de seus aspectos anat\u00f4micos e de sua fisiologia \u00e9 fundamental para os profissionais que lidam com esse processo. S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es advindas do processo de envelhecimento natural, exceto:","provas":[{"id":72374,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 19:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210502,"hashId":"f31b40c6ce01205bec2858638b7126c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento \u00e9 um processo comum a todos os seres vivos, portanto o conhecimento de seus aspectos anat\u00f4micos e de sua fisiologia \u00e9 fundamental para os profissionais que lidam com esse processo. S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es advindas do processo de envelhecimento natural, exceto:<\/p>","resposta":8683004,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ser humano apresenta perda em estatura durante o envelhecimento, essa perda \u00e9 da ordem de 1 cm por d\u00e9cada aproximadamente e come\u00e7a a acontecer por volta dos 40 anos de idade e, se deve principalmente, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos arcos do p\u00e9, ao aumento das curvaturas da coluna e tamb\u00e9m a uma diminui\u00e7\u00e3o no tamanho da coluna vertebral devido \u00e0 perda de \u00e1gua dos discos intervertebrais decorrentes dos esfor\u00e7os de compress\u00e3o a que s\u00e3o submetidos.","id":8683001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ser humano apresenta perda em estatura durante o envelhecimento, essa perda \u00e9 da ordem de 1 cm por d\u00e9cada aproximadamente e come\u00e7a a acontecer por volta dos 40 anos de idade e, se deve principalmente, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos arcos do p\u00e9, ao aumento das curvaturas da coluna e tamb\u00e9m a uma diminui\u00e7\u00e3o no tamanho da coluna vertebral devido \u00e0 perda de \u00e1gua dos discos intervertebrais decorrentes dos esfor\u00e7os de compress\u00e3o a que s\u00e3o submetidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda de massa \u00f3ssea \u00e9 caracterizada por desequil\u00edbrio no processo de modelagem e remodelagem consequente do envelhecimento, al\u00e9m de que as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem na atividade dos osteoblastos e dos osteoclastos, pr\u00f3prias da senesc\u00eancia, podem acarretar perda de massa \u00f3ssea cont\u00ednua denominada osteoporose. As articula\u00e7\u00f5es sinoviais sofrem altera\u00e7\u00f5es nas cartilagens articulares, o envelhecimento promove diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de condr\u00f3citos, na quantidade de \u00e1gua e proteoglicanas, e aumento no n\u00famero e na espessura das fibras col\u00e1genas, tornando a cartilagem mais fina e com rachaduras e fendas na superf\u00edcie.","id":8683002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda de massa \u00f3ssea \u00e9 caracterizada por desequil\u00edbrio no processo de modelagem e remodelagem consequente do envelhecimento, al\u00e9m de que as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem na atividade dos osteoblastos e dos osteoclastos, pr\u00f3prias da senesc\u00eancia, podem acarretar perda de massa \u00f3ssea cont\u00ednua denominada osteoporose. As articula\u00e7\u00f5es sinoviais sofrem altera\u00e7\u00f5es nas cartilagens articulares, o envelhecimento promove diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de condr\u00f3citos, na quantidade de \u00e1gua e proteoglicanas, e aumento no n\u00famero e na espessura das fibras col\u00e1genas, tornando a cartilagem mais fina e com rachaduras e fendas na superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es no sistema respirat\u00f3rio compreendem mudan\u00e7as no nariz, nas cartilagens costais, nas articula\u00e7\u00f5es costoesternais e no pulm\u00e3o. Por diversos fatores, o idoso apresenta uma caixa tor\u00e1cica com menor mobilidade, consequentemente com importante diminui\u00e7\u00e3o de sua complac\u00eancia, al\u00e9m disso, os m\u00fasculos lisos presentes nos bronqu\u00edolos s\u00e3o gradualmente substitu\u00eddos por tecido conjuntivo, perdendo sua distensibilidade. Os pulm\u00f5es dos idosos perdem elasticidade com o envelhecimento, principalmente por modifica\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o das fibras conjuntivas e el\u00e1sticas, sendo que a superf\u00edcie alveolar tamb\u00e9m diminui em decorr\u00eancia do enfraquecimento muscular, da fibrose e da calcifica\u00e7\u00e3o das estruturas do t\u00f3rax, onde o volume m\u00e1ximo de ar inspirado se torna menor com o passar do tempo e, consequentemente, o idoso utiliza o diafragma com maior intensidade para compensar a perda de elasticidade da caixa tor\u00e1cica.","id":8683003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altera\u00e7\u00f5es no sistema respirat\u00f3rio compreendem mudan\u00e7as no nariz, nas cartilagens costais, nas articula\u00e7\u00f5es costoesternais e no pulm\u00e3o. Por diversos fatores, o idoso apresenta uma caixa tor\u00e1cica com menor mobilidade, consequentemente com importante diminui\u00e7\u00e3o de sua complac\u00eancia, al\u00e9m disso, os m\u00fasculos lisos presentes nos bronqu\u00edolos s\u00e3o gradualmente substitu\u00eddos por tecido conjuntivo, perdendo sua distensibilidade. Os pulm\u00f5es dos idosos perdem elasticidade com o envelhecimento, principalmente por modifica\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o das fibras conjuntivas e el\u00e1sticas, sendo que a superf\u00edcie alveolar tamb\u00e9m diminui em decorr\u00eancia do enfraquecimento muscular, da fibrose e da calcifica\u00e7\u00e3o das estruturas do t\u00f3rax, onde o volume m\u00e1ximo de ar inspirado se torna menor com o passar do tempo e, consequentemente, o idoso utiliza o diafragma com maior intensidade para compensar a perda de elasticidade da caixa tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das altera\u00e7\u00f5es mais evidentes no sistema muscular caracter\u00edsticas do processo de envelhecimento \u00e9 o aumento de massa muscular ou sarcopenia. Consequentemente, o idoso ter\u00e1 maior qualidade em sua contra\u00e7\u00e3o muscular, maior for\u00e7a, maior coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos e, provavelmente, menor probabilidade de sofrer acidente, por exemplo, quedas.","id":8683004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das altera\u00e7\u00f5es mais evidentes no sistema muscular caracter\u00edsticas do processo de envelhecimento \u00e9 o aumento de massa muscular ou sarcopenia. Consequentemente, o idoso ter\u00e1 maior qualidade em sua contra\u00e7\u00e3o muscular, maior for\u00e7a, maior coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos e, provavelmente, menor probabilidade de sofrer acidente, por exemplo, quedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do Cap\u00edtulo II \u2013 Das Responsabilidades Fundamentais, presente no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 424, de 08 de julho de 2013, e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":72374,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:00:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210549,"hashId":"5ad5fed32839a2f101a715900dd4aada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do Cap\u00edtulo II \u2013 Das Responsabilidades Fundamentais, presente no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 424, de 08 de julho de 2013, e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":8683145,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o exerc\u00edcio profissional da Fisioterapia \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional da circunscri\u00e7\u00e3o em que atuar na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mantendo obrigatoriamente seus dados cadastrais atualizados junto ao sistema COFFITO\/CREFITOS, al\u00e9m disso o fisioterapeuta deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre que em exerc\u00edcio e a atualiza\u00e7\u00e3o cadastral deve ocorrer minimamente a cada ano, respeitadas as regras espec\u00edficas quanto ao recadastramento nacional.","id":8683142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o exerc\u00edcio profissional da Fisioterapia \u00e9 obrigat\u00f3ria a inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional da circunscri\u00e7\u00e3o em que atuar na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mantendo obrigatoriamente seus dados cadastrais atualizados junto ao sistema COFFITO\/CREFITOS, al\u00e9m disso o fisioterapeuta deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre que em exerc\u00edcio e a atualiza\u00e7\u00e3o cadastral deve ocorrer minimamente a cada ano, respeitadas as regras espec\u00edficas quanto ao recadastramento nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta presta assist\u00eancia ao ser humano, tanto no plano individual quanto coletivo, participando da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade e cuidados paliativos, sempre tendo em vista a qualidade de vida, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer forma ou pretexto, segundo os princ\u00edpios do sistema de sa\u00fade vigente no Brasil.","id":8683143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta presta assist\u00eancia ao ser humano, tanto no plano individual quanto coletivo, participando da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade e cuidados paliativos, sempre tendo em vista a qualidade de vida, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer forma ou pretexto, segundo os princ\u00edpios do sistema de sa\u00fade vigente no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta deve se atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando-se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia, no desenvolvimento de sua profiss\u00e3o, inserindo-se em programas de educa\u00e7\u00e3o continuada e de educa\u00e7\u00e3o permanente.","id":8683144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta deve se atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando-se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia, no desenvolvimento de sua profiss\u00e3o, inserindo-se em programas de educa\u00e7\u00e3o continuada e de educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem-se deveres fundamentais do fisioterapeuta, segundo sua \u00e1rea e atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica: negar a assist\u00eancia ao ser humano ou \u00e0 coletividade em caso de indubit\u00e1vel urg\u00eancia; recomendar, prescrever e executar tratamento ou nele colaborar, quando praticado sem o consentimento formal do cliente\/paciente\/usu\u00e1rio ou de seu representante legal ou respons\u00e1vel, quando se tratar de menor ou incapaz; e, induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":8683145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se deveres fundamentais do fisioterapeuta, segundo sua \u00e1rea e atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica: negar a assist\u00eancia ao ser humano ou \u00e0 coletividade em caso de indubit\u00e1vel urg\u00eancia; recomendar, prescrever e executar tratamento ou nele colaborar, quando praticado sem o consentimento formal do cliente\/paciente\/usu\u00e1rio ou de seu representante legal ou respons\u00e1vel, quando se tratar de menor ou incapaz; e, induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fissuras labiopalatinas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":66643,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 21:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130156,"hashId":"dbc61a9a168dac2e6054f31a1eeeb310","enunciado":"<p>Sobre fissuras labiopalatinas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8334080,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas consideradas craniofaciais e enquadradas na classifica\u00e7\u00e3o das displasias.","id":8334079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas consideradas craniofaciais e enquadradas na classifica\u00e7\u00e3o das displasias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es anatomofuncionais, a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem e a fala estar\u00e3o sempre comprometidas.","id":8334080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es anatomofuncionais, a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem e a fala estar\u00e3o sempre comprometidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas fissuras palatinas, nota-se hipodesenvolvimento muscular da aponeurose palatina e do m\u00fasculo tensor do v\u00e9u palatino.","id":8334081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fissuras palatinas, nota-se hipodesenvolvimento muscular da aponeurose palatina e do m\u00fasculo tensor do v\u00e9u palatino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de neonatos, a postura para a alimenta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser totalmente vertical, para impedir refluxo nasal e aspira\u00e7\u00e3o broncopulmonar.","id":8334082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de neonatos, a postura para a alimenta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser totalmente vertical, para impedir refluxo nasal e aspira\u00e7\u00e3o broncopulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea alterada \u00e9 um dos aspectos mais comumente observados durante a avalia\u00e7\u00e3o da fala, sendo a hipernasalidade e a emiss\u00e3o nasal os sintomas mais comuns.","id":8334083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea alterada \u00e9 um dos aspectos mais comumente observados durante a avalia\u00e7\u00e3o da fala, sendo a hipernasalidade e a emiss\u00e3o nasal os sintomas mais comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere o Novo Tratado de Fonoaudiologia (LOPES FILHO, 2013).","id":502507,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere o Novo Tratado de Fonoaudiologia (LOPES FILHO, 2013).<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401424,"slug":"fonoaudiologia-embriologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica da audi\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo: I. A orelha externa \u00e9 constitu\u00edda pelo pavilh\u00e3o auricular e meato ac\u00fastico externo. II. A extremidade da cadeia ossicular est\u00e1 em contato com o ar (parede lateral ou membrana timp\u00e2nica), enquanto a extremidade interna est\u00e1 em contato com os l\u00edquidos da orelha interna. III. A orelha interna \u00e9 formada pelo labirinto \u00f3sseo (preenchido por perilinfa) e pelo labirinto membranoso (preenchido por endolinfa). Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":66643,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 21:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2130160,"hashId":"9266454ad87c85af8f29b244600e4c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica da audi\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A orelha externa \u00e9 constitu\u00edda pelo pavilh\u00e3o auricular e meato ac\u00fastico externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A extremidade da cadeia ossicular est\u00e1 em contato com o ar (parede lateral ou membrana timp\u00e2nica), enquanto a extremidade interna est\u00e1 em contato com os l\u00edquidos da orelha interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A orelha interna \u00e9 formada pelo labirinto \u00f3sseo (preenchido por perilinfa) e pelo labirinto membranoso (preenchido por endolinfa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8334103,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8334099,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8334100,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8334101,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8334102,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8334103,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40, considere o livro Tratado de Audiologia (BEVILACQUA, 2012).","id":502509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40, considere o livro Tratado de Audiologia (BEVILACQUA, 2012).<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quase ao mesmo tempo em que o Brasil registrava 14,8 milh\u00f5es de desempregados segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a \u00e1rea de tecnologia via um aumento de 178% no n\u00famero de vagas abertas. No setor, ao contr\u00e1rio do restante do pa\u00eds, sobram vagas, mas faltam profissionais.\" (https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/) A informa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 justificada pela influ\u00eancia dos desgastes econ\u00f4micos que surgiram a partir das medidas de restri\u00e7\u00e3o propostas como medida de preven\u00e7\u00e3o contra a covid-19. Por que o setor de tecnologia cresceu exatamente no momento em que v\u00e1rios outros sofreram grandes perdas?","provas":[{"id":65336,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 01:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000085,"hashId":"878491f59a7a4136b5ac7251ea350913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Quase ao mesmo tempo em que o Brasil registrava 14,8 milh\u00f5es de desempregados segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a \u00e1rea de tecnologia via um aumento de 178% no n\u00famero de vagas abertas. No setor, ao contr\u00e1rio do restante do pa\u00eds, sobram vagas, mas faltam profissionais.\" (https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o acima \u00e9 justificada pela influ\u00eancia dos desgastes econ\u00f4micos que surgiram a partir das medidas de restri\u00e7\u00e3o propostas como medida de preven\u00e7\u00e3o contra a covid-19. Por que o setor de tecnologia cresceu exatamente no momento em que v\u00e1rios outros sofreram grandes perdas?<\/p>","resposta":7776266,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque a necessidade de isolamento gerou uma grande mudan\u00e7a, principalmente na forma de trabalho e estudo da maioria da popula\u00e7\u00e3o, optando-se pelo meio digital para executar tais atividades.","id":7776266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a necessidade de isolamento gerou uma grande mudan\u00e7a, principalmente na forma de trabalho e estudo da maioria da popula\u00e7\u00e3o, optando-se pelo meio digital para executar tais atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque as crian\u00e7as e os adultos trocaram estudo e trabalho por divers\u00e3o com jogos digitais.","id":7776267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque as crian\u00e7as e os adultos trocaram estudo e trabalho por divers\u00e3o com jogos digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque o isolamento fez com que as pessoas ficassem mais tempo \u00e0 toa na internet.","id":7776268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o isolamento fez com que as pessoas ficassem mais tempo \u00e0 toa na internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque os profissionais da \u00e1rea de tecnologia s\u00e3o os \u00fanicos que podem trabalhar em casa.","id":7776269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque os profissionais da \u00e1rea de tecnologia s\u00e3o os \u00fanicos que podem trabalhar em casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o disposto na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios democr\u00e1ticos: I. Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. III. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. IV. Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. V. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.","provas":[{"id":54577,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-assistente-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1640012,"hashId":"b2792122e47028bac5bae1bea9208ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o disposto na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios democr\u00e1ticos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.<\/p>","resposta":6172554,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":6172551,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6172552,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6172553,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6172554,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395001,"slug":"legislacao-dos-orgaos-politica-nacional-de-assistencia-social-pnas"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395712,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-ministerio-da-cidadania"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","pai":395712,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399636,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mds"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1640012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a queda de tens\u00e3o de cada resistor e assinale a alternativa correta que corresponde a V2 e V4.Dados: R1=50\u2126, R2=40\u2126, R3=20\u2126 e R4=10\u2126.","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:22:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905762,"hashId":"3a26ff985fc6c2a489810fadb27b70bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a queda de tens\u00e3o de cada resistor e assinale a alternativa correta que corresponde a V<sub>2 <\/sub>e V<sub>4<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62244\/questao\/1905762-20210915112226000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Dados: R<sub>1<\/sub>=50\u2126, R<sub>2<\/sub>=40\u2126, R<sub>3<\/sub>=20\u2126 e R<sub>4<\/sub>=10\u2126.<\/p>","resposta":7351083,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100V e 10V","id":7351082,"corpo":"<p>100V e 10V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80V e 20V","id":7351083,"corpo":"<p>80V e 20V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40V e 30V","id":7351084,"corpo":"<p>40V e 30V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20V e 40V","id":7351085,"corpo":"<p>20V e 40V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre os Transformadores de Pot\u00eancia. I- Transformadores de grande pot\u00eancia apresentam radiadores que fazem a dissipa\u00e7\u00e3o do calor para o meio externo. II- O l\u00edquido isolante dos transformadores s\u00e3o utilizados com o objetivo de evitar o contato entre os terminais do enrolamento do prim\u00e1rio com os terminais do enrolamento do secund\u00e1rio. III- Rel\u00e9s de g\u00e1s podem ser utilizados nos transformadores para sinalizar a presen\u00e7a de g\u00e1s no interior do transformador. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62244,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:19:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1905720,"hashId":"548988512e31283c561370cf094926a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre os Transformadores de Pot\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Transformadores de grande pot\u00eancia apresentam radiadores que fazem a dissipa\u00e7\u00e3o do calor para o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O l\u00edquido isolante dos transformadores s\u00e3o utilizados com o objetivo de evitar o contato entre os terminais do enrolamento do prim\u00e1rio com os terminais do enrolamento do secund\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Rel\u00e9s de g\u00e1s podem ser utilizados nos transformadores para sinalizar a presen\u00e7a de g\u00e1s no interior do transformador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7350909,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I.","id":7350907,"corpo":"<p>somente I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7350908,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7350909,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7350910,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399237,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-principios-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeitando-se o ponto de vista sustentado pelo texto e adequando-se a seu sentido, a reuni\u00e3o dos trechos \u201cas habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando\u201d (par\u00e1grafo 3) e \u201cter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar\u201d (par\u00e1grafo 8) resulta no seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":70336,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-b","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:58:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2148050,"hashId":"4ea29cea323ad9388c2fbaa3bc04b5eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitando-se o ponto de vista sustentado pelo texto e adequando-se a seu sentido, a reuni\u00e3o dos trechos \u201cas habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando\u201d (par\u00e1grafo 3) e \u201cter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar\u201d (par\u00e1grafo 8) resulta no seguinte per\u00edodo:<\/p>","resposta":8413495,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, embora ter QI, mas nenhum QA, possa ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.","id":8413494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, embora ter QI, mas nenhum QA, possa ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.","id":8413495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo que as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m estejam mudando, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.","id":8413496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m estejam mudando, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, desde que ter QI, mas nenhum QA, possa ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.","id":8413497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, desde que ter QI, mas nenhum QA, possa ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, no entanto, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.","id":8413498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando, no entanto, ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 o QA e por que ele pode ser mais importante que o QI no mercado de trabalho 1 H\u00e1 algum tempo, se voc\u00ea quisesse avaliar as perspectivas de algu\u00e9m crescer na carreira, poderia considerar pedir um teste de QI, o quociente de intelig\u00eancia, que mede indicadores como mem\u00f3ria e habilidade matem\u00e1tica.2 Mais recentemente, passaram a ser avaliadas outras letrinhas: o quociente de intelig\u00eancia emocional (QE), uma combina\u00e7\u00e3o de habilidades interpessoais, autocontrole e comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 no mundo do trabalho, o QE \u00e9 visto como um kit de habilidades que pode nos ajudar a ter sucesso em v\u00e1rios aspectos da vida.3 Tanto o QI quanto o QE s\u00e3o considerados importantes para o sucesso na carreira. Hoje, por\u00e9m, \u00e0 medida que a tecnologia redefine como trabalhamos, as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando. Entra em cena ent\u00e3o um novo quociente, o de adaptabilidade (QA), que considera a capacidade de se posicionar e prosperar em um ambiente de mudan\u00e7as r\u00e1pidas e frequentes.4 O QA n\u00e3o \u00e9 apenas a capacidade de absorver novas informa\u00e7\u00f5es, mas de descobrir o que \u00e9 relevante, deixar para tr\u00e1s no\u00e7\u00f5es obsoletas, superar desafios e fazer um esfor\u00e7o consciente para mudar. Esse quociente envolve tamb\u00e9m caracter\u00edsticas como flexibilidade, curiosidade, coragem e resili\u00eancia.5 Amy Edmondson, professora de Administra\u00e7\u00e3o da Harvard Business School, diz que \u00e9 a velocidade vertiginosa das mudan\u00e7as no mercado de trabalho que far\u00e1 o QA vencer o QI. Automatiza-se facilmente qualquer fun\u00e7\u00e3o que envolva detectar padr\u00f5es nos dados (advogados revisando documentos legais ou m\u00e9dicos buscando o hist\u00f3rico de um paciente, por exemplo), diz Dave Coplin, diretor da The Envisioners, consultoria de tecnologia sediada no Reino Unido. A tecnologia mudou bastante a forma como alguns trabalhos s\u00e3o feitos, e a tend\u00eancia continuar\u00e1. Isso ocorre porque um algoritmo pode executar essas tarefas com mais rapidez e precis\u00e3o do que um humano.6 Para evitar a obsolesc\u00eancia, os trabalhadores que cumprem essas fun\u00e7\u00f5es precisam desenvolver novas habilidades, como a criatividade para resolver novos problemas, empatia para se comunicar melhor e responsabilidade.7 Edmondson diz que toda profiss\u00e3o vai exigir adaptabilidade e flexibilidade, do setor banc\u00e1rio \u00e0s artes. Digamos que voc\u00ea \u00e9 um contador. Seu QI o ajuda nas provas pelas quais precisa passar para se qualificar; seu QE contribui na conex\u00e3o com um recrutador e depois no relacionamento com colegas e clientes no emprego. Ent\u00e3o, quando os sistemas mudam ou os aspectos do trabalho s\u00e3o automatizados, voc\u00ea precisa do QA para se acomodar a novos cen\u00e1rios.8 Ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar. No mundo corporativo, o QA est\u00e1 sendo cada vez mais buscado na hora da contrata\u00e7\u00e3o. Uma coisa boa do QA \u00e9 que, mesmo que seja dif\u00edcil mensur\u00e1-lo, especialistas dizem que ele pode ser desenvolvido.9 Como diz Edmondson: \u201cAprender a aprender \u00e9 uma miss\u00e3o cr\u00edtica. A capacidade de aprender, mudar, crescer, experimentar se tornar\u00e1 muito mais importante do que o dom\u00ednio de um assunto.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cap-50429043&gt;.Acesso em: 9 jul. 2021. (Adaptado)","id":504504,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 o QA e por que ele pode ser mais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>importante que o QI no mercado de trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H\u00e1 algum tempo, se voc\u00ea quisesse avaliar as perspectivas de algu\u00e9m crescer na carreira, poderia considerar pedir um teste de QI, o quociente de intelig\u00eancia, que mede indicadores como mem\u00f3ria e habilidade matem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mais recentemente, passaram a ser avaliadas outras letrinhas: o quociente de intelig\u00eancia emocional (QE), uma combina\u00e7\u00e3o de habilidades interpessoais, autocontrole e comunica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 no mundo do trabalho, o QE \u00e9 visto como um <em>kit <\/em>de habilidades que pode nos ajudar a ter sucesso em v\u00e1rios aspectos da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tanto o QI quanto o QE s\u00e3o considerados importantes para o sucesso na carreira. Hoje, por\u00e9m, \u00e0 medida que a tecnologia redefine como trabalhamos, as habilidades necess\u00e1rias para prosperar no mercado de trabalho tamb\u00e9m est\u00e3o mudando. Entra em cena ent\u00e3o um novo quociente, o de adaptabilidade (QA), que considera a capacidade de se posicionar e prosperar em um ambiente de mudan\u00e7as r\u00e1pidas e frequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O QA n\u00e3o \u00e9 apenas a capacidade de absorver novas informa\u00e7\u00f5es, mas de descobrir o que \u00e9 relevante, deixar para tr\u00e1s no\u00e7\u00f5es obsoletas, superar desafios e fazer um esfor\u00e7o consciente para mudar. Esse quociente envolve tamb\u00e9m caracter\u00edsticas como flexibilidade, curiosidade, coragem e resili\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Amy Edmondson, professora de Administra\u00e7\u00e3o da Harvard Business School, diz que \u00e9 a velocidade vertiginosa das mudan\u00e7as no mercado de trabalho que far\u00e1 o QA vencer o QI. Automatiza-se facilmente qualquer fun\u00e7\u00e3o que envolva detectar padr\u00f5es nos dados (advogados revisando documentos legais ou m\u00e9dicos buscando o hist\u00f3rico de um paciente, por exemplo), diz Dave Coplin, diretor da The Envisioners, consultoria de tecnologia sediada no Reino Unido. A tecnologia mudou bastante a forma como alguns trabalhos s\u00e3o feitos, e a tend\u00eancia continuar\u00e1. Isso ocorre porque um algoritmo pode executar essas tarefas com mais rapidez e precis\u00e3o do que um humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para evitar a obsolesc\u00eancia, os trabalhadores que cumprem essas fun\u00e7\u00f5es precisam desenvolver novas habilidades, como a criatividade para resolver novos problemas, empatia para se comunicar melhor e responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Edmondson diz que toda profiss\u00e3o vai exigir adaptabilidade e flexibilidade, do setor banc\u00e1rio \u00e0s artes. Digamos que voc\u00ea \u00e9 um contador. Seu QI o ajuda nas provas pelas quais precisa passar para se qualificar; seu QE contribui na conex\u00e3o com um recrutador e depois no relacionamento com colegas e clientes no emprego. Ent\u00e3o, quando os sistemas mudam ou os aspectos do trabalho s\u00e3o automatizados, voc\u00ea precisa do QA para se acomodar a novos cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ter QI, mas nenhum QA, pode ser um bloqueio para as habilidades existentes diante de novas maneiras de trabalhar. No mundo corporativo, o QA est\u00e1 sendo cada vez mais buscado na hora da contrata\u00e7\u00e3o. Uma coisa boa do QA \u00e9 que, mesmo que seja dif\u00edcil mensur\u00e1-lo, especialistas dizem que ele pode ser desenvolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Como diz Edmondson: \u201cAprender a aprender \u00e9 uma miss\u00e3o cr\u00edtica. A capacidade de aprender, mudar, crescer, experimentar se tornar\u00e1 muito mais importante do que o dom\u00ednio de um assunto.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cap-50429043&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 9 jul. 2021. (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2148050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro que, na perspectiva de Arist\u00f3teles, as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a. II. Arist\u00f3teles afirmou que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico, afirma o texto, e, por isso, \u00e9 alheio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais que interferem na sua vida pessoal. III. O texto procura deixar claro que, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis tolheram as expectativas dos cidad\u00e3os sobre o desenvolvimento da democracia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70372,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 15:57:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2150027,"hashId":"a0a1b75dc056058a7d07a83e6945362f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto '\u00c9TICA E POL\u00cdTICA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro que, na perspectiva de Arist\u00f3teles, as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arist\u00f3teles afirmou que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico, afirma o texto, e, por isso, \u00e9 alheio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais que interferem na sua vida pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto procura deixar claro que, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis tolheram as expectativas dos cidad\u00e3os sobre o desenvolvimento da democracia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8421948,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8421948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8421950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 \u00c9TICA E POL\u00cdTICA Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es). Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos. \u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77). Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes. Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais. ","id":504718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 27 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9TICA E POL\u00cdTICA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em www.sabedoriapolitica.com.br, por Alexsandro M. Medeiros (em abr. 2016, trecho com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma marca caracter\u00edstica da \u00e9tica na Antiguidade \u00e9 sua indissociabilidade com a pol\u00edtica. Desde Plat\u00e3o e seu disc\u00edpulo Arist\u00f3teles, que a ideia de constitui\u00e7\u00e3o da polis \u00e9 perpassada pelo princ\u00edpio de que a cidade deve ser dirigida por governantes s\u00e1bios, justos e virtuosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de Arist\u00f3teles, por exemplo, a afirma\u00e7\u00e3o de que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico \u2013 zoon politikon. \u201cTrata-se de um homem \u2018essencialmente destinado \u00e0 vida em comum na polis e somente a\u00ed se realiza como ser racional. Ele \u00e9 um zoon politik\u00f3n por ser exatamente um zoon logik\u00f3n, sendo a vida \u00e9tica e a vida pol\u00edtica artes de viver segundo a raz\u00e3o\u2019\u201d (LIMA VAZ, 2004, p. 38-39 apud PANSARELLI, 2009, p. 13).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E H\u00e9lcio Corr\u00eaa afirma que na polis grega o cidad\u00e3o s\u00f3 \u00e9 reconhecido como tal a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na comunidade pol\u00edtica e a raz\u00e3o pr\u00e1tica que norteia a a\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o grego est\u00e1 intimamente ligada ao ethos \u201c[...] entendido este como um conjunto de tradi\u00e7\u00f5es, costumes e valores pr\u00f3prios da vida na polis\u201d (2011, p. 77) e, no caso de Arist\u00f3teles, \u201c[...] as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e pol\u00edtica se completam reciprocamente na teoria da justi\u00e7a\u201d (2011, p. 77). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, na polis grega, tanto o estudo da \u00e9tica quanto da constitui\u00e7\u00e3o da polis (da pol\u00edtica) lan\u00e7am as bases para o comportamento justo do indiv\u00edduo e do cidad\u00e3o. Plat\u00e3o (1993), inclusive, compara a ideia de justi\u00e7a, tanto no indiv\u00edduo quanto na sociedade, como sendo a harmonia entre suas partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dupla perspectiva aparece j\u00e1 no in\u00edcio da obra A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o, a partir do Livro II quando este afirma que o homem justo em nada diferir\u00e1 da cidade justa e ser\u00e1 semelhante a ela (435b). Para Del Vecchio (1925, p. 14) aparecem a\u00ed fundidas a norma moral e jur\u00eddica, a pol\u00edtica e a \u00e9tica, inclusive a psicologia, ou seja, a vida interior do indiv\u00edduo e as rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os movimentos sociais podem ser definidos como uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, com interesses incompat\u00edveis com a ordem social e pol\u00edtica existente e que, por vias n\u00e3o institucionalizadas, buscam por seus direitos. Dessa maneira, afirma-se que: I. Os movimentos sociais s\u00e3o predeterminados e dependem sempre das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em que se desenvolvem, ou seja, das for\u00e7as sociais e pol\u00edticas que os apoiam ou confrontam, dos recursos existentes para manter a a\u00e7\u00e3o e dos instrumentos utilizados para obter repercuss\u00e3o. II. Os movimentos sociais que se mant\u00eam durante um longo tempo tendem a criar uma estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o e uma organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica, por m\u00ednima que seja, para continuar atuando. III. Os movimentos sociais, ao se institucionalizar, correm o perigo de perder o vigor, pois, para continuar sua a\u00e7\u00e3o, devem tamb\u00e9m obter recursos e assumir gastos com aluguel de uma sede, telefone, pessoal de apoio fixo e materiais. IV. Os movimentos sociais s\u00e3o sempre de confronto pol\u00edtico. Na maioria dos casos, eles n\u00e3o t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o com o Estado, seja de oposi\u00e7\u00e3o, seja de parceria, de acordo com seus interesses e necessidades. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":66549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:54:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2029068,"hashId":"a59f37f2fbeffb0b0a5a78265fca4583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os movimentos sociais podem ser definidos como uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, com interesses incompat\u00edveis com a ordem social e pol\u00edtica existente e que, por vias n\u00e3o institucionalizadas, buscam por seus direitos. Dessa maneira, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os movimentos sociais s\u00e3o predeterminados e dependem sempre das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em que se desenvolvem, ou seja, das for\u00e7as sociais e pol\u00edticas que os apoiam ou confrontam, dos recursos existentes para manter a a\u00e7\u00e3o e dos instrumentos utilizados para obter repercuss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os movimentos sociais que se mant\u00eam durante um longo tempo tendem a criar uma estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o e uma organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica, por m\u00ednima que seja, para continuar atuando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os movimentos sociais, ao se institucionalizar, correm o perigo de perder o vigor, pois, para continuar sua a\u00e7\u00e3o, devem tamb\u00e9m obter recursos e assumir gastos com aluguel de uma sede, telefone, pessoal de apoio fixo e materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os movimentos sociais s\u00e3o sempre de confronto pol\u00edtico. Na maioria dos casos, eles n\u00e3o t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o com o Estado, seja de oposi\u00e7\u00e3o, seja de parceria, de acordo com seus interesses e necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":7905113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7905113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7905114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7905115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7905116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}