{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3937,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o trecho de uma instala\u00e7\u00e3o aparente em que s\u00e3o utilizadas caixas conhecidas como \"conduletes\" para encaminhamento de condutores, instala\u00e7\u00e3o de dispositivos, tais como tomadas e interruptores entre outros. Observa-se que todas as caixas est\u00e3o com as tampas voltadas para frente. A partir das informa\u00e7\u00f5es dadas, verifica-se que os tipos das caixas 1, 2, 3 e 4 na figura s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805050,"hashId":"34fe2d1311f66e74b05b3e02e56177b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra o trecho de uma instala\u00e7\u00e3o aparente em que s\u00e3o utilizadas caixas conhecidas como \"conduletes\" para encaminhamento de condutores, instala\u00e7\u00e3o de dispositivos, tais como tomadas e interruptores entre outros. Observa-se que todas as caixas est\u00e3o com as tampas voltadas para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59456\/questao\/1805050-20210719103103000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"413\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es dadas, verifica-se que os tipos das caixas 1, 2, 3 e 4 na figura s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6909290,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LR \u2013 T \u2013 LB \u2013 LL","id":6909288,"corpo":"<p>LR \u2013 T \u2013 LB \u2013 LL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 TB \u2013 LR \u2013 X","id":6909289,"corpo":"<p>C \u2013 TB \u2013 LR \u2013 X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u2013 T \u2013 C - LR","id":6909290,"corpo":"<p>E \u2013 T \u2013 C - LR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2013 TB \u2013 LL - LB","id":6909291,"corpo":"<p>E \u2013 TB \u2013 LL - LB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem de grandeza da taxa de falha \u00e9:","provas":[{"id":59459,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1805139,"hashId":"618056d55d832515b8e19f5bc726428d","enunciado":"<p>A ordem de grandeza da taxa de falha \u00e9:<\/p>","resposta":6909723,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10\u22128","id":6909723,"corpo":"<p>10<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u22128<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10\u221210","id":6909724,"corpo":"<p>10<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u221210<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108","id":6909725,"corpo":"<p>10<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1010","id":6909726,"corpo":"<p>10<sup>10<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do seguinte texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 26, 27 e 28.Uma empresa contrata um engenheiro mec\u00e2nico para poder ajustar melhor as suas planilhas de manuten\u00e7\u00e3o programadas. Logo no seu primeiro dia de trabalho, um t\u00e9cnico coloca sobre a sua mesa uma planilha com os tempos, em milh\u00f5es de horas, at\u00e9 a falha de um elemento de m\u00e1quina produzido pela empresa. Na observa\u00e7\u00e3o da planilha consta que os dados seguem uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial. Os dados s\u00e3o: 10,0, 12,6, 21,5, 90,0, 145,8. E a unidade fundamental de tempo \u00e9 hora.","id":465354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do seguinte texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 26, 27 e 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa contrata um engenheiro mec\u00e2nico para poder ajustar melhor as suas planilhas de manuten\u00e7\u00e3o programadas. Logo no seu primeiro dia de trabalho, um t\u00e9cnico coloca sobre a sua mesa uma planilha com os tempos, em milh\u00f5es de horas, at\u00e9 a falha de um elemento de m\u00e1quina produzido pela empresa. Na observa\u00e7\u00e3o da planilha consta que os dados seguem uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial. Os dados s\u00e3o: 10,0, 12,6, 21,5, 90,0, 145,8. E a unidade fundamental de tempo \u00e9 hora.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a m\u00e1quina de Stirling ideal, pode-se afirmar que ela:","provas":[{"id":59461,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":156,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Naval (T\u00e9cnico)"}],"id":1805148,"hashId":"7a86f08118435f96f15decda3175a811","enunciado":"<p>Levando em considera\u00e7\u00e3o a m\u00e1quina de Stirling ideal, pode-se afirmar que ela:<\/p>","resposta":6909765,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem duas isotermas ligadas por processos a volume constante","id":6909765,"corpo":"<p>tem duas isotermas ligadas por processos a volume constante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem duas isotermas ligadas por processos adiab\u00e1ticos","id":6909766,"corpo":"<p>tem duas isotermas ligadas por processos adiab\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem duas isob\u00e1ricas ligadas por processos adiab\u00e1ticos","id":6909767,"corpo":"<p>tem duas isob\u00e1ricas ligadas por processos adiab\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 igual \u00e0 m\u00e1quina de Carnot ideal","id":6909768,"corpo":"<p>\u00e9 igual \u00e0 m\u00e1quina de Carnot ideal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da \u00e9tica aplicada, assinale a alternativa que apresenta o conceito de \u00e9tica que faz as considera\u00e7\u00f5es \u00e9ticas sobre a gest\u00e3o ou a dire\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e das empresas.","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1813200,"hashId":"0a572cb7079e103199ba7a725f3b768e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da \u00e9tica aplicada, assinale a alternativa que apresenta o conceito de \u00e9tica que faz as considera\u00e7\u00f5es \u00e9ticas sobre a gest\u00e3o ou a dire\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e das empresas.<\/p>","resposta":6946322,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica econ\u00f4mica.","id":6946318,"corpo":"<p>\u00c9tica econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9tica democr\u00e1tica.","id":6946319,"corpo":"<p>\u00c9tica democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9tica educacional.","id":6946320,"corpo":"<p>\u00c9tica educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica ecol\u00f3gica.","id":6946321,"corpo":"<p>\u00c9tica ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9tica empresarial.","id":6946322,"corpo":"<p>\u00c9tica empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei que regulamenta o trabalho do \u00e9 vetado ao Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio, exceto: ","provas":[{"id":62710,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2021-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1912999,"hashId":"bfb627437a7dfb1f532a0d252cf1f7c7","enunciado":"<p>Segundo a lei que regulamenta o trabalho do \u00e9 vetado ao Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio, exceto: <\/p>","resposta":7383446,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a atividade de forma aut\u00f4noma sem a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista. ","id":7383443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a atividade de forma aut\u00f4noma sem a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados na norma. ","id":7383444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados na norma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer propaganda de seus servi\u00e7os, mesmo em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica. ","id":7383445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer propaganda de seus servi\u00e7os, mesmo em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar e executar atividades de higiene bucal e processar filme radiogr\u00e1fico. ","id":7383446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e executar atividades de higiene bucal e processar filme radiogr\u00e1fico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos de limpeza consistem na remo\u00e7\u00e3o da sujidade mediante o uso de \u00e1gua e sab\u00e3o. Paredes, janelas, portas, tetos e pisos n\u00e3o constituem risco de infec\u00e7\u00e3o, desde que mantidos limpos, estabelecendo-se uma rotina de limpeza. Sobre a limpeza de ambientes, superf\u00edcies e mobili\u00e1rios \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":62710,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2021-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1913009,"hashId":"52b08f44a7375049638137e0c0a8ad5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de limpeza consistem na remo\u00e7\u00e3o da sujidade mediante o uso de \u00e1gua e sab\u00e3o. Paredes, janelas, portas, tetos e pisos n\u00e3o constituem risco de infec\u00e7\u00e3o, desde que mantidos limpos, estabelecendo-se uma rotina de limpeza. Sobre a limpeza de ambientes, superf\u00edcies e mobili\u00e1rios \u00e9 incorreto afirmar: <\/p>","resposta":7383484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pisos devem ser limpos diariamente. ","id":7383483,"corpo":"<p>Os pisos devem ser limpos diariamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As paredes devem ser limpas de baixo para cima, em sentido \u00fanico. ","id":7383484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As paredes devem ser limpas de baixo para cima, em sentido \u00fanico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A limpeza deve iniciar pela \u00e1rea menos contaminada. ","id":7383485,"corpo":"<p>A limpeza deve iniciar pela \u00e1rea menos contaminada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A secagem deve ser feita com pano limpo. ","id":7383486,"corpo":"<p>A secagem deve ser feita com pano limpo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Princ\u00edpios de Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Conceitos e Princ\u00edpios de Biosseguran\u00e7a","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417703,"slug":"odontologia-conceitos-e-principios-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115},{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118},{"descricao":"Soldado QPE","id":23114}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usar m\u00e1scara \u00e9 o m\u00ednimo que se pode fazer no meio de uma pandemia, mas n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar pessoas que est\u00e3o desrespeitando as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas, mesmo com os n\u00fameros mostrando que a covid-19 est\u00e1 longe de ir embora. No estado do Tocantins, os casos da doen\u00e7a passaram de 66 mil e a taxa de incid\u00eancia chegou a n\u00edveis alarmantes. Internet: &lt;g1.globo.com&gt;, 29\/9\/2020 (com adapta\u00e7\u00f5es).O texto precedente refere-se","provas":[{"id":59069,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":59068,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":59066,"cargo":{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qppm-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPPM - 2021"},{"id":59059,"cargo":{"descricao":"Soldado QPE","id":23114},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qpe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPE - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1778670,"hashId":"47d22ee939f83ebd4090e069effdd00e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Usar m\u00e1scara \u00e9 o m\u00ednimo que se pode fazer no meio de uma pandemia, mas n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar pessoas que est\u00e3o desrespeitando as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas, mesmo com os n\u00fameros mostrando que a covid-19 est\u00e1 longe de ir embora. No estado do Tocantins, os casos da doen\u00e7a passaram de 66 mil e a taxa de incid\u00eancia chegou a n\u00edveis alarmantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;g1.globo.com&gt;, 29\/9\/2020 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto precedente refere-se<\/p>","resposta":6788394,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao consenso geral de que \u00e9 alarmante o contexto da covid-19 no estado do Tocantins.","id":6788393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao consenso geral de que \u00e9 alarmante o contexto da covid-19 no estado do Tocantins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a um alerta quanto ao crescimento dos casos de covid-19 no estado do Tocantins.","id":6788394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um alerta quanto ao crescimento dos casos de covid-19 no estado do Tocantins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o em se vacinar contra o novo coronav\u00edrus.","id":6788395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o em se vacinar contra o novo coronav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao isolamento social como uma solu\u00e7\u00e3o simples de preven\u00e7\u00e3o da covid-19.","id":6788396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao isolamento social como uma solu\u00e7\u00e3o simples de preven\u00e7\u00e3o da covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 conten\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19 ap\u00f3s o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o.","id":6788397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 conten\u00e7\u00e3o da pandemia de covid-19 ap\u00f3s o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115},{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118},{"descricao":"Soldado QPE","id":23114}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Palmas tem chuva mais forte do ano e previs\u00e3o de maischuva para o fim de semanaQuem presenciou a chuva forte que caiu nesta quinta-feira na capital se surpreendeu com o volume de \u00e1gua. H\u00e1 quem arrisque dizer que nunca tinha visto uma chuvarada t\u00e3o forte. \u00c9 o caso do chefe de cozinha Eduardo Zonta, cujo restaurante foi invadido pela enxurrada.Internet: &lt;www.cbntocantins.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o fragmento de texto sobre fortes chuvas observadas na capital Palmas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59069,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":59068,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":59066,"cargo":{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qppm-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPPM - 2021"},{"id":59059,"cargo":{"descricao":"Soldado QPE","id":23114},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qpe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPE - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1778677,"hashId":"dc72a0372152b673839701d602e41707","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Palmas tem chuva mais forte do ano e previs\u00e3o de mais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>chuva para o fim de semana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Quem presenciou a chuva forte que caiu nesta quinta-feira na capital se surpreendeu com o volume de \u00e1gua. H\u00e1 quem arrisque dizer que nunca tinha visto uma chuvarada t\u00e3o forte. \u00c9 o caso do chefe de cozinha Eduardo Zonta, cujo restaurante foi invadido pela enxurrada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">Internet: &lt;www.cbntocantins.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento de texto sobre fortes chuvas observadas na capital Palmas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6788429,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quinta-feira referida \u00e9 de uma das semanas do m\u00eas de julho, per\u00edodo em que as chuvas sempre caem torrenciais no estado do Tocantins.","id":6788428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quinta-feira referida \u00e9 de uma das semanas do m\u00eas de julho, per\u00edodo em que as chuvas sempre caem torrenciais no estado do Tocantins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mais prov\u00e1vel \u00e9 que esse grande volume de chuva seja de uma quinta-feira de um dos meses do ver\u00e3o tocantinense.","id":6788429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mais prov\u00e1vel \u00e9 que esse grande volume de chuva seja de uma quinta-feira de um dos meses do ver\u00e3o tocantinense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u201cchuvarada\u201d t\u00e3o forte \u00e9 pr\u00f3pria do clima do estado de Tocantins porque o estado est\u00e1 sob a influ\u00eancia do clima do Amazonas.","id":6788430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cchuvarada\u201d t\u00e3o forte \u00e9 pr\u00f3pria do clima do estado de Tocantins porque o estado est\u00e1 sob a influ\u00eancia do clima do Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse tipo de chuva torrencial \u00e9 raridade em um estado dominado pelas secas constantes e, muitas vezes, de extens\u00e3o anual.","id":6788431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de chuva torrencial \u00e9 raridade em um estado dominado pelas secas constantes e, muitas vezes, de extens\u00e3o anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No ver\u00e3o as chuvas no estado s\u00e3o mais volumosas, mas, como s\u00e3o muito bem distribu\u00eddas, essa \u201cchuvarada\u201d acontece com frequ\u00eancia no inverno.","id":6788432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ver\u00e3o as chuvas no estado s\u00e3o mais volumosas, mas, como s\u00e3o muito bem distribu\u00eddas, essa \u201cchuvarada\u201d acontece com frequ\u00eancia no inverno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos modos e tempos verbais, analise as afirmativas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Dentre as v\u00e1rias possibilidades, o Pret\u00e9rito Imperfeito do Modo Indicativo pode substituir o futuro do pret\u00e9rito, principalmente na linguagem informal, como, por exemplo, na frase: Caso estudasses bastante, em um tempo pequeno estavas cheio de sabedoria. ( ) Ao se flexionar um verbo no tempo presente do modo subjuntivo, \u00e9 correto dizer que a forma verbal exprime uma d\u00favida, uma hip\u00f3tese, uma possibilidade.( ) Visando exprimir ordem, desejo, proibi\u00e7\u00e3o, convite, exorta\u00e7\u00e3o, dentre outras, que emanam da 1\u00aa pessoa e se dirigem \u00e0 2\u00aa pessoa do discurso, emprega-se o verbo no modo imperativo.( ) O presente do indicativo exprime um fato certo, real, positivo; al\u00e9m de outras possibilidades de uso, pode ser empregado pelo futuro do presente, para exprimir um fato que ocorrer\u00e1 em breve.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62510,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1910651,"hashId":"bc3691103f5d91c8df87d924d08a6bc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos modos e tempos verbais, analise as afirmativas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre as v\u00e1rias possibilidades, o Pret\u00e9rito Imperfeito do Modo Indicativo pode substituir o futuro do pret\u00e9rito, principalmente na linguagem informal, como, por exemplo, na frase: Caso estudasses bastante, em um tempo pequeno estavas cheio de sabedoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao se flexionar um verbo no tempo presente do modo subjuntivo, \u00e9 correto dizer que a forma verbal exprime uma d\u00favida, uma hip\u00f3tese, uma possibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visando exprimir ordem, desejo, proibi\u00e7\u00e3o, convite, exorta\u00e7\u00e3o, dentre outras, que emanam da 1\u00aa pessoa e se dirigem \u00e0 2\u00aa pessoa do discurso, emprega-se o verbo no modo imperativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O presente do indicativo exprime um fato certo, real, positivo; al\u00e9m de outras possibilidades de uso, pode ser empregado pelo futuro do presente, para exprimir um fato que ocorrer\u00e1 em breve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7372620,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7372616,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7372617,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7372618,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7372619,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7372620,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1910651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the article, the author explains important characteristics of academic writing. Which of the characteristics below is NOT mentioned in the text?","provas":[{"id":62503,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1910709,"hashId":"4b81da2f85d00f3b2a3d9cefe267bf27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the article, the author explains important characteristics of academic writing. Which of the characteristics below is NOT mentioned in the text?<\/p>","resposta":7372861,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formal language.","id":7372859,"corpo":"<p>Formal language.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Text formatting.","id":7372860,"corpo":"<p>Text formatting.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Specific text structure.","id":7372861,"corpo":"<p>Specific text structure.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Use of style guides.","id":7372862,"corpo":"<p>Use of style guides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescriptive grammar.","id":7372863,"corpo":"<p>Prescriptive grammar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. What Is Academic? Lindsay Kramer\t01 You learn a lot in college, and not all of it can be found in the course catalog. A lot of the02 skills you acquire you find yourself having to master on your own: managing your time,03 researching efficiently, and making ramen noodles in a coffee pot. Another skill you need to04 master is academic writing, wich isn\u2019t like other types of paper; it\u2019s formal, it\u2019s objective, and05 for a lot of students just starting college, it can be daunting. But once you break down the06 fundamentals of academic writing and examine them piece by piece, you\u2019ll see they\u2019re nothing07 to be afraid of.\t08 Perhaps the most prominent characteristic of academic writing is the emphasis on09 adhering to a style guide. In most cases, you\u2019ll lose credit if you don\u2019t. Beyond that, there\u2019s the10 use of formal language, focusing on clarity and conciseness. Many writers confuse formal with11 flowery, but formal language uses the most accurate, non-colloquial terminology available to12 communicate the author\u2019s points. Overall, clarity and conciseness are your main goals.\t13 When it comes to grammar, academic writing is prescriptive. By that, we mean there are14 specific grammar and style rules that you must follow. These rules come from two sources: the15 style guide for the piece you\u2019re working on, and generally established conventions for academic16 writing. Your paper also needs to be formatted according to the style guide for your assignment.17 Formatting includes how you number your pages, what\u2019s included in your header and footer, how18 the contents of your cover page are ordered, and how your citations and references are19 formatted.\t20 Think of an academic paper as a formal event. Therefore, your writing needs to show up21 \u201cdressed appropriately.\u201d If the language you use with your friends ___ shorts and sandals, and22 the language you use with your professor ___ khakis and a polo, the language in your academic23 writing needs ___ a tuxedo.Adapted from: grammarly.com\/blog\/academic-writing\/","id":476662,"enunciado":"<p><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>What Is Academic? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lindsay Kramer<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t01 You learn a lot in college, and not all of it can be found in the course catalog. A lot of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 skills you acquire you find yourself having to master on your own: managing your time,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 researching efficiently, and making ramen noodles in a coffee pot. Another skill you need to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 master is academic writing, <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">wich<\/span> isn\u2019t like other types of paper; it\u2019s formal, it\u2019s objective, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 for a lot of students just starting college, <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">it<\/span> can be <strong>daunting<\/strong>. But once you break down the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 fundamentals of academic writing and examine <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">them<\/span> piece by piece, you\u2019ll see they\u2019re nothing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 to be afraid of.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t08 Perhaps the most prominent characteristic of academic writing is the emphasis on<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 adhering to a style guide. In most cases, you\u2019ll lose credit if you don\u2019t. Beyond that, there\u2019s the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 use of formal language, focusing on clarity and conciseness. Many writers confuse formal with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 flowery, but formal language uses the most accurate, non-colloquial terminology available to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 communicate the author\u2019s points. Overall, clarity and conciseness are your main goals.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t13 When it comes to grammar, academic writing is prescriptive. By that, we mean there are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 specific grammar and style rules that you must follow. These rules come from two sources: the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 style guide for the piece you\u2019re working on, and generally established conventions for academic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 writing. Your paper also needs to be formatted according to the style guide for your assignment.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Formatting includes how you number your pages, what\u2019s included in your header and footer, how<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 the contents of your cover page are ordered, and how your citations and references are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 formatted.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t20 Think of an academic paper as a formal event. Therefore, your writing needs to show up<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u201cdressed appropriately.\u201d If the language you use with your friends ___ shorts and sandals, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 the language you use with your professor ___ khakis and a polo, the language in your academic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 writing needs ___ a tuxedo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: grammarly.com\/blog\/academic-writing\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The highlighted words \u201cwhich\u201d (l. 04), \u201cit\u201d (l. 05), and \u201cthem\u201d (l. 06) are referring to, respectively:","provas":[{"id":62503,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1910712,"hashId":"ab49d52f3d21226ef2cc742f68dce879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The highlighted words \u201cwhich\u201d (l. 04), \u201cit\u201d (l. 05), and \u201cthem\u201d (l. 06) are referring to, respectively:<\/p>","resposta":7372874,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Academic writing \u2013 academic writing \u2013 fundamentals of academic writing.","id":7372874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Academic writing \u2013 academic writing \u2013 fundamentals of academic writing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skill \u2013 paper \u2013 fundamentals of academic writing.","id":7372875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skill \u2013 paper \u2013 fundamentals of academic writing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paper \u2013 academic writing \u2013 a lot of students just starting college.","id":7372876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paper \u2013 academic writing \u2013 a lot of students just starting college.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Academic writing \u2013 paper \u2013 piece by piece.","id":7372877,"corpo":"<p>Academic writing \u2013 paper \u2013 piece by piece.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Skill \u2013 skill \u2013 academic writing.","id":7372878,"corpo":"<p>Skill \u2013 skill \u2013 academic writing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. What Is Academic? Lindsay Kramer\t01 You learn a lot in college, and not all of it can be found in the course catalog. A lot of the02 skills you acquire you find yourself having to master on your own: managing your time,03 researching efficiently, and making ramen noodles in a coffee pot. Another skill you need to04 master is academic writing, wich isn\u2019t like other types of paper; it\u2019s formal, it\u2019s objective, and05 for a lot of students just starting college, it can be daunting. But once you break down the06 fundamentals of academic writing and examine them piece by piece, you\u2019ll see they\u2019re nothing07 to be afraid of.\t08 Perhaps the most prominent characteristic of academic writing is the emphasis on09 adhering to a style guide. In most cases, you\u2019ll lose credit if you don\u2019t. Beyond that, there\u2019s the10 use of formal language, focusing on clarity and conciseness. Many writers confuse formal with11 flowery, but formal language uses the most accurate, non-colloquial terminology available to12 communicate the author\u2019s points. Overall, clarity and conciseness are your main goals.\t13 When it comes to grammar, academic writing is prescriptive. By that, we mean there are14 specific grammar and style rules that you must follow. These rules come from two sources: the15 style guide for the piece you\u2019re working on, and generally established conventions for academic16 writing. Your paper also needs to be formatted according to the style guide for your assignment.17 Formatting includes how you number your pages, what\u2019s included in your header and footer, how18 the contents of your cover page are ordered, and how your citations and references are19 formatted.\t20 Think of an academic paper as a formal event. Therefore, your writing needs to show up21 \u201cdressed appropriately.\u201d If the language you use with your friends ___ shorts and sandals, and22 the language you use with your professor ___ khakis and a polo, the language in your academic23 writing needs ___ a tuxedo.Adapted from: grammarly.com\/blog\/academic-writing\/","id":476662,"enunciado":"<p><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>What Is Academic? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lindsay Kramer<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t01 You learn a lot in college, and not all of it can be found in the course catalog. A lot of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 skills you acquire you find yourself having to master on your own: managing your time,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 researching efficiently, and making ramen noodles in a coffee pot. Another skill you need to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 master is academic writing, <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">wich<\/span> isn\u2019t like other types of paper; it\u2019s formal, it\u2019s objective, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 for a lot of students just starting college, <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">it<\/span> can be <strong>daunting<\/strong>. But once you break down the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 fundamentals of academic writing and examine <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(217, 217, 217);\">them<\/span> piece by piece, you\u2019ll see they\u2019re nothing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 to be afraid of.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t08 Perhaps the most prominent characteristic of academic writing is the emphasis on<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 adhering to a style guide. In most cases, you\u2019ll lose credit if you don\u2019t. Beyond that, there\u2019s the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 use of formal language, focusing on clarity and conciseness. Many writers confuse formal with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 flowery, but formal language uses the most accurate, non-colloquial terminology available to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 communicate the author\u2019s points. Overall, clarity and conciseness are your main goals.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t13 When it comes to grammar, academic writing is prescriptive. By that, we mean there are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 specific grammar and style rules that you must follow. These rules come from two sources: the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 style guide for the piece you\u2019re working on, and generally established conventions for academic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 writing. Your paper also needs to be formatted according to the style guide for your assignment.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Formatting includes how you number your pages, what\u2019s included in your header and footer, how<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 the contents of your cover page are ordered, and how your citations and references are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 formatted.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t20 Think of an academic paper as a formal event. Therefore, your writing needs to show up<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u201cdressed appropriately.\u201d If the language you use with your friends ___ shorts and sandals, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 the language you use with your professor ___ khakis and a polo, the language in your academic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 writing needs ___ a tuxedo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: grammarly.com\/blog\/academic-writing\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea entre a curva y = 2\u2212x2\u200b e o eixo \ud835\udc65 no primeiro quadrante vale:","provas":[{"id":62501,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-professor-anos-finais-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1910740,"hashId":"88093005f6f2869f4cf927325e0ad23c","enunciado":"<p>A \u00e1rea entre a curva <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\ \\sqrt{2-x^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.126611em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.913389em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87339em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.126611em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e o eixo \ud835\udc65 no primeiro quadrante vale:<\/p>","resposta":7372977,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udf0b\/8","id":7372975,"corpo":"<p>\ud835\udf0b\/8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udf0b\/4","id":7372976,"corpo":"<p>\ud835\udf0b\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udf0b\/2","id":7372977,"corpo":"<p>\ud835\udf0b\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udf0b","id":7372978,"corpo":"<p>\ud835\udf0b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\ud835\udf0b","id":7372979,"corpo":"<p>2\ud835\udf0b<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408913,"slug":"matematica-areas-de-poligonos-convexos"}],"slug":"matematica\/1910740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a onda T, observada no eletrocardiograma, considere a alternativa que descreve, corretamente, sua forma: ","provas":[{"id":62570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-cardiologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cardiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1910783,"hashId":"b5799d9ccb9aaaa0d77db7695f4d7250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a onda T, observada no eletrocardiograma, considere a alternativa que descreve, corretamente, sua forma: <\/p>","resposta":7373158,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arredondada principalmente em D2. ","id":7373156,"corpo":"<p>Arredondada principalmente em D2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 vari\u00e1vel, principalmente, no plano frontal, devido \u00e0s rota\u00e7\u00f5es. ","id":7373157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 vari\u00e1vel, principalmente, no plano frontal, devido \u00e0s rota\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim\u00e9trica com ramo ascendente mais lento. ","id":7373158,"corpo":"<p>Assim\u00e9trica com ramo ascendente mais lento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" No plano horizontal, tende a crescer de V1 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s precordiais esquerdas. ","id":7373159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No plano horizontal, tende a crescer de V1 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s precordiais esquerdas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de press\u00e3o arterial (PA) na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia s\u00e3o os melhores preditores dos valores de PA na idade adulta. Sobre a hipertens\u00e3o arterial na crian\u00e7a e no adolescente \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":62570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-cardiologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cardiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1910787,"hashId":"7c3c86f63fc4d7ff29e60144da8c4eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores de press\u00e3o arterial (PA) na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia s\u00e3o os melhores preditores dos valores de PA na idade adulta. Sobre a hipertens\u00e3o arterial na crian\u00e7a e no adolescente \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":7373175,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto maior a crian\u00e7a e mais elevado o valor da medida de PA, maior a chance de se tratar de hipertens\u00e3o de causa secund\u00e1ria. ","id":7373175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a crian\u00e7a e mais elevado o valor da medida de PA, maior a chance de se tratar de hipertens\u00e3o de causa secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Na aferi\u00e7\u00e3o da PA recomenda-se a escolha de manguito cuja bolsa infl\u00e1vel apresente largura aproximadamente equivalente a 40% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o, e comprimento da de aproximadamente 90% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o para evitar que o valor da medida seja superestimado. ","id":7373176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na aferi\u00e7\u00e3o da PA recomenda-se a escolha de manguito cuja bolsa infl\u00e1vel apresente largura aproximadamente equivalente a 40% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o, e comprimento da de aproximadamente 90% da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o para evitar que o valor da medida seja superestimado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na maioria dos pacientes de at\u00e9 10 anos de idade, pode-se identificar uma causa para o desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial, em geral associada \u00e0 doen\u00e7a renal. ","id":7373177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos pacientes de at\u00e9 10 anos de idade, pode-se identificar uma causa para o desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial, em geral associada \u00e0 doen\u00e7a renal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento da preval\u00eancia de obesidade na crian\u00e7a e no adolescente deslocou a manifesta\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o prim\u00e1ria, associada \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica, tradicionalmente encontrada no adulto, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica. ","id":7373178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da preval\u00eancia de obesidade na crian\u00e7a e no adolescente deslocou a manifesta\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o prim\u00e1ria, associada \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica, tradicionalmente encontrada no adulto, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de diretrizes estrat\u00e9gicas juntamente com a avalia\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios futuros para a organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o vinculadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa de","provas":[{"id":62325,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-departamento-pessoal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":1904069,"hashId":"a794b7457adbccc8d82c871649deb8f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de diretrizes estrat\u00e9gicas juntamente com a avalia\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios futuros para a organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o vinculadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa de<\/p>","resposta":7344303,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle.","id":7344301,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":7344302,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":7344303,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":7344304,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7344305,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1904069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional se comp\u00f5e de v\u00e1rios elementos importantes, sendo um deles a amplitude de controle que \u00e9 caracterizada como","provas":[{"id":62325,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-departamento-pessoal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":1904071,"hashId":"3dd27a35dbf45a076fd20eb19cf315d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional se comp\u00f5e de v\u00e1rios elementos importantes, sendo um deles a amplitude de controle que \u00e9 caracterizada como<\/p>","resposta":7344314,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a linha de autoridade formal, a diversifica\u00e7\u00e3o vertical, em uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":7344310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linha de autoridade formal, a diversifica\u00e7\u00e3o vertical, em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a especifica\u00e7\u00e3o de atividades individuais ou de grupos em toda a organiza\u00e7\u00e3o.","id":7344311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a especifica\u00e7\u00e3o de atividades individuais ou de grupos em toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o das atividades em pequenas e simples, para permitir a especializa\u00e7\u00e3o.","id":7344312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a divis\u00e3o das atividades em pequenas e simples, para permitir a especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o agrupamento de tarefas, atividades e pessoas em unidades organizacionais.","id":7344313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agrupamento de tarefas, atividades e pessoas em unidades organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de funcion\u00e1rios que um chefe consegue gerenciar com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.","id":7344314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de funcion\u00e1rios que um chefe consegue gerenciar com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Amplitude de controle","oab":false,"nome":"Amplitude de controle","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417231,"slug":"administracao-geral-amplitude-de-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1904071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos instrumentos na gest\u00e3o de projetos \u00e9 uma ferramenta visual que coloca organizadamente quadrantes ocupados com post-its coloridos criando um plano de a\u00e7\u00e3o. Esse instrumento \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":62325,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-departamento-pessoal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":1904085,"hashId":"f03fdc1a8babf9b8bbfacffd259695d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos instrumentos na gest\u00e3o de projetos \u00e9 uma ferramenta visual que coloca organizadamente quadrantes ocupados com <em>post-its<\/em> coloridos criando um plano de a\u00e7\u00e3o. Esse instrumento \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7344378,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PERT.","id":7344374,"corpo":"<p>PERT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kanban.","id":7344375,"corpo":"<p>Kanban.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agile..","id":7344376,"corpo":"<p>Agile..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PMBOK.","id":7344377,"corpo":"<p>PMBOK.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Canvas.","id":7344378,"corpo":"<p>Canvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1904085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, o processo produtivo somente se realiza com a participa\u00e7\u00e3o conjunta de diversos parceiros, cada qual contribuindo com algum recurso. Neste ambiente, a gest\u00e3o de pessoas, do ponto de vista estrat\u00e9gico, deve enfatizar","provas":[{"id":62325,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-departamento-pessoal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":1904095,"hashId":"4353cd09903eec6ff5115fb4e247f2b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, o processo produtivo somente se realiza com a participa\u00e7\u00e3o conjunta de diversos parceiros, cada qual contribuindo com algum recurso. Neste ambiente, a gest\u00e3o de pessoas, do ponto de vista estrat\u00e9gico, deve enfatizar<\/p>","resposta":7344425,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a satisfa\u00e7\u00e3o dos desejos dos colaboradores para que estes se envolvam efetivamente nas suas metas e objetivos espec\u00edficos.","id":7344421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a satisfa\u00e7\u00e3o dos desejos dos colaboradores para que estes se envolvam efetivamente nas suas metas e objetivos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento das atitudes dos funcion\u00e1rios mais adequadas a cada tipo de cargo e fun\u00e7\u00e3o.","id":7344422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento das atitudes dos funcion\u00e1rios mais adequadas a cada tipo de cargo e fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento das qualidades t\u00e9cnicas dos funcion\u00e1rios mais adequadas a cada tipo de cargo e fun\u00e7\u00e3o.","id":7344423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento das qualidades t\u00e9cnicas dos funcion\u00e1rios mais adequadas a cada tipo de cargo e fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o envolvimento dos colaboradores na defini\u00e7\u00e3o dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o como uma comunidade democr\u00e1tica.","id":7344424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envolvimento dos colaboradores na defini\u00e7\u00e3o dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o como uma comunidade democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento das pessoas como parceiros da organiza\u00e7\u00e3o para atingir os objetivos organizacionais.","id":7344425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento das pessoas como parceiros da organiza\u00e7\u00e3o para atingir os objetivos organizacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1904095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a Uni\u00e3o tivesse que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os de determinados medicamentos em fun\u00e7\u00e3o da Pandemia de Covid-19, estaria sujeita a","provas":[{"id":62385,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1904107,"hashId":"bd3cf9835db717efa880b0c569067b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a Uni\u00e3o tivesse que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os de determinados medicamentos em fun\u00e7\u00e3o da Pandemia de Covid-19, estaria sujeita a<\/p>","resposta":7344480,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia.","id":7344477,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7o.","id":7344478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite.","id":7344479,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":7344480,"corpo":"<p>dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":7344481,"corpo":"<p>inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1904107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos Contratos Administrativos, uma de suas caracter\u00edsticas \u00e9 a da supremacia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre o particular. Isso se revela por meio","provas":[{"id":62325,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-departamento-pessoal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":1904128,"hashId":"c798342943ab069c4888b73339622ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos Contratos Administrativos, uma de suas caracter\u00edsticas \u00e9 a da supremacia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre o particular. Isso se revela por meio<\/p>","resposta":7344572,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da penalidade ao desvio de poder.","id":7344569,"corpo":"<p>da penalidade ao desvio de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos elementos compensat\u00f3rios.","id":7344570,"corpo":"<p>dos elementos compensat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da formalidade que os caracterizam.","id":7344571,"corpo":"<p>da formalidade que os caracterizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das cl\u00e1usulas exorbitantes.","id":7344572,"corpo":"<p>das cl\u00e1usulas exorbitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da legalidade por meio da qual se comportam.","id":7344573,"corpo":"<p>da legalidade por meio da qual se comportam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422198,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422305,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":"direito-administrativo\/1904128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, endossada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, recomenda aleitamento materno por dois anos ou mais, sendo exclusivo nos primeiros seis meses. N\u00e3o h\u00e1 vantagens em se iniciar os alimentos complementares antes dos seis meses, podendo, inclusive, haver preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a. Com base no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23 \u2013 Sa\u00fade da crian\u00e7a: aleitamento materno e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto a preju\u00edzos associados \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o precoce de outros alimentos. ( ) Maior n\u00famero de epis\u00f3dios de diarreia. ( ) Maior n\u00famero de hospitaliza\u00e7\u00f5es por doen\u00e7a respirat\u00f3ria. ( ) Menor efic\u00e1cia da amamenta\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo anticoncepcional. ( ) Menor dura\u00e7\u00e3o do aleitamento materno. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62370,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1904132,"hashId":"0295661184993674674a5598363db939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, endossada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, recomenda aleitamento materno por dois anos ou mais, sendo exclusivo nos primeiros seis meses. N\u00e3o h\u00e1 vantagens em se iniciar os alimentos complementares antes dos seis meses, podendo, inclusive, haver preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a. Com base no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23 \u2013 Sa\u00fade da crian\u00e7a: aleitamento materno e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto a preju\u00edzos associados \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o precoce de outros alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Maior n\u00famero de epis\u00f3dios de diarreia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Maior n\u00famero de hospitaliza\u00e7\u00f5es por doen\u00e7a respirat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menor efic\u00e1cia da amamenta\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo anticoncepcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Menor dura\u00e7\u00e3o do aleitamento materno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7344589,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":7344586,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":7344587,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":7344588,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":7344589,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, trabalhos em grupo e consulta de enfermagem com indiv\u00edduos hipertensos, o enfermeiro deve estar ciente de que estudos recentes relacionados ao tratamento n\u00e3o medicamentoso para controle da press\u00e3o arterial mostram, entre outros aspectos:I.dietas que preconizam o aumento no consumo de frutas, hortali\u00e7as, latic\u00ednios com baixo teor de gordura e cereais integrais, al\u00e9m de consumo moderado de oleaginosas e redu\u00e7\u00e3o no consumo de gorduras, doces e bebidas com a\u00e7\u00facar e carnes vermelhas, (tipo Dietary Approaches to Stop Hypertension \u2013 DASH e semelhantes), devem ser prescritas e incentivadas;II.o consumo de s\u00f3dio deve ser restrito a 2 g\/dia, com substitui\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio por cloreto de pot\u00e1ssio, se n\u00e3o existirem restri\u00e7\u00f5es;III.realizar, pelo menos, 150 minutos por semana de atividade f\u00edsica moderada. Deve ser estimulada ainda a redu\u00e7\u00e3o do comportamento sedent\u00e1rio, levantando-se por 5 minutos a cada 30 minutos sentado;IV.o peso corporal deve ser controlado para a manuten\u00e7\u00e3o de IMC &lt; 28 kg\/m2.Est\u00e1 correto o apresentado em","provas":[{"id":62390,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1904806,"hashId":"edb310ab6674bbc2c8bce8c29ba4a0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, trabalhos em grupo e consulta de enfermagem com indiv\u00edduos hipertensos, o enfermeiro deve estar ciente de que estudos recentes relacionados ao tratamento n\u00e3o medicamentoso para controle da press\u00e3o arterial mostram, entre outros aspectos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"517\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hjr0\"><td data-row=\"row-hjr0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hjr0\" data-cell=\"cell-m0mw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I.<\/p><\/td><td data-row=\"row-hjr0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hjr0\" data-cell=\"cell-16x6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">dietas que preconizam o aumento no consumo de frutas, hortali\u00e7as, latic\u00ednios com baixo teor de gordura e cereais integrais, al\u00e9m de consumo moderado de oleaginosas e redu\u00e7\u00e3o no consumo de gorduras, doces e bebidas com a\u00e7\u00facar e carnes vermelhas, (tipo <em>Dietary Approaches to Stop Hypertension<\/em> \u2013 DASH e semelhantes), devem ser prescritas e incentivadas;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-za1u\"><td data-row=\"row-za1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za1u\" data-cell=\"cell-z66l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II.<\/p><\/td><td data-row=\"row-za1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za1u\" data-cell=\"cell-a7kx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">o consumo de s\u00f3dio deve ser restrito a 2 g\/dia, com substitui\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio por cloreto de pot\u00e1ssio, se n\u00e3o existirem restri\u00e7\u00f5es;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-30pz\"><td data-row=\"row-30pz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30pz\" data-cell=\"cell-7spz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III.<\/p><\/td><td data-row=\"row-30pz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30pz\" data-cell=\"cell-rhn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">realizar, pelo menos, 150 minutos por semana de atividade f\u00edsica moderada. Deve ser estimulada ainda a redu\u00e7\u00e3o do comportamento sedent\u00e1rio, levantando-se por 5 minutos a cada 30 minutos sentado;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kqaa\"><td data-row=\"row-kqaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqaa\" data-cell=\"cell-6n0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV.<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqaa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqaa\" data-cell=\"cell-9222\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">o peso corporal deve ser controlado para a manuten\u00e7\u00e3o de IMC &lt; 28 kg\/m<sup>2<\/sup>.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o apresentado em<\/p>","resposta":7347170,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":7347169,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":7347170,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7347171,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7347172,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7347173,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1904806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge abaixo:Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras aplic\u00e1veis aos ciclistas, conforme consta em diversos Manuais de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito. ( ) Onde n\u00e3o existir ciclovia, o ciclista deve transitar na pista de rolamento, em seu bordo esquerdo, e no mesmo sentido do fluxo de ve\u00edculos. ( ) A autoridade de tr\u00e2nsito pode autorizar a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas em sentido contr\u00e1rio ao do fluxo dos ve\u00edculos, desde que em trecho dotado de ciclofaixa. ( ) Os ve\u00edculos motorizados t\u00eam prefer\u00eancia sobre as bicicletas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62402,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-monitor-area-onibus-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1904959,"hashId":"5478b11d06ae669c0445a82fc013e69a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62402\/questao\/1904959-20210915084004000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras aplic\u00e1veis aos ciclistas, conforme consta em diversos Manuais de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Onde n\u00e3o existir ciclovia, o ciclista deve transitar na pista de rolamento, em seu bordo esquerdo, e no mesmo sentido do fluxo de ve\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A autoridade de tr\u00e2nsito pode autorizar a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas em sentido contr\u00e1rio ao do fluxo dos ve\u00edculos, desde que em trecho dotado de ciclofaixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os ve\u00edculos motorizados t\u00eam prefer\u00eancia sobre as bicicletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7347728,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7347727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7347728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7347729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7347730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas) pode ser definido como um sistema p\u00fablico que organiza os servi\u00e7os socioassistenciais brasileiros que, de maneira descentralizada, articula os esfor\u00e7os e recursos em todos os n\u00edveis governamentais para desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). A integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social demanda a atua\u00e7\u00e3o efetiva dos munic\u00edpios, conforme regulamentado na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social. Assim sendo, com base na lei anteriormente citada, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o municipal com rela\u00e7\u00e3o a assist\u00eancia social.","provas":[{"id":62235,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-advogado-gabarito-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1901557,"hashId":"7b21d9909f6588d5cd92c2c0c5fa74a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas) pode ser definido como um sistema p\u00fablico que organiza os servi\u00e7os socioassistenciais brasileiros que, de maneira descentralizada, articula os esfor\u00e7os e recursos em todos os n\u00edveis governamentais para desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). A integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social demanda a atua\u00e7\u00e3o efetiva dos munic\u00edpios, conforme regulamentado na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social. Assim sendo, com base na lei anteriormente citada, assinale a alternativa correta sobre a situa\u00e7\u00e3o municipal com rela\u00e7\u00e3o a assist\u00eancia social.<\/p>","resposta":7332881,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o governamental municipal no CNAS far-se-\u00e1 atrav\u00e9s do representante do ente federativo estadual.","id":7332877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o governamental municipal no CNAS far-se-\u00e1 atrav\u00e9s do representante do ente federativo estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o ao Suas de entidades de assist\u00eancia social n\u00e3o possui como requisito taxativo de reconhecimento a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, podendo esta ser feita posteriormente, para fins de adequa\u00e7\u00e3o.","id":7332878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o ao Suas de entidades de assist\u00eancia social n\u00e3o possui como requisito taxativo de reconhecimento a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, podendo esta ser feita posteriormente, para fins de adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a descentraliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 requisito legal que cons\u00f3rcios municipais para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia social somente devem ser financeiramente apoiados pelo ente federativo estadual se comprovada a hipossufici\u00eancia t\u00e9cnica e financeira da municipalidade.","id":7332879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a descentraliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 requisito legal que cons\u00f3rcios municipais para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia social somente devem ser financeiramente apoiados pelo ente federativo estadual se comprovada a hipossufici\u00eancia t\u00e9cnica e financeira da municipalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos de enfretamento \u00e0 pobreza, de compet\u00eancia municipal, devem ser realizados integralmente por apoio p\u00fablico.","id":7332880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos de enfretamento \u00e0 pobreza, de compet\u00eancia municipal, devem ser realizados integralmente por apoio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para recebimento dos repasses do FNAS, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o aos munic\u00edpios a exist\u00eancia, institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de, dentre outros requisitos, Plano de Assist\u00eancia Social.","id":7332881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para recebimento dos repasses do FNAS, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o aos munic\u00edpios a exist\u00eancia, institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de, dentre outros requisitos, Plano de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que apresenta um sentido conotativo:","provas":[{"id":63597,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Secret\u00e1ria Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1940952,"hashId":"754d837d863e69bdfc4f17ce6641321f","enunciado":"<p>Assinale a frase que apresenta um sentido conotativo:<\/p>","resposta":7507346,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cChorou intensamente at\u00e9 dormir\u201d;","id":7507343,"corpo":"<p>\u201cChorou intensamente at\u00e9 dormir\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO sujeito que assaltou a loja estava mascarado\u201d; ","id":7507344,"corpo":"<p>\u201cO sujeito que assaltou a loja estava mascarado\u201d; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO nadador brasileiro ganhou medalha de ouro\u201d ","id":7507345,"corpo":"<p>\u201cO nadador brasileiro ganhou medalha de ouro\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEle foi muito doce e atencioso comigo\u201d ","id":7507346,"corpo":"<p>\u201cEle foi muito doce e atencioso comigo\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoNhenhenh\u00e9n - Conversa intermin\u00e1vel, mon\u00f3tona. Vem do tupi nheem, falar. Quando os portugueses chegaram ao Brasil, os nativos, que aqui estavam j\u00e1 havia s\u00e9culos, n\u00e3o entenderam patavina da estranha fala\u00e7\u00e3o daqueles lusitanos barbudos e emplumados que desceram de barcos t\u00e3o enormes, t\u00e3o esquisitos. Deu-se um di\u00e1logo de verdadeiro nhenhenh\u00e9m dos dois lados, ningu\u00e9m se entendia, todos perplexos. Nos dias atuais, essa antiga express\u00e3o dos silv\u00edcolas ainda permanece viv\u00edssima. Na palavra de certos demagogos e em arengas para plen\u00e1rios sonolentos, por exemplo: (COTRIM, M\u00e1rcio. O Pulo do Gato 2. S\u00e3o Paulo: Gera\u00e7\u00e3o Editorial, 2009. p. 25) ","id":480382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nhenhenh\u00e9n<\/strong> - Conversa intermin\u00e1vel, mon\u00f3tona. Vem do tupi <strong><em>nheem<\/em><\/strong>, falar. Quando os portugueses chegaram ao Brasil, os nativos, que aqui estavam j\u00e1 havia s\u00e9culos, n\u00e3o entenderam patavina da estranha fala\u00e7\u00e3o daqueles lusitanos barbudos e emplumados que desceram de barcos t\u00e3o enormes, t\u00e3o esquisitos. Deu-se um di\u00e1logo de verdadeiro <strong><em>nhenhenh\u00e9m <\/em><\/strong>dos dois lados, ningu\u00e9m se entendia, todos perplexos. Nos dias atuais, essa antiga express\u00e3o dos silv\u00edcolas ainda permanece viv\u00edssima. Na palavra de certos demagogos e em arengas para plen\u00e1rios sonolentos, por exemplo: (COTRIM, M\u00e1rcio. O <em>Pulo do Gato 2.<\/em> S\u00e3o Paulo: Gera\u00e7\u00e3o Editorial, 2009. p. 25) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura TCP\/IP de protocolos, o gerenciamento da rede pode ser realizado por meio do uso do protocolo SNMP, pertencente \u00e0 camada: ","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1963147,"hashId":"ac92204cf52bf582432cd0c5f8ed9f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura TCP\/IP de protocolos, o gerenciamento da rede pode ser realizado por meio do uso do protocolo SNMP, pertencente \u00e0 camada: <\/p>","resposta":7606924,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o","id":7606924,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede","id":7606925,"corpo":"<p>Rede<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro suspens\u00e3o","id":7606926,"corpo":"<p>Micro suspens\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enlace","id":7606927,"corpo":"<p>Enlace<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o","id":7606928,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419989,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429371,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429386,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429388,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o comando para alterar o diret\u00f3rio corrente no prompt de comando do Windows e no terminal do Linux: ","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1963149,"hashId":"f6b77ae56bd5a7c28fc7ac523284654d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o comando para alterar o diret\u00f3rio corrente no <em>prompt <\/em>de comando do Windows e no terminal do Linux: <\/p>","resposta":7606935,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"md","id":7606934,"corpo":"<p>md<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cd","id":7606935,"corpo":"<p>cd<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ls","id":7606936,"corpo":"<p>ls<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mp","id":7606937,"corpo":"<p>mp<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hu","id":7606938,"corpo":"<p>hu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um software projetado para o ambiente Linux:","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1963170,"hashId":"6261235d3a40fedeea4afc39ec5ca703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um software projetado para o ambiente Linux:<\/p>","resposta":7607043,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Android","id":7607039,"corpo":"<p>Android<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Past Off","id":7607040,"corpo":"<p>Past Off<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IOS","id":7607041,"corpo":"<p>IOS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows FD","id":7607042,"corpo":"<p>Windows FD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LibreOffice","id":7607043,"corpo":"<p>LibreOffice<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o recurso que proporciona a maior capacidade de armazenamento de arquivo:","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1963172,"hashId":"5d893f40a69be8d6bc8609dcb854337f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o recurso que proporciona a maior capacidade de armazenamento de arquivo:<\/p>","resposta":7607052,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processador QuadCore 64 bits","id":7607049,"corpo":"<p>Processador QuadCore 64 bits<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 MB de mem\u00f3ria de v\u00eddeo","id":7607050,"corpo":"<p>2 MB de mem\u00f3ria de v\u00eddeo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conex\u00e3o internet de 10 Mbps","id":7607051,"corpo":"<p>Conex\u00e3o internet de 10 Mbps<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 TB de disco r\u00edgido do tipo SSD","id":7607052,"corpo":"<p>1 TB de disco r\u00edgido do tipo SSD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 GB de mem\u00f3ria RAM","id":7607053,"corpo":"<p>16 GB de mem\u00f3ria RAM<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","oab":false,"nome":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419816,"slug":"informatica-disco-de-estado-solido-ssd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a broncodisplasia pulmonar (DBP), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":63238,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1932889,"hashId":"951994a782e677c2ff30e22a93769b0c","enunciado":"<p>Sobre a broncodisplasia pulmonar (DBP), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7470701,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre hiperaera\u00e7\u00e3o, com \u00e1reas de atelectasias e bolhas na radiografia, frequentemente com c\u00e2nula traqueal, sem derrame pleural.","id":7470701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre hiperaera\u00e7\u00e3o, com \u00e1reas de atelectasias e bolhas na radiografia, frequentemente com c\u00e2nula traqueal, sem derrame pleural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de DBP no per\u00edodo neonatal imediato indica insufici\u00eancia respirat\u00f3ria precoce.","id":7470702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de DBP no per\u00edodo neonatal imediato indica insufici\u00eancia respirat\u00f3ria precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida por desconforto respirat\u00f3rio e depend\u00eancia de oxig\u00eanio por mais de 2 meses.","id":7470703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 definida por desconforto respirat\u00f3rio e depend\u00eancia de oxig\u00eanio por mais de 2 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorre no RN a termo.","id":7470704,"corpo":"<p>n\u00e3o ocorre no RN a termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos casos leves, pode haver cardiomegalia, hepatomegalia e edema pulmonar.","id":7470705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos leves, pode haver cardiomegalia, hepatomegalia e edema pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual(ais) \u00e9(s\u00e3o) a(s) caracter\u00edstica(s) mais frequente(s) dos hamartomas mam\u00e1rios?","provas":[{"id":63238,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1932961,"hashId":"a61e334d4a25fd5e52daaf8c17afb628","enunciado":"<p>Qual(ais) \u00e9(s\u00e3o) a(s) caracter\u00edstica(s) mais frequente(s) dos hamartomas mam\u00e1rios?<\/p>","resposta":7471010,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa de limites indefinidos e infiltrativa, com densidade vari\u00e1vel conforme o conte\u00fado de gordura.","id":7471008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa de limites indefinidos e infiltrativa, com densidade vari\u00e1vel conforme o conte\u00fado de gordura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massa de margem irregular, infiltrativa, com microcalcifica\u00e7\u00f5es no seu interior, do tipo vermiforme.","id":7471009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa de margem irregular, infiltrativa, com microcalcifica\u00e7\u00f5es no seu interior, do tipo vermiforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor composto por tecidos adiposo e fibroso, circundado por c\u00e1psula fina.","id":7471010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor composto por tecidos adiposo e fibroso, circundado por c\u00e1psula fina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa s\u00f3lida de alta densidade, com dilata\u00e7\u00e3o dos dutos no seu interior.","id":7471011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa s\u00f3lida de alta densidade, com dilata\u00e7\u00e3o dos dutos no seu interior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Massas pequenas e m\u00faltiplas, com densidade heter\u00f3gena e calcifica\u00e7\u00f5es t\u00edpicas no seu interior.","id":7471012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massas pequenas e m\u00faltiplas, com densidade heter\u00f3gena e calcifica\u00e7\u00f5es t\u00edpicas no seu interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Recreador","id":5533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo e assinale a alternativa CORRETA:I)\u201c E t\u00e3o afiadas\u201dII)\u201cE depois tem outro c\u00e9u\u201d","provas":[{"id":63369,"cargo":{"descricao":"Recreador","id":5533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-recreador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Recreador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1935149,"hashId":"68968dad1bf4faf5e63039811b1be470","enunciado":"<p>Analise as frases abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p>I)\u201c E t\u00e3o afiadas\u201d<\/p><p>II)\u201cE depois tem outro c\u00e9u\u201d<\/p>","resposta":7480514,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo nasal, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um hiato.","id":7480513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo nasal, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um hiato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo nasal, e afiadas hiato e na frase II outro \u00e9 um ditongo oral.","id":7480514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo nasal, e afiadas hiato e na frase II outro \u00e9 um ditongo oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo oral, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um ditongo nasal.","id":7480515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase I t\u00e3o \u00e9 um ditongo oral, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um ditongo nasal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na frase I t\u00e3o \u00e9 um hiato, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um ditongo nasal.","id":7480516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase I t\u00e3o \u00e9 um hiato, e afiadas ditongo oral e na frase II outro \u00e9 um ditongo nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 6 a 8.Maracatu At\u00f4micoAtr\u00e1s do arranha-c\u00e9uTem o c\u00e9u, tem o c\u00e9uE depois tem outro c\u00e9uSem estrelasEm cima do guarda-chuvaTem a chuva, tem a chuvaQue tem gotas t\u00e3o lindasQue at\u00e9 d\u00e1 vontadeDe com\u00ea-lasNo meio da couve-florTem a flor, tem a florQue al\u00e9m de ser uma florTem saborDentro do porta-luvaTem a luva, tem a luvaQue algu\u00e9m de unhas negrasE t\u00e3o afiadasSe esqueceu de por [...]Reda\u00e7\u00e3o adaptada: Nelson Jacobina \/ Henrique George Mautner","id":479713,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 6 a 8.<\/p><p><br><\/p><p>Maracatu At\u00f4mico<\/p><p>Atr\u00e1s do arranha-c\u00e9u<\/p><p>Tem o c\u00e9u, tem o c\u00e9u<\/p><p>E depois tem outro c\u00e9u<\/p><p>Sem estrelas<\/p><p>Em cima do guarda-chuva<\/p><p>Tem a chuva, tem a chuva<\/p><p>Que tem gotas t\u00e3o lindas<\/p><p>Que at\u00e9 d\u00e1 vontade<\/p><p>De com\u00ea-las<\/p><p><br><\/p><p>No meio da couve-flor<\/p><p>Tem a flor, tem a flor<\/p><p>Que al\u00e9m de ser uma flor<\/p><p>Tem sabor<\/p><p>Dentro do porta-luva<\/p><p>Tem a luva, tem a luva<\/p><p>Que algu\u00e9m de unhas negras<\/p><p>E t\u00e3o afiadas<\/p><p>Se esqueceu de por [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Reda\u00e7\u00e3o adaptada: Nelson Jacobina \/ Henrique George Mautner<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Recreador","id":5533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o contexto abaixo e assinale a alternativa CORRETA :\u201c Dois pedreiros estavam construindo uma parede com tijolos, quando foram interrompidos por um \u201cpassante\u201d, que perguntou ao primeiro:\u201d","provas":[{"id":63369,"cargo":{"descricao":"Recreador","id":5533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-recreador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Recreador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1935150,"hashId":"590fb4159cffec71d4ebe296f0433f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o contexto abaixo e assinale a alternativa CORRETA :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c Dois pedreiros estavam construindo uma parede com tijolos, quando foram interrompidos por um \u201cpassante\u201d, que perguntou ao primeiro:\u201d<\/p>","resposta":7480517,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo passante no contexto significa um transeunte.","id":7480517,"corpo":"<p>O termo passante no contexto significa um transeunte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo passante no contexto significa uma pessoa observadora.","id":7480518,"corpo":"<p>O termo passante no contexto significa uma pessoa observadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo passante no contexto significa um pagante.","id":7480519,"corpo":"<p>O termo passante no contexto significa um pagante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo passante no contexto significa ficar concentrado.","id":7480520,"corpo":"<p>O termo passante no contexto significa ficar concentrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 9 e 10.Os dois pedreirosDois pedreiros estavam construindo uma parede com tijolos, quando foram interrompidos por um \u201cpassante\u201d, que perguntou ao primeiro:\u201cO que voc\u00ea est\u00e1 fazendo?\u201dO pedreiro respondeu:\u201cLevantando uma parede, ora!\u201dO mesmo \u201cpassante\u201d perguntou ao segundo pedreiro, que estava bem mais adiantado no seu trabalho:\u201cE voc\u00ea, o que est\u00e1 fazendo?\u201dO segundo pedreiro, diferentemente do primeiro, respondeu:\u201cConstruindo uma catedral.\u201dAutor Desconhecido","id":479714,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 9 e 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Os dois pedreiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois pedreiros estavam construindo uma parede com tijolos, quando foram interrompidos por um \u201cpassante\u201d, que perguntou ao primeiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que voc\u00ea est\u00e1 fazendo?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pedreiro respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLevantando uma parede, ora!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mesmo \u201cpassante\u201d perguntou ao segundo pedreiro, que estava bem mais adiantado no seu trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cE voc\u00ea, o que est\u00e1 fazendo?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo pedreiro, diferentemente do primeiro, respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConstruindo uma catedral.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor Desconhecido<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Recreador","id":5533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontre um n\u00famero cujo triplo multiplicado por 8 \u00e9 igual a 1368 . Esse n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":63369,"cargo":{"descricao":"Recreador","id":5533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-recreador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Recreador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1935156,"hashId":"ec770c4fcce3c98edc86eed339326443","enunciado":"<p>Encontre um n\u00famero cujo triplo multiplicado por 8 \u00e9 igual a 1368 . Esse n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":7480542,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"356.","id":7480541,"corpo":"<p>356.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"57.","id":7480542,"corpo":"<p>57.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"243.","id":7480543,"corpo":"<p>243.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"69.","id":7480544,"corpo":"<p>69.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente fez tratamento de leucemia e agora est\u00e1 com dor nos joelhos. A resson\u00e2ncia dos joelhos demonstra: O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":63238,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1932981,"hashId":"6c44119060358a373e393b0b8e9a740b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente fez tratamento de leucemia e agora est\u00e1 com dor nos joelhos. A resson\u00e2ncia dos joelhos demonstra: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63238\/questao\/1932981-20210928113353000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"368\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7471088,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo tumor.","id":7471086,"corpo":"<p>segundo tumor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometimento local tumoral.","id":7471087,"corpo":"<p>comprometimento local tumoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necrose avascular.","id":7471088,"corpo":"<p>necrose avascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1stases.","id":7471089,"corpo":"<p>met\u00e1stases.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osteomas.","id":7471090,"corpo":"<p>osteomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria mais comum no par\u00eanquima cerebral em pacientes imunocomprometidos \u00e9 por:","provas":[{"id":63238,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1932984,"hashId":"bf3a471cd078de0273b602e9ccbddc88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria mais comum no par\u00eanquima cerebral em pacientes imunocomprometidos \u00e9 por:<\/p>","resposta":7471104,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paragonim\u00edase.","id":7471101,"corpo":"<p>paragonim\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ameb\u00edase.","id":7471102,"corpo":"<p>ameb\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspergilose.","id":7471103,"corpo":"<p>aspergilose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toxoplasmose.","id":7471104,"corpo":"<p>toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equinococose.","id":7471105,"corpo":"<p>equinococose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as transmitidas por alimentos s\u00e3o importantes causas de morbidade e mortalidade em todo o mundo, assim, torna-se fundamental o conhecimento dos agentes causadores, a fim de prevenir a ocorr\u00eancia das mesmas. Alguns microrganismos s\u00e3o capazes de formar esporos, quando as condi\u00e7\u00f5es do meio est\u00e3o desfavor\u00e1veis a sua sobreviv\u00eancia, ficando assim mais resistentes aos m\u00e9todos de processamento dos alimentos. Entre os microrganismos formadores de esporos, \u00e9 correto citar:","provas":[{"id":62827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp-2021-gl-consultoria-auxiliar-de-inspecao-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"GL Consultoria - Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio - Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918535,"hashId":"b2bb35f95003d49c72bcdb216dcd4238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as transmitidas por alimentos s\u00e3o importantes causas de morbidade e mortalidade em todo o mundo, assim, torna-se fundamental o conhecimento dos agentes causadores, a fim de prevenir a ocorr\u00eancia das mesmas. Alguns microrganismos s\u00e3o capazes de formar esporos, quando as condi\u00e7\u00f5es do meio est\u00e3o desfavor\u00e1veis a sua sobreviv\u00eancia, ficando assim mais resistentes aos m\u00e9todos de processamento dos alimentos. Entre os microrganismos formadores de esporos, \u00e9 correto citar:<\/p>","resposta":7407985,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus. ","id":7407985,"corpo":"<p><em>Bacillus cereus. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campylobacter jejuni. ","id":7407986,"corpo":"<p><em>Campylobacter jejuni. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":7407987,"corpo":"<p>Salmonella spp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":7407988,"corpo":"<p>Staphylococcus aureus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha as palavras escritas corretamente. ","provas":[{"id":63505,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-motorista-de-caminhao-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Motorista de Caminh\u00e3o - 2021"},{"id":63498,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-retroescavadeira-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Retroescavadeira - 2021"},{"id":63502,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":63499,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-trator-de-pneu-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Trator de Pneu - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939284,"hashId":"a56575d9a31e6f7e7b493ff34520ae09","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que contenha as palavras escritas corretamente. <\/p>","resposta":7499182,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geladeira, gengiva, jipe.","id":7499182,"corpo":"<p>geladeira, gengiva, jipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gipe, genjiva, agitado.","id":7499183,"corpo":"<p>gipe, genjiva, agitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inge\u00e7\u00e3o, massajem, jipe. ","id":7499184,"corpo":"<p>inge\u00e7\u00e3o, massajem, jipe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gil\u00f3, gente, geito. ","id":7499185,"corpo":"<p>gil\u00f3, gente, geito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PNAISC que foi institu\u00edda pela Portaria n\u00ba. 1130 de 05 de agosto de 2015. Qual o Significado desta sigla? ","provas":[{"id":63594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1941017,"hashId":"cc7d0f0374133d6a831e19abd42f7b28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNAISC que foi institu\u00edda pela Portaria n\u00ba. 1130 de 05 de agosto de 2015. Qual o Significado desta sigla? <\/p>","resposta":7507628,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a ","id":7507626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o de Insalubridade da Sociedade de Cardiologia ","id":7507627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o de Insalubridade da Sociedade de Cardiologia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":7507628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Sa\u00fade Carcer\u00e1ria","id":7507629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade da Sa\u00fade Carcer\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413314,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc-portaria-1-1130-2015"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NOB\/96 Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, editada no ano de 1996 resultado de amplo e participativo processo de discuss\u00e3o, que culminou com a assinatura da Portaria N\u00ba. 2.203, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 6 de novembro de 1996.asdDas Responsabilidades, de quem \u00e9 a responsabilidade pelo financiamento em Sa\u00fade orientada pela NOB\/96?","provas":[{"id":63594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1941032,"hashId":"e10dd2dc75b821e3aa8c45984086b262","enunciado":"<p>A NOB\/96 Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, editada no ano de 1996 resultado de amplo e participativo processo de discuss\u00e3o, que culminou com a assinatura da Portaria N\u00ba. 2.203, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 6 de novembro de 1996.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Das Responsabilidades, de quem \u00e9 a responsabilidade pelo financiamento em Sa\u00fade orientada pela NOB\/96?<\/p>","resposta":7507693,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade das tr\u00eas esferas de governo e cada uma deve assegurar o aporte regular de recursos, ao respectivo fundo de sa\u00fade; ","id":7507693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade das tr\u00eas esferas de governo e cada uma deve assegurar o aporte regular de recursos, ao respectivo fundo de sa\u00fade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do governo estadual e municipal, cada um com as suas particularidades;","id":7507694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do governo estadual e municipal, cada um com as suas particularidades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do Governo Municipal","id":7507695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do Governo Municipal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do Governo Estadual ","id":7507696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade do Governo Estadual <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NOB\u00b4s \/ NOAS","oab":false,"nome":"NOB\u00b4s \/ NOAS","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428277,"slug":"enfermagem-nob-s-noas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a de um teste de ant\u00edgeno e de um teste de anticorpo?","provas":[{"id":63594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1941058,"hashId":"960d7e255678f32adb600fb76fed5b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a diferen\u00e7a de um teste de ant\u00edgeno e de um teste de anticorpo?<\/p>","resposta":7507806,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste de Anticorpos pesquisa de anticorpos IgG e Ig e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o Ant\u00edgeno ","id":7507806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Anticorpos pesquisa de anticorpos IgG e Ig e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o Ant\u00edgeno <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste de Anticorpos pesquisa de Virus Vivos Atenuados e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o Ant\u00edgeno","id":7507807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Anticorpos pesquisa de Virus Vivos Atenuados e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o Ant\u00edgeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de Anticorpos pesquisa de anticorpos IgG e Ig e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o V\u00edrus","id":7507808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Anticorpos pesquisa de anticorpos IgG e Ig e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o V\u00edrus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste de Anticorpos pesquisa de Virus e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o anticorpo","id":7507809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de Anticorpos pesquisa de Virus e o teste de Ant\u00edgenos pesquisa o anticorpo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428294,"slug":"enfermagem-estudos-epidemiologicos"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que estabelece crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da enfermidade, agravo, seu tratamento preconizado, com medicamentos e insumos (se necess\u00e1rio), as posologias e mecanismos de controle cl\u00ednico, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o dos resultados terap\u00eauticos a serem seguidos pelos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, constitui o (a):","provas":[{"id":63595,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1941092,"hashId":"07d8cc1b3f7b2928f4dd94e886502cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que estabelece crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da enfermidade, agravo, seu tratamento preconizado, com medicamentos e insumos (se necess\u00e1rio), as posologias e mecanismos de controle cl\u00ednico, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o dos resultados terap\u00eauticos a serem seguidos pelos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, constitui o (a):<\/p>","resposta":7507964,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica.","id":7507964,"corpo":"<p>Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RENAME.","id":7507965,"corpo":"<p>RENAME.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade.","id":7507966,"corpo":"<p>Mapa da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de gest\u00e3o.","id":7507967,"corpo":"<p>Contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de estoque da farm\u00e1cia municipal consiste num importante par\u00e2metro para o planejamento das compras dos medicamentos e insumos nela dispensados. Sobre os instrumentos de controle de estoque, julgue as afirmativas abaixo: I- O per\u00edodo de requisi\u00e7\u00e3o deve ser igual em qualquer \u00e9poca do ano; II- O ponto de requisi\u00e7\u00e3o de um medicamento ou correlato \u00e9 calculado com base no consumo m\u00e9dico mensal e tempo de reposi\u00e7\u00e3o, avaliando o estoque de seguran\u00e7a e o estoque dispon\u00edvel; III- O consumo m\u00e9dio mensal deve ser calculado apenas em um per\u00edodo m\u00ednimo de 9 meses; IV- O estoque m\u00ednimo de uma farm\u00e1cia \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o o consumo m\u00e9dio mensal e o estoque de seguran\u00e7a;Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:","provas":[{"id":63595,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curiuva","sigla":"Prefeitura","id":4512,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava","descricao":"Prefeitura de Curi\u00fava","sigla":"","oab":false,"id":1240},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Prefeitura de Curi\u00fava - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1941126,"hashId":"711e2dbf34bb7e18810d1cb317cc2b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoque da farm\u00e1cia municipal consiste num importante par\u00e2metro para o planejamento das compras dos medicamentos e insumos nela dispensados. Sobre os instrumentos de controle de estoque, julgue as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O per\u00edodo de requisi\u00e7\u00e3o deve ser igual em qualquer \u00e9poca do ano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O ponto de requisi\u00e7\u00e3o de um medicamento ou correlato \u00e9 calculado com base no consumo m\u00e9dico mensal e tempo de reposi\u00e7\u00e3o, avaliando o estoque de seguran\u00e7a e o estoque dispon\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O consumo m\u00e9dio mensal deve ser calculado apenas em um per\u00edodo m\u00ednimo de 9 meses; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O estoque m\u00ednimo de uma farm\u00e1cia \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o o consumo m\u00e9dio mensal e o estoque de seguran\u00e7a;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":7508118,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7508116,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":7508117,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":7508118,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III e IV","id":7508119,"corpo":"<p> III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre seus diversos usos, palavra MEIO n\u00e3o pode ser usada com sentido de","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935094,"hashId":"644b3429124a74f58292b8e10e805bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entre seus diversos usos, palavra MEIO<\/strong> <strong><u>n\u00e3o pode<\/u> ser usada com sentido de<\/strong><\/p>","resposta":7480274,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensidade","id":7480271,"corpo":"<p>intensidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcialidade","id":7480272,"corpo":"<p>parcialidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o","id":7480273,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completude","id":7480274,"corpo":"<p>completude<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tirinha para as quest\u00f5es 04 e 05Caco Galhardo, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo","id":479702,"enunciado":"<p><strong>Tirinha para as quest\u00f5es 04 e 05<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63361\/grupo-questao\/479702-20210929014853000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"435\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caco Galhardo, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela compreens\u00e3o do poema, pode-se afirmar que ","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935097,"hashId":"f3f10aae09c6a930d1d1efd5e32623b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pela compreens\u00e3o do poema, pode-se afirmar que <\/strong><\/p>","resposta":7480285,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na opini\u00e3o da autora ser escritora \u00e9 um sonho ao alcance de todos","id":7480283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na opini\u00e3o da autora ser escritora \u00e9 um sonho ao alcance de todos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 necess\u00e1rio um dom divino","id":7480284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 necess\u00e1rio um dom divino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 necess\u00e1rio ter dinheiro","id":7480285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 necess\u00e1rio ter dinheiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 preciso ler bastante","id":7480286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na opini\u00e3o da autora para ser escritora \u00e9 preciso ler bastante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 06 a 08 N\u00e3o digam que fui rebotalho, que vivi \u00e0 margem da vida. Digam que eu procurava trabalho, mas fui sempre preterida. Digam ao povo brasileiro que meu sonho era ser escritora, mas eu n\u00e3o tinha dinheiro pra pagar uma editora.Maria Carolina de Jesus","id":479703,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 06 a 08 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o digam que fui <u>rebotalho<\/u>, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>que vivi \u00e0 margem da vida. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Digam que eu procurava trabalho, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>mas fui sempre <u>preterida<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Digam ao povo brasileiro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>que meu sonho era ser escritora, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>mas eu n\u00e3o tinha dinheiro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>pra pagar uma editora.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Maria Carolina de Jesus<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da l\u00edngua portuguesa na can\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que ","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935098,"hashId":"e139ca852ca4d35d4a2fcb7d5a202421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o uso da l\u00edngua portuguesa na can\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que <\/strong><\/p>","resposta":7480288,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 infringindo gravemente as regras do idioma","id":7480287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 infringindo gravemente as regras do idioma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 informalmente utilizando a forma oral da linguagem","id":7480288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 informalmente utilizando a forma oral da linguagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 corretamente conjugando os verbos, mas adaptando os adv\u00e9rbios ","id":7480289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 corretamente conjugando os verbos, mas adaptando os adv\u00e9rbios <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 inconscientemente falando errado por tratar-se de um personagem sem cultura","id":7480290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 inconscientemente falando errado por tratar-se de um personagem sem cultura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 09 e 10 Samba do Arnesto O Arnesto nos convid\u00f4 prum samba, ele mora no Br\u00e1s N\u00f3is fumo e n\u00e3o encontremos ningu\u00e9mN\u00f3is vortemo cuma baita duma reiva Da outra veiz n\u00f3is num vai mais N\u00f3is n\u00e3o semos tatu! Outro dia encontremo com o Arnesto Que pidiu descurpa mais n\u00f3is n\u00e3o aceitemos Isso n\u00e3o se faz, Arnesto, n\u00f3is n\u00e3o se importa Mais voc\u00ea devia ter ponhado um recado na porta Anssim: \"\u00d3i, turma, num deu pr\u00e1 esper\u00e1 A vez que isso num tem import\u00e2ncia, num faz m\u00e1 Depois que n\u00f3is vai, depois que n\u00f3is vorta Assinado em cruz porque n\u00e3o sei escrever Arnesto\" Adoniran Barbosa","id":479704,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 09 e 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Samba do Arnesto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Arnesto nos convid\u00f4 prum samba, ele mora no Br\u00e1s <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is fumo e n\u00e3o encontremos ningu\u00e9m<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is vortemo cuma baita duma reiva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Da outra veiz n\u00f3is num vai mais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is n\u00e3o semos tatu! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Outro dia encontremo com o Arnesto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Que pidiu descurpa mais n\u00f3is n\u00e3o aceitemos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Isso n\u00e3o se faz, Arnesto, n\u00f3is n\u00e3o se importa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mais voc\u00ea devia ter ponhado um recado na porta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Anssim: \"\u00d3i, turma, num deu pr\u00e1 esper\u00e1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A vez que isso num tem import\u00e2ncia, num faz m\u00e1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Depois que n\u00f3is vai, depois que n\u00f3is vorta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinado em cruz porque n\u00e3o sei escrever Arnesto\" <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><em>Adoniran Barbosa<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator c\u00f4mico na can\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por conta","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935099,"hashId":"15da86ae3130a5fc00afa5dc775211e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O fator c\u00f4mico na can\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por conta<\/strong><\/p>","resposta":7480294,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do final feliz, em que tudo se explica","id":7480291,"corpo":"<p>do final feliz, em que tudo se explica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uma s\u00e9rie de rimas engra\u00e7adas que ligam os versos","id":7480292,"corpo":"<p>de uma s\u00e9rie de rimas engra\u00e7adas que ligam os versos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do desencontro entre o acontecido e o combinado, aliado \u00e0 norma culta de linguagem","id":7480293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do desencontro entre o acontecido e o combinado, aliado \u00e0 norma culta de linguagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do desenlance, em que o Arnesto deveria deixar um bilhete sem saber escrever","id":7480294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do desenlance, em que o Arnesto deveria deixar um bilhete sem saber escrever<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 09 e 10 Samba do Arnesto O Arnesto nos convid\u00f4 prum samba, ele mora no Br\u00e1s N\u00f3is fumo e n\u00e3o encontremos ningu\u00e9mN\u00f3is vortemo cuma baita duma reiva Da outra veiz n\u00f3is num vai mais N\u00f3is n\u00e3o semos tatu! Outro dia encontremo com o Arnesto Que pidiu descurpa mais n\u00f3is n\u00e3o aceitemos Isso n\u00e3o se faz, Arnesto, n\u00f3is n\u00e3o se importa Mais voc\u00ea devia ter ponhado um recado na porta Anssim: \"\u00d3i, turma, num deu pr\u00e1 esper\u00e1 A vez que isso num tem import\u00e2ncia, num faz m\u00e1 Depois que n\u00f3is vai, depois que n\u00f3is vorta Assinado em cruz porque n\u00e3o sei escrever Arnesto\" Adoniran Barbosa","id":479704,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 09 e 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Samba do Arnesto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Arnesto nos convid\u00f4 prum samba, ele mora no Br\u00e1s <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is fumo e n\u00e3o encontremos ningu\u00e9m<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is vortemo cuma baita duma reiva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Da outra veiz n\u00f3is num vai mais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00f3is n\u00e3o semos tatu! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Outro dia encontremo com o Arnesto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Que pidiu descurpa mais n\u00f3is n\u00e3o aceitemos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Isso n\u00e3o se faz, Arnesto, n\u00f3is n\u00e3o se importa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mais voc\u00ea devia ter ponhado um recado na porta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Anssim: \"\u00d3i, turma, num deu pr\u00e1 esper\u00e1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A vez que isso num tem import\u00e2ncia, num faz m\u00e1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Depois que n\u00f3is vai, depois que n\u00f3is vorta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinado em cruz porque n\u00e3o sei escrever Arnesto\" <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><em>Adoniran Barbosa<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto trabalha 8 horas por dia durante 6 dias da semana. Se ao inv\u00e9s de 6 dias ele trabalhasse 4 dias por semana, quantas horas por dia ele deve trabalhar para manter o mesmo tempo de trabalho durante a semana?","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935105,"hashId":"f4aac7ee529f42256a699f0991232858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Augusto trabalha 8 horas por dia durante 6 dias da semana. Se ao inv\u00e9s de 6 dias ele trabalhasse 4 dias por semana, quantas horas por dia ele deve trabalhar para manter o mesmo tempo de trabalho durante a semana?<\/strong><\/p>","resposta":7480315,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":7480315,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":7480316,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":7480317,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":7480318,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran) tem sede no: ","provas":[{"id":63361,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935110,"hashId":"058cd9fa5a7ef1380033fd6cda0041ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran) tem sede no: <\/strong><\/p>","resposta":7480338,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":7480335,"corpo":"<p>Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo. ","id":7480336,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvador","id":7480337,"corpo":"<p>Salvador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrito Federal.","id":7480338,"corpo":"<p>Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Recreador","id":5533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cSUA\u201d e \u201cCRIME\u201d pode ser considerada para:","provas":[{"id":63369,"cargo":{"descricao":"Recreador","id":5533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-recreador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Recreador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1935143,"hashId":"d1280b6b88d641ec476da6b737052a16","enunciado":"<p>As palavras \u201cSUA\u201d e \u201cCRIME\u201d pode ser considerada para:<\/p>","resposta":7480489,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alertar chamando a aten\u00e7\u00e3o para a responsabilidade com os animais.","id":7480489,"corpo":"<p>Alertar chamando a aten\u00e7\u00e3o para a responsabilidade com os animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avisar sem muita import\u00e2ncia a quest\u00e3o do trato com os animais..","id":7480490,"corpo":"<p>Avisar sem muita import\u00e2ncia a quest\u00e3o do trato com os animais..<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produzir est\u00e9tica no texto relacionada a apresenta\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":7480491,"corpo":"<p>Produzir est\u00e9tica no texto relacionada a apresenta\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquebrantar o chamamento no texto sobre o assunto tratado.","id":7480492,"corpo":"<p>Aquebrantar o chamamento no texto sobre o assunto tratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 5Animal n\u00e3o \u00e9 brinquedo, sente fome, frio e medo!Por isso, n\u00e3o pode ser descartado e deixado \u00e0 pr\u00f3pria sorte nas ruas.Quando voc\u00ea leva um animal para sua casa, a responsabilidade pela vida e a qualidade de vida dele \u00e9 SUA!Posse Respons\u00e1vel \u2013 maltratar ou abandonar animais \u00e9 CRIME previsto em lei.Dispon\u00edvel em: http:\/\/lolaeamigos.blogspot.com.","id":479712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Animal n\u00e3o \u00e9 brinquedo, sente fome, frio e medo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, n\u00e3o pode ser descartado e deixado \u00e0 pr\u00f3pria sorte nas ruas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando voc\u00ea leva um animal para sua casa, a responsabilidade pela vida e a qualidade de vida dele \u00e9 SUA!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Posse Respons\u00e1vel \u2013 maltratar ou abandonar animais \u00e9 CRIME previsto em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/lolaeamigos.blogspot.com<\/u><span style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros qu\u00e2nticos relacionam a natureza do el\u00e9tron como part\u00edcula, sua energia, carga e massa. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943500,"hashId":"68b60d8f0c1a42c76f64d89d1724b783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros qu\u00e2nticos relacionam a natureza do el\u00e9tron como part\u00edcula, sua energia, carga e massa. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7519422,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O subn\u00edvel com maior n\u00famero de el\u00e9trons no \u00e1tomo de ur\u00e2nio corresponde a um subn\u00edvel da camada de val\u00eancia.","id":7519420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O subn\u00edvel com maior n\u00famero de el\u00e9trons no \u00e1tomo de ur\u00e2nio corresponde a um subn\u00edvel da camada de val\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero qu\u00e2ntico principal caracteriza a forma do orbital.","id":7519421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero qu\u00e2ntico principal caracteriza a forma do orbital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero qu\u00e2ntico magn\u00e9tico diz respeito \u00e1 orienta\u00e7\u00e3o do orbital.","id":7519422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero qu\u00e2ntico magn\u00e9tico diz respeito \u00e1 orienta\u00e7\u00e3o do orbital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero qu\u00e2ntico azimutal corresponde ao n\u00famero de n\u00f3s radiais da nuvem eletr\u00f4nica.","id":7519423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero qu\u00e2ntico azimutal corresponde ao n\u00famero de n\u00f3s radiais da nuvem eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O spin \u00e9 uma propriedade do orbital que caracteriza o emparelhamento dos el\u00e9trons.","id":7519424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O spin \u00e9 uma propriedade do orbital que caracteriza o emparelhamento dos el\u00e9trons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um qu\u00edmico realizou a rea\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o balanceada: K2Cr2O7 + C6H12O6 \u2192 Cr2O3 + K2O + CO2 + H2OForam utilizados 20 mols de K2Cr2O7 e 8 mols de C6H12O6. Ap\u00f3s realiz\u00e1-la, quantificou os componentes resultantes. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado encontrado.","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943522,"hashId":"d20a908fa253d81cb82a50dbc9668a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um qu\u00edmico realizou a rea\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o balanceada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>K<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>Cr<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>7<\/strong><\/sub><strong> + C<\/strong><sub><strong>6<\/strong><\/sub><strong>H1<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>6<\/strong><\/sub><strong> <\/strong><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192 <\/strong><strong>Cr<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>3<\/strong><\/sub><strong> + K<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O + CO<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong> + H<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram utilizados 20 mols de K<sub>2<\/sub>Cr<sub>2<\/sub>O<sub>7<\/sub> e 8 mols de C<sub>6<\/sub>H<sub>12<\/sub>O<sub>6<\/sub>. Ap\u00f3s realiz\u00e1-la, quantificou os componentes resultantes. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado encontrado.<\/p>","resposta":7519533,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 mols de K2Cr2O7, 1 mol de C6H12O6, 15 mols de Cr2O3, 12 mols de K20, 18 mols de CO2 e 18 mols de H2O.","id":7519530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 mols de K<sub>2<\/sub>Cr<sub>2<\/sub>O<sub>7<\/sub>, 1 mol de C<sub>6<\/sub>H<sub>12<\/sub>O<sub>6<\/sub>, 15 mols de Cr<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, 12 mols de K<sub>2<\/sub>0, 18 mols de CO<sub>2<\/sub> e 18 mols de H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 mols de K2Cr2O7, 8 mols de C6H12O6, 8 mols de Cr2O3, 8 mols de K2O, 8 mols de CO2 e 8 mols de H2O.","id":7519531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 mols de K<sub>2<\/sub>Cr<sub>2<\/sub>O<sub>7<\/sub>, 8 mols de C<sub>6<\/sub>H<sub>12<\/sub>O<sub>6<\/sub>, 8 mols de Cr<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, 8 mols de K<sub>2<\/sub>O, 8 mols de CO<sub>2<\/sub> e 8 mols de H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 mols de K2Cr2O7, 8 mols de Cr2O3 , 9 mols de K2O, 15 mols de CO2 e 3 mols de H2O.","id":7519532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 mols de K<sub>2<\/sub>Cr<sub>2<\/sub>O<sub>7<\/sub>, 8 mols de Cr<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub> , 9 mols de K<sub>2<\/sub>O, 15 mols de CO<sub>2<\/sub> e 3 mols de H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 mols de C6H12O6, 20 mol s de Cr2O3, 20 mols de K2O, 30 mols de CO2 e 30 mols de H2O.","id":7519533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 mols de C<sub>6<\/sub>H<sub>12<\/sub>O<sub>6<\/sub>, 20 mol s de Cr<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, 20 mols de K<sub>2<\/sub>O, 30 mols de CO<sub>2<\/sub> e 30 mols de H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 mols Cr2O3, 15 mols de K2O, 25 mols de CO2 e 19 mols de H2O.","id":7519534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 mols Cr<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, 15 mols de K<sub>2<\/sub>O, 25 mols de CO<sub>2<\/sub> e 19 mols de H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c1lcoois reagem com haletos de hidrog\u00eanio em rea\u00e7\u00f5es conhecidas como:","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943567,"hashId":"1a3bd084b0357ad07a11d19e2145ea18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lcoois reagem com haletos de hidrog\u00eanio em rea\u00e7\u00f5es conhecidas como:<\/p>","resposta":7519756,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00f5es.","id":7519755,"corpo":"<p>elimina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00f5es nucleof\u00edlicas.","id":7519756,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00f5es nucleof\u00edlicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00f5es eletrof\u00edlicas.","id":7519757,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00f5es eletrof\u00edlicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00f5es.","id":7519758,"corpo":"<p>oxida\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00f5es nucleof\u00edlicas.","id":7519759,"corpo":"<p>oxida\u00e7\u00f5es nucleof\u00edlicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema Solu\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA","provas":[{"id":63519,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":13831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-area-engenharia-quimica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1943569,"hashId":"9ec1ea2d3b6d47129dc9b21f45c29df5","enunciado":"<p>Acerca do tema Solu\u00e7\u00f5es, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA<\/p>","resposta":7519767,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a lei de Henry, a solubilidade de um g\u00e1s dissolvido em um l\u00edquido \u00e9 proporcional \u00e0 press\u00e3o parcial do g\u00e1s acima do l\u00edquido.","id":7519765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei de Henry, a solubilidade de um g\u00e1s dissolvido em um l\u00edquido \u00e9 proporcional \u00e0 press\u00e3o parcial do g\u00e1s acima do l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a lei de Raoult, a press\u00e3o parcial de vapor de um componente na solu\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 proporcional \u00e0 fra\u00e7\u00e3o molar daquele componente multiplicada pela sua press\u00e3o de vapor quando puro.","id":7519766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei de Raoult, a press\u00e3o parcial de vapor de um componente na solu\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 proporcional \u00e0 fra\u00e7\u00e3o molar daquele componente multiplicada pela sua press\u00e3o de vapor quando puro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei de Henry aplica-se quando a concentra\u00e7\u00e3o do soluto e a sua press\u00e3o parcial s\u00e3o altas.","id":7519767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de Henry aplica-se quando a concentra\u00e7\u00e3o do soluto e a sua press\u00e3o parcial s\u00e3o altas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 aquela que obedece \u00e0 lei de Raoult.","id":7519768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma solu\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 aquela que obedece \u00e0 lei de Raoult.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um desvio negativo da lei de Raoult evidencia que a tend\u00eancia de escape de cada componente da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 anormalmente baixa.","id":7519769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um desvio negativo da lei de Raoult evidencia que a tend\u00eancia de escape de cada componente da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 anormalmente baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre C\u00e1lculo Vetorial, analise as afirmativas abaixo. I- Um campo vetorial F \u00e9 conservativo se o seu divergente \u00e9 nulo. II- O rotacional do gradiente de qualquer fun\u00e7\u00e3o escalar \u00e9 zero. III- O Teorema do Divergente \u00e9 a vers\u00e3o generalizada em tr\u00eas dimens\u00f5es do Teorema de Green. IV- Se um campo vetorial n\u00e3o-nulo tem divergente n\u00e3onulo, ent\u00e3o esse campo pode ser o rotacional de outro campo vetorial. V- Seja um campo vetorial F de dom\u00ednio R3 .Se o rotacional de F \u00e9 nulo, ent\u00e3o qualquer integral de linha de F depende apenas dos pontos inicial e final \u00b7 do percurso. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63497,"cargo":{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-cp-qc-ca-fn-im-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1940850,"hashId":"6af08b4060154b2cf5f3c155b3529f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre C\u00e1lculo Vetorial, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Um campo vetorial F \u00e9 conservativo se o seu divergente \u00e9 nulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O rotacional do gradiente de qualquer fun\u00e7\u00e3o escalar \u00e9 zero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O Teorema do Divergente \u00e9 a vers\u00e3o generalizada em tr\u00eas dimens\u00f5es do Teorema de Green. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Se um campo vetorial n\u00e3o-nulo tem divergente n\u00e3onulo, ent\u00e3o esse campo pode ser o rotacional de outro campo vetorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Seja um campo vetorial F de dom\u00ednio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{R}^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .Se o rotacional de F \u00e9 nulo, ent\u00e3o qualquer integral de linha de F depende apenas dos pontos inicial e final \u00b7 do percurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7506900,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7506897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":7506898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7506899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.","id":7506900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":7506901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o sistema abaixo:Determine o intervalo de K que estabiliza o sistema acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63497,"cargo":{"descricao":"Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":24266},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-cp-qc-ca-fn-im-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial(CP-QC-CA-FN-IM) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1940852,"hashId":"5a550c43a9a6d323e3d81d8401c8d5bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o sistema abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63497\/questao\/1940852-20211001123135000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determine o intervalo de K que estabiliza o sistema acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7506909,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38\u200b &gt; K &gt; 0","id":7506907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; K &gt; 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"916\u200b &gt; K &gt; 0","id":7506908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  &gt; K &gt; 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"98\u200b &gt; K &gt; 0","id":7506909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  &gt; K &gt; 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"92\u200b &gt; K &gt; 0","id":7506910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  &gt; K &gt; 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 &gt; K &gt; 0","id":7506911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 &gt; K &gt; 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Recreador","id":5533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"20)O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reconheceu e regulamentou, em car\u00e1ter emergencial, o uso da telemedicina e da teleconsulta, incluindo a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica digital sem o exame direto do paciente.Reda\u00e7\u00e3oadaptada:Dispon\u00edvel&lt;https:\/\/jornal.usp.br\/Analise as afirmativas abaixo referente a informa\u00e7\u00e3o acima e marque verdadeiro (V) ou falso(F):( )As tecnologias interativas que permitem o servi\u00e7o m\u00e9dico por telemedicina e se tornam fundamentais como programa de acesso \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de cont\u00e1gio e humaniza\u00e7\u00e3o.( )A telemedicina precisa ser obrigatoriamente completa e n\u00e3o pode gerar uma consulta h\u00edbrida.( ) A teleconsulta \u00e9 um ato m\u00e9dico e que, portanto, exige um sigilo bilateral: tanto m\u00e9dico quanto paciente devem estar em locais reservados e evitar vazamentos de dados.( )A receita m\u00e9dica digital, com certificado digital, \u00e9 diferente de uma receita m\u00e9dica digitalizada.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":63369,"cargo":{"descricao":"Recreador","id":5533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-recreador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Recreador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1935162,"hashId":"359da0ce7d5c62c685663c85faba6156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">20)O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reconheceu e regulamentou, em car\u00e1ter emergencial, o uso da telemedicina e da teleconsulta, incluindo a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica digital sem o exame direto do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Reda\u00e7\u00e3oadaptada:Dispon\u00edvel&lt;https:\/\/jornal.usp.br\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo referente a informa\u00e7\u00e3o acima e marque verdadeiro (V) ou falso(F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )As tecnologias interativas que permitem o servi\u00e7o m\u00e9dico por telemedicina e se tornam fundamentais como programa de acesso \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de cont\u00e1gio e humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A telemedicina precisa ser obrigatoriamente completa e n\u00e3o pode gerar uma consulta h\u00edbrida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A teleconsulta \u00e9 um ato m\u00e9dico e que, portanto, exige um sigilo bilateral: tanto m\u00e9dico quanto paciente devem estar em locais reservados e evitar vazamentos de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A receita m\u00e9dica digital, com certificado digital, \u00e9 diferente de uma receita m\u00e9dica digitalizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7480565,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":7480565,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7480566,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":7480567,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":7480568,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho a seguir, analise as palavras sublinhadas[....] \u201c o Brasil enfrenta queima de vegeta\u00e7\u00e3o original e desmatamento com o intuito de aumentar\u2019\u2019[...].Quanto a forma\u00e7\u00e3o de palavras conforme a sequ\u00eancia \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":63316,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1935167,"hashId":"2810064dcd8cbc061711ae5e0ceeff08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho a seguir, analise as palavras sublinhadas[....] \u201c o Brasil enfrenta queima de <u>vegeta\u00e7\u00e3o<\/u> original e <u>desmatamento<\/u> com o intuito de aumentar\u2019\u2019[...].Quanto a forma\u00e7\u00e3o de palavras conforme a sequ\u00eancia \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7480585,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o , deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":7480585,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o , deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":7480586,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva, deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":7480587,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o regressiva, deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, deriva\u00e7\u00e3o regressiva .","id":7480588,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, deriva\u00e7\u00e3o regressiva .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pris\u00f5es se transformar\u00e3o em escolas e oficinas. Assinale a alternativa que indica uma palavra que segue a mesma regra de plural da palavra em destaque:","provas":[{"id":63316,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1935171,"hashId":"7b2ed6b9d125e7dc0e2389c3c16c6dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <u>pris\u00f5es<\/u> se transformar\u00e3o em escolas e oficinas. Assinale a alternativa que indica uma palavra que segue a mesma regra de plural da palavra em destaque:<\/p>","resposta":7480604,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O menino brigou com seu colega e foi se esconder no s\u00f3t\u00e3o.","id":7480601,"corpo":"<p>O menino brigou com seu colega e foi se esconder no <u>s\u00f3t\u00e3o.<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele senhor \u00e9 um grande charlat\u00e3o.","id":7480602,"corpo":"<p>Aquele senhor \u00e9 um grande <u>charlat\u00e3o.<\/u><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje o ch\u00e3o da escola est\u00e1 muito limpo.","id":7480603,"corpo":"<p>Hoje o <u>ch\u00e3o<\/u> da escola est\u00e1 muito limpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inverno \u00e9 a \u00e9poca apropriada para comer pinh\u00e3o.","id":7480604,"corpo":"<p>O inverno \u00e9 a \u00e9poca apropriada para comer <u>pinh\u00e3o<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema abaixo e responda as quest\u00f5es de 3 a 6.Tempo vir\u00e1.Uma vacina preventiva de erros e viol\u00eancia se far\u00e1.As pris\u00f5es se transformar\u00e3o em escolas e oficinas.E os homens, imunizados contra o crime,cidad\u00e3os de um novo mundo, contar\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as do futuro, est\u00f3rias absurdas de pris\u00f5es, celas, altos muros, de um tempo superado.Cora Coralina","id":479719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema abaixo e responda as quest\u00f5es de 3 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempo <u>vir\u00e1<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vacina preventiva de erros e viol\u00eancia se <u>far\u00e1<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pris\u00f5es se <u>transformar\u00e3o<\/u> em escolas e oficinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E os homens, imunizados contra o crime,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidad\u00e3os de um novo mundo, <u>contar\u00e3o<\/u> \u00e0s crian\u00e7as do futuro, est\u00f3rias absurdas de pris\u00f5es, celas, altos muros, de um tempo superado.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Cora Coralina<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m disso, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.\u201d A classifica\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo sublinhado \u00e9:","provas":[{"id":63316,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1935177,"hashId":"01e6127c732984167d35640f6feb2387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Al\u00e9m disso<\/u>, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.\u201d A classifica\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo sublinhado \u00e9:<\/p>","resposta":7480622,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o aditiva.","id":7480621,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":7480622,"corpo":"<p>Locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o acidental.","id":7480623,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o acidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.","id":7480624,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 8 a 10Um S\u00f3 PlanetaRestaurar 30% dos ecossistemas degradados pode impedir extin\u00e7\u00e3o de 72% das esp\u00e9ciesAl\u00e9m disso, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. \u00c9 o que mostra estudo global liderado por um brasileiro e publicado na revista cient\u00edfica Nature. De acordo com a pesquisa, algumas \u00e1reas devem ser priorizadas por oferecerem resultados at\u00e9 13 vezes mais eficazes que outras. A Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 na zona de alta prioridade de restaura\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/","id":479722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 8 a 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um S\u00f3 Planeta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Restaurar 30% dos ecossistemas degradados pode impedir extin\u00e7\u00e3o de 72% das esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. \u00c9 o que mostra estudo global liderado por um brasileiro e publicado na revista cient\u00edfica Nature. De acordo com a pesquisa, algumas \u00e1reas devem ser priorizadas por oferecerem resultados at\u00e9 13 vezes mais eficazes que outras. A Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 na zona de alta prioridade de restaura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto a acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63316,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Nereu","sigla":"","id":1756,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-nereu-sc-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Presidente Nereu - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1935180,"hashId":"1cc82fcbf76cce0fd3e4ca53971fdc66","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA quanto a acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7480631,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201c\u00e1rea\u201d palavra parox\u00edtona terminada em ditongo crescente.","id":7480629,"corpo":"<p>A palavra \u201c\u00e1rea\u201d palavra parox\u00edtona terminada em ditongo crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cesp\u00e9cie\u201d palavra parox\u00edtona terminada em ditongo crescente, podendo ser classificada como proparox\u00edtona aparente.","id":7480630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cesp\u00e9cie\u201d palavra parox\u00edtona terminada em ditongo crescente, podendo ser classificada como proparox\u00edtona aparente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cal\u00e9m\u201d palavra ox\u00edtona com vogal \u00e1tona.","id":7480631,"corpo":"<p>A palavra \u201cal\u00e9m\u201d palavra ox\u00edtona com vogal \u00e1tona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201c \u00c9\u201d palavra monoss\u00edlabo t\u00f4nica.","id":7480632,"corpo":"<p>A palavra \u201c \u00c9\u201d palavra monoss\u00edlabo t\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 8 a 10Um S\u00f3 PlanetaRestaurar 30% dos ecossistemas degradados pode impedir extin\u00e7\u00e3o de 72% das esp\u00e9ciesAl\u00e9m disso, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. \u00c9 o que mostra estudo global liderado por um brasileiro e publicado na revista cient\u00edfica Nature. De acordo com a pesquisa, algumas \u00e1reas devem ser priorizadas por oferecerem resultados at\u00e9 13 vezes mais eficazes que outras. A Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 na zona de alta prioridade de restaura\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/","id":479722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 8 a 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um S\u00f3 Planeta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Restaurar 30% dos ecossistemas degradados pode impedir extin\u00e7\u00e3o de 72% das esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, essa restaura\u00e7\u00e3o pode retirar da atmosfera metade do g\u00e1s carb\u00f4nico acumulado desde a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. \u00c9 o que mostra estudo global liderado por um brasileiro e publicado na revista cient\u00edfica Nature. De acordo com a pesquisa, algumas \u00e1reas devem ser priorizadas por oferecerem resultados at\u00e9 13 vezes mais eficazes que outras. A Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 na zona de alta prioridade de restaura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel &lt; https:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cirurgi\u00e3o-Dentista deve estar atento \u00e0s complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer na cirurgia oral, estando capacitado a realizar o tratamento correto e tamb\u00e9m a planejar estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o. A parestesia \u00e9 uma les\u00e3o nervosa caracterizada pela perda de sensibilidade do nervo afetado, causando desconforto ao paciente, e podendo ser transit\u00f3ria ou permanente. Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o da parestesia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63351,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-dentista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1935288,"hashId":"ce5977c3f6302e8ae667a1d6151eb7cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cirurgi\u00e3o-Dentista deve estar atento \u00e0s complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer na cirurgia oral, estando capacitado a realizar o tratamento correto e tamb\u00e9m a planejar estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o. A parestesia \u00e9 uma les\u00e3o nervosa caracterizada pela perda de sensibilidade do nervo afetado, causando desconforto ao paciente, e podendo ser transit\u00f3ria ou permanente. Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o da parestesia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7480912,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A neurotmese \u00e9 a forma mais grave de parestesia, pois ocorre a perda completa da continuidade do nervo.","id":7480912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neurotmese \u00e9 a forma mais grave de parestesia, pois ocorre a perda completa da continuidade do nervo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na neuropraxia a fun\u00e7\u00e3o nervosa retorna num per\u00edodo de dois a seis meses, pois a bainha epineural foi afetada.","id":7480913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na neuropraxia a fun\u00e7\u00e3o nervosa retorna num per\u00edodo de dois a seis meses, pois a bainha epineural foi afetada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na axonotmese ocorre um bloqueio transit\u00f3rio da condu\u00e7\u00e3o neuronal devido a um leve trauma, a bainha epineural foi afetada, mas a recupera\u00e7\u00e3o sensitiva retorna espontaneamente em poucos dias.","id":7480914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na axonotmese ocorre um bloqueio transit\u00f3rio da condu\u00e7\u00e3o neuronal devido a um leve trauma, a bainha epineural foi afetada, mas a recupera\u00e7\u00e3o sensitiva retorna espontaneamente em poucos dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na neuropraxia ocorre a interrup\u00e7\u00e3o do ax\u00f4nio sem a transec\u00e7\u00e3o do nervo.","id":7480915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na neuropraxia ocorre a interrup\u00e7\u00e3o do ax\u00f4nio sem a transec\u00e7\u00e3o do nervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","oab":false,"nome":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399320,"slug":"odontologia-cirurgia-oral-menor-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a aula com o tema \u201condas mec\u00e2nicas e eletromagn\u00e9ticas\u201d, um professor de Ci\u00eancias colocou um aparelho de r\u00e1dio port\u00e1til no interior de uma caixa de papel\u00e3o, sintonizou-o em uma r\u00e1dio e fechou completamente a caixa. Ao ouvir o som da can\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou a tocar, os alunos perceberam que o som estava abafado e ent\u00e3o questionaram ao professor o porqu\u00ea de ter ocorrido o abafamento. Assinale a alternativa que representa corretamente a explica\u00e7\u00e3o que o professor poderia dar aos alunos:","provas":[{"id":63438,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1937461,"hashId":"90fdfa50da5c6cfaf4d7bbb43b550f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a aula com o tema \u201condas mec\u00e2nicas e eletromagn\u00e9ticas\u201d, um professor de Ci\u00eancias colocou um aparelho de r\u00e1dio port\u00e1til no interior de uma caixa de papel\u00e3o, sintonizou-o em uma r\u00e1dio e fechou completamente a caixa. Ao ouvir o som da can\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou a tocar, os alunos perceberam que o som estava abafado e ent\u00e3o questionaram ao professor o porqu\u00ea de ter ocorrido o abafamento. Assinale a alternativa que representa corretamente a explica\u00e7\u00e3o que o professor poderia dar aos alunos:<\/p>","resposta":7490679,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ondas de r\u00e1dio s\u00e3o ondas eletromagn\u00e9ticas geradas pelas emissoras e captadas pelos receptores. Como o r\u00e1dio est\u00e1 no interior da caixa, h\u00e1 um bloqueio na passagem destas ondas e por isso acontece o abafamento do som.","id":7490677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ondas de r\u00e1dio s\u00e3o ondas eletromagn\u00e9ticas geradas pelas emissoras e captadas pelos receptores. Como o r\u00e1dio est\u00e1 no interior da caixa, h\u00e1 um bloqueio na passagem destas ondas e por isso acontece o abafamento do som.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O som da can\u00e7\u00e3o ficou abafado devido ao efeito de refra\u00e7\u00e3o que ocorre com as ondas mec\u00e2nicas, uma vez que elas s\u00e3o muito r\u00e1pidas quando se dispersam no v\u00e1cuo e diminuem a sua velocidade ao passarem por superf\u00edcies r\u00edgidas como o papel\u00e3o.","id":7490678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som da can\u00e7\u00e3o ficou abafado devido ao efeito de refra\u00e7\u00e3o que ocorre com as ondas mec\u00e2nicas, uma vez que elas s\u00e3o muito r\u00e1pidas quando se dispersam no v\u00e1cuo e diminuem a sua velocidade ao passarem por superf\u00edcies r\u00edgidas como o papel\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O som \u00e9 composto de ondas mec\u00e2nicas que transportam energia cin\u00e9tica e potencial atrav\u00e9s de um meio material. Como o papel\u00e3o \u00e9 um material mais r\u00edgido \u00e0 flex\u00e3o, h\u00e1 a altera\u00e7\u00e3o no transporte da energia da onda, ocasionando assim a sensa\u00e7\u00e3o de abafamento do som.","id":7490679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som \u00e9 composto de ondas mec\u00e2nicas que transportam energia cin\u00e9tica e potencial atrav\u00e9s de um meio material. Como o papel\u00e3o \u00e9 um material mais r\u00edgido \u00e0 flex\u00e3o, h\u00e1 a altera\u00e7\u00e3o no transporte da energia da onda, ocasionando assim a sensa\u00e7\u00e3o de abafamento do som.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ondas sonoras s\u00e3o ondas eletromagn\u00e9ticas geradas por cargas el\u00e9tricas oscilantes e sofrem a interfer\u00eancia do meio na sua propaga\u00e7\u00e3o. Assim, como o papel\u00e3o \u00e9 feito de um material mais r\u00edgido, acontece o bloqueio na propaga\u00e7\u00e3o das ondas eletromagn\u00e9ticas e consequente abafamento do som.","id":7490680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ondas sonoras s\u00e3o ondas eletromagn\u00e9ticas geradas por cargas el\u00e9tricas oscilantes e sofrem a interfer\u00eancia do meio na sua propaga\u00e7\u00e3o. Assim, como o papel\u00e3o \u00e9 feito de um material mais r\u00edgido, acontece o bloqueio na propaga\u00e7\u00e3o das ondas eletromagn\u00e9ticas e consequente abafamento do som.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ora\u00e7\u00e3o \"Os crimes s\u00e3o dif\u00edceis de investigar\", podemos afirmar que","provas":[{"id":62827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp-2021-gl-consultoria-auxiliar-de-inspecao-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"GL Consultoria - Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio - Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918494,"hashId":"a421f10b96ae07ce828deb6965f106c7","enunciado":"<p>Sobre a ora\u00e7\u00e3o \"Os crimes s\u00e3o dif\u00edceis de investigar\", podemos afirmar que<\/p>","resposta":7407814,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 \"os crimes dif\u00edceis\".","id":7407812,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 \"os crimes dif\u00edceis\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do predicado \u00e9 o verbo ser.","id":7407813,"corpo":"<p>O n\u00facleo do predicado \u00e9 o verbo ser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O predicado deve ser classificado como nominal.","id":7407814,"corpo":"<p>O predicado deve ser classificado como nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sujeito deve ser classificado como composto.","id":7407815,"corpo":"<p>O sujeito deve ser classificado como composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Por que a Su\u00e9cia se tornou o pa\u00eds com mais mortes por arma de fogo na Europa1 No in\u00edcio de agosto, tr\u00eas pessoas foram gravemente feridas em um tiroteio \u00e0 luz do dia pr\u00f3ximo a um centro comercial em Kristianstad, na regi\u00e3o sul da Su\u00e9cia. Um m\u00eas antes, um policial havia sido baleado durante uma patrulha em um sub\u00farbio de Gotemburgo, a segunda maior cidade do pa\u00eds. Poucos dias depois, dois encapuzados invadiram uma barbearia na mesma cidade para atirar dez vezes em um jovem cliente.\tEstes s\u00e3o apenas 3 dos mais de 180 tiroteios que a pol\u00edcia registrou at\u00e9 agora neste ano.\tNa d\u00e9cada de 1990, a Su\u00e9cia era uma das na\u00e7\u00f5es mais seguras da Europa, com uma qualidade de vida invej\u00e1vel e \u00edndices de criminalidade extremamente baixos; hoje se tornou a capital continental do tiroteio.\tSegundo dados oficiais, o pa\u00eds escandinavo registrou 366 INCIDENTES com armas de fogo em 2020, que resultaram em 47 mortes. E o n\u00famero de tiroteios n\u00e3o para de aumentar desde os anos 2000, segundo relat\u00f3rio do Conselho Nacional Sueco de Preven\u00e7\u00e3o ao Crime (BRA, na sigla em sueco).\tEm 2000, a Su\u00e9cia estava em 18\u00ba lugar entre 22 pa\u00edses da Europa em n\u00famero de mortes per capita em tiroteios. Quinze anos depois, em 2015, tornou-se o segundo pa\u00eds europeu onde os disparos s\u00e3o mais frequentes; naquela \u00e9poca, ficava atr\u00e1s apenas da Cro\u00e1cia.\t\"\u00c9 algo intrigante, um enigma para n\u00f3s que estudamos esse problema\", afirma Klara Hradilova Selin, pesquisadora do Conselho Nacional Sueco de Preven\u00e7\u00e3o ao Crime, em entrevista \u00e0 BBC Mundo (servi\u00e7o em espanhol da BBC}. \"Os crimes, de forma geral, n\u00e3o t\u00eam aumentado, mas diminu\u00eddo, mas o n\u00famero de tiroteios continua aumentando.\"\tSegundo Klara Hradilova Selin, o aumento dos assassinatos a tiros \u00e9 bastante complexo de ser explicado, mas h\u00e1 pelo menos tr\u00eas fatores que influenciam a onda desses crimes na Su\u00e9cia. \"A exist\u00eancia de quadrilhas, o tr\u00e1fico de drogas e a falta de confian\u00e7a na pol\u00edcia em sub\u00farbios.\"\tHakan Jarborg, chefe de pol\u00edcia do sul da Su\u00e9cia, explica que lidar com o aumento da viol\u00eancia na Su\u00e9cia est\u00e1 bem longe de ser uma tarefa simples.\t\"Os crimes s\u00e3o dif\u00edceis de investigar. As v\u00edtimas que sobrevivem aos ataques a tiros raramente contribuem com as investiga\u00e7\u00f5es, e os depoimentos de testemunhas s\u00e3o muito raros\", disse ele ao G\u00f5teborgs-Posten, um dos principais jornais de Gotemburgo.\tNa mais recente onda de viol\u00eancia na Su\u00e9cia, que j\u00e1 causou quase 30 mortes neste ano, o governo sueco anunciou que tentaria flexibilizar as leis de seguran\u00e7a nacional para permitir que a pol\u00edcia monitorasse suspeitos com menos restri\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.\t\"Queremos considerar dar \u00e0 autoridade policial outra ferramenta importante para evitar novos tiroteios\", disse o ministro do Interior, Mikael Damberg. \"Faremos tudo ao nosso alcance para lutar contra as gangues.\" -*-*-*-*-*-*-*-\t1 FONTE.: https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticio\/2021\/09\/07\/por-que-a-sueciase-tornou-o-pais-com-mais-mortes-por-arma-de-fogo-na-europa.ghtml.Adaptado.","id":477505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que a Su\u00e9cia se tornou o pa\u00eds com mais mortes por <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>arma de fogo na Europa<\/strong><sup><strong>1<\/strong><\/sup><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNo in\u00edcio de agosto, tr\u00eas pessoas foram gravemente feridas em um tiroteio \u00e0 luz do dia pr\u00f3ximo a um centro comercial em Kristianstad, na regi\u00e3o sul da Su\u00e9cia. Um m\u00eas antes, um policial havia sido baleado durante uma patrulha em um sub\u00farbio de Gotemburgo, a segunda maior cidade do pa\u00eds. Poucos dias depois, dois encapuzados invadiram uma barbearia na mesma cidade para atirar dez vezes em um jovem cliente.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEstes s\u00e3o apenas 3 dos mais de 180 tiroteios que a pol\u00edcia registrou at\u00e9 agora neste ano.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNa d\u00e9cada de 1990, a Su\u00e9cia era uma das na\u00e7\u00f5es mais seguras da Europa, com uma qualidade de vida invej\u00e1vel e \u00edndices de criminalidade extremamente baixos; hoje se tornou a capital continental do tiroteio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSegundo dados oficiais, o pa\u00eds escandinavo registrou 366 <strong>INCIDENTES <\/strong>com armas de fogo em 2020, que resultaram em 47 mortes. E o n\u00famero de tiroteios n\u00e3o para de aumentar desde os anos 2000, segundo relat\u00f3rio do Conselho Nacional Sueco de Preven\u00e7\u00e3o ao Crime (BRA, na sigla em sueco).<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEm 2000, a Su\u00e9cia estava em 18\u00ba lugar entre 22 pa\u00edses da Europa em n\u00famero de mortes per capita em tiroteios. Quinze anos depois, em 2015, tornou-se o segundo pa\u00eds europeu onde os disparos s\u00e3o mais frequentes; naquela \u00e9poca, ficava atr\u00e1s apenas da Cro\u00e1cia.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"\u00c9 algo intrigante, um enigma para n\u00f3s que estudamos esse problema\", afirma Klara Hradilova Selin, pesquisadora do Conselho Nacional Sueco de Preven\u00e7\u00e3o ao Crime, em entrevista \u00e0 BBC Mundo (servi\u00e7o em espanhol da BBC}. \"Os crimes, de forma geral, n\u00e3o t\u00eam aumentado, mas diminu\u00eddo, mas o n\u00famero de tiroteios continua aumentando.\"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSegundo Klara Hradilova Selin, o aumento dos assassinatos a tiros \u00e9 bastante complexo de ser explicado, mas h\u00e1 pelo menos tr\u00eas fatores que influenciam a onda desses crimes na Su\u00e9cia. \"A exist\u00eancia de quadrilhas, o tr\u00e1fico de drogas e a falta de confian\u00e7a na pol\u00edcia em sub\u00farbios.\"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tHakan Jarborg, chefe de pol\u00edcia do sul da Su\u00e9cia, explica que lidar com o aumento da viol\u00eancia na Su\u00e9cia est\u00e1 bem longe de ser uma tarefa simples.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"Os crimes s\u00e3o dif\u00edceis de investigar. As v\u00edtimas que sobrevivem aos ataques a tiros raramente contribuem com as investiga\u00e7\u00f5es, e os depoimentos de testemunhas s\u00e3o muito raros\", disse ele ao G\u00f5teborgs-Posten, um dos principais jornais de Gotemburgo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNa mais recente onda de viol\u00eancia na Su\u00e9cia, que j\u00e1 causou quase 30 mortes neste ano, o governo sueco anunciou que tentaria flexibilizar as leis de seguran\u00e7a nacional para permitir que a pol\u00edcia monitorasse suspeitos com menos restri\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"Queremos considerar dar \u00e0 autoridade policial outra ferramenta importante para evitar novos tiroteios\", disse o ministro do Interior, Mikael Damberg. \"Faremos tudo ao nosso alcance para lutar contra as gangues.\"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: center;\">\t-*-*-*-*-*-*-*-<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: center;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup> FONTE.: <em>https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticio\/2021\/09\/07\/por-que-a-sueciase-tornou-o-pais-com-mais-mortes-por-arma-de-fogo-na-europa.ghtml.Adaptado.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O respons\u00e1vel pelo estabelecimento deve implantar procedimentos para garantir que os funcion\u00e1rios que trabalham ou circulam em \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam portadores de doen\u00e7as que possam ser veiculadas pelos alimentos. Analisando o texto, n\u00e3o se pode afirmar que:","provas":[{"id":62827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp-2021-gl-consultoria-auxiliar-de-inspecao-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"GL Consultoria - Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio - Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918516,"hashId":"3fd487576c1447de7e8b5a84dfb8cca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pelo estabelecimento deve implantar procedimentos para garantir que os funcion\u00e1rios que trabalham ou circulam em \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam portadores de doen\u00e7as que possam ser veiculadas pelos alimentos. Analisando o texto, n\u00e3o se pode afirmar que:<\/p>","resposta":7407905,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser apresentada comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica atualizada de que os funcion\u00e1rios n\u00e3o apresentam doen\u00e7as que os incompatibilizem com a fabrica\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":7407904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser apresentada comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica atualizada de que os funcion\u00e1rios n\u00e3o apresentam doen\u00e7as que os incompatibilizem com a fabrica\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 ser\u00e1 permitida a manipula\u00e7\u00e3o de alimentos por manipuladores com enfermidades respirat\u00f3rias desde que acompanhados pelo servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o.","id":7407905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ser\u00e1 permitida a manipula\u00e7\u00e3o de alimentos por manipuladores com enfermidades respirat\u00f3rias desde que acompanhados pelo servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de obriga\u00e7\u00e3o do estabelecimento a realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos dos funcion\u00e1rios.","id":7407906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de obriga\u00e7\u00e3o do estabelecimento a realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver suspeita ou constata\u00e7\u00e3o de que o manipulador apresente alguma enfermidade que possa comprometer a inocuidade dos produtos, ele dever\u00e1 ser afastado de suas atividades.","id":7407907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver suspeita ou constata\u00e7\u00e3o de que o manipulador apresente alguma enfermidade que possa comprometer a inocuidade dos produtos, ele dever\u00e1 ser afastado de suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o objetivo geral do programa de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":62827,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o","id":22026},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"","id":4926,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GL Consultoria","descricao":"GL Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1322},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-bonifacio-sp-2021-gl-consultoria-auxiliar-de-inspecao-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"GL Consultoria - Prefeitura de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio - Auxiliar de Inspe\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918532,"hashId":"658f46190481a580df45bae655fbf20e","enunciado":"<p>Qual o objetivo geral do programa de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7407974,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas direcionadas ao Controle Integrado de Pragas (CIP)","id":7407972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas direcionadas ao Controle Integrado de Pragas (CIP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar o Procedimento Parir\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO).","id":7407973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o Procedimento Parir\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a seguran\u00e7a alimentar atrav\u00e9s de um conjunto de princ\u00edpios e regras de manuseio do alimento de forma a evitar perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","id":7407974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a seguran\u00e7a alimentar atrav\u00e9s de um conjunto de princ\u00edpios e regras de manuseio do alimento de forma a evitar perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implantar o programa de An\u00e1lises e Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC).","id":7407975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar o programa de An\u00e1lises e Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto escolar a ser executado na cidade de Jo\u00e3o Pessoa, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do terreno, \u00e9 poss\u00edvel criar aberturas para ilumina\u00e7\u00e3o apenas em uma das fases do bloco de salas de aulas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as janelas devem ser dispostas","provas":[{"id":58627,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1765775,"hashId":"704df0eb85d0bacce58f86dd85ce4708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto escolar a ser executado na cidade de Jo\u00e3o Pessoa, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do terreno, \u00e9 poss\u00edvel criar aberturas para ilumina\u00e7\u00e3o apenas em uma das fases do bloco de salas de aulas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as janelas devem ser dispostas<\/p>","resposta":6730215,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na lateral direita das salas, no sentido do eixo menor das salas.","id":6730212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na lateral direita das salas, no sentido do eixo menor das salas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na lateral direita das salas, no sentido do eixo maior das salas.","id":6730213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na lateral direita das salas, no sentido do eixo maior das salas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na lateral esquerda das salas, no sentido do eixo menor das salas.","id":6730214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na lateral esquerda das salas, no sentido do eixo menor das salas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na lateral esquerda das salas, no sentido do eixo maior das salas.","id":6730215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na lateral esquerda das salas, no sentido do eixo maior das salas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na parede oposta ao quadro negro, no sentido do eixo menor das salas.","id":6730216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na parede oposta ao quadro negro, no sentido do eixo menor das salas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Normas T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Normas T\u00e9cnicas","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418074,"slug":"arquitetura-normas-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o inclu\u00eddas nas zonas especiais de preserva\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, ou seja, nas \u00e1reas de interesse social para preserva\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas paisag\u00edsticas, hist\u00f3ricas e culturais, as seguintes \u00e1reas, EXCETO","provas":[{"id":58627,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-ate-o-momento-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1765777,"hashId":"24b2b22cc372720250cc2ffef5b7354e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o inclu\u00eddas nas zonas especiais de preserva\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, ou seja, nas \u00e1reas de interesse social para preserva\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas paisag\u00edsticas, hist\u00f3ricas e culturais, as seguintes \u00e1reas, EXCETO<\/p>","resposta":6730222,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centro hist\u00f3rico.","id":6730221,"corpo":"<p>centro hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pra\u00e7as p\u00fablicas.","id":6730222,"corpo":"<p>pra\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fal\u00e9sia do Cabo Branco.","id":6730223,"corpo":"<p>fal\u00e9sia do Cabo Branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas tombadas ou preservadas.","id":6730224,"corpo":"<p>\u00e1reas tombadas ou preservadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terrenos urbanos com declividade superior a 20%.","id":6730225,"corpo":"<p>terrenos urbanos com declividade superior a 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia de enfermagem do paciente em emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, a equipe de enfermagem deve estar preparada e bem articulada com uma vis\u00e3o hol\u00edstica. A abordagem adequada por recursos humanos preparados em emerg\u00eancias psiqui\u00e1trica viabiliza a aceita\u00e7\u00e3o e a ades\u00e3o do paciente ao tratamento. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre as a\u00e7\u00f5es de enfermagem no momento de uma emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica.( ) Mostrar-se interessado e n\u00e3o julgar ou criticar.( ) Posicionar-se em frente ao usu\u00e1rio, o que \u00e9 menos amea\u00e7ador para ele.( ) Manter o usu\u00e1rio com outras pessoas com objetivo de tranquilizar o ambiente.( ) Informar claramente ao usu\u00e1rio sobre o que ser\u00e1 feito para ajud\u00e1-lo a sair da crise.( ) Aproximar-se calmamente, por\u00e9m firme, com um \u00fanico socorrista servindo de interlocutor, identificando-se de forma clara, simples e declarando sua inten\u00e7\u00e3o de ajuda.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":59020,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1778322,"hashId":"fbd81c1347681fb2c58700c3df523354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia de enfermagem do paciente em emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, a equipe de enfermagem deve estar preparada e bem articulada com uma vis\u00e3o hol\u00edstica. A abordagem adequada por recursos humanos preparados em emerg\u00eancias psiqui\u00e1trica viabiliza a aceita\u00e7\u00e3o e a ades\u00e3o do paciente ao tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre as a\u00e7\u00f5es de enfermagem no momento de uma emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mostrar-se interessado e n\u00e3o julgar ou criticar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Posicionar-se em frente ao usu\u00e1rio, o que \u00e9 menos amea\u00e7ador para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manter o usu\u00e1rio com outras pessoas com objetivo de tranquilizar o ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Informar claramente ao usu\u00e1rio sobre o que ser\u00e1 feito para ajud\u00e1-lo a sair da crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aproximar-se calmamente, por\u00e9m firme, com um \u00fanico socorrista servindo de interlocutor, identificando-se de forma clara, simples e declarando sua inten\u00e7\u00e3o de ajuda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6786826,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (V); (V).","id":6786824,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (F).","id":6786825,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V); (V).","id":6786826,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (F); (F).","id":6786827,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico tem sob a sua responsabilidade a dire\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares. Avalie as seguintes afirmativas a respeito das atribui\u00e7\u00f5es do Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico de acordo com a DELIBERA\u00c7\u00c2O COREN-MG 176\\07. I. Responsabilizar pela escala de distribui\u00e7\u00e3o do pessoal de Enfermagem. II. Realizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do COREN-MG fornecendo a documenta\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o solicitada. III. Encaminhar ao COREN-MG bimestralmente as altera\u00e7\u00f5es ocorridas na listagem de profissionais de Enfermagem. IV. Comunicar, em situa\u00e7\u00e3o de greve, o sindicato e\\ou comiss\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o que compete ao enfermeiro \u00e0 responsabilidade da elabora\u00e7\u00e3o da escala m\u00ednima de trabalho do pessoal de Enfermagem. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":59020,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1778355,"hashId":"7dc5c6a5a97ebaab1388715ff73209f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico tem sob a sua responsabilidade a dire\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes afirmativas a respeito das atribui\u00e7\u00f5es do Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico de acordo com a DELIBERA\u00c7\u00c2O COREN-MG 176\\07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Responsabilizar pela escala de distribui\u00e7\u00e3o do pessoal de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do COREN-MG fornecendo a documenta\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o solicitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Encaminhar ao COREN-MG bimestralmente as altera\u00e7\u00f5es ocorridas na listagem de profissionais de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Comunicar, em situa\u00e7\u00e3o de greve, o sindicato e\\ou comiss\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o que compete ao enfermeiro \u00e0 responsabilidade da elabora\u00e7\u00e3o da escala m\u00ednima de trabalho do pessoal de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":6786963,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6786963,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6786964,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6786965,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6786966,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"enfermagem\/1778355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PowerBI \u00e9 uma ferramenta moderna utilizada para gerar dashboards de visualiza\u00e7\u00e3o de dados oriundos de fontes separadas e que facilita a integra\u00e7\u00e3o de conte\u00fados armazenados em arquivos de formatos diferentes.","provas":[{"id":58962,"cargo":{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-agente-federal-de-execucao-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1776838,"hashId":"e0b28d3582e39fbd92d913c9c23dd778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PowerBI \u00e9 uma ferramenta moderna utilizada para gerar <em>dashboards <\/em>de visualiza\u00e7\u00e3o de dados oriundos de fontes separadas e que facilita a integra\u00e7\u00e3o de conte\u00fados armazenados em arquivos de formatos diferentes.<\/p>","resposta":6779999,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6779999,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6780000,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.","id":462741,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Power BI","oab":false,"nome":"Microsoft Power BI","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420465,"slug":"informatica-microsoft-power-bi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configurada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 realizar reforma de estabelecimentos penais por meio de contrata\u00e7\u00e3o direta, sendo dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":58962,"cargo":{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-agente-federal-de-execucao-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1776858,"hashId":"985be2587615aea495516ed2175cbf9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Configurada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 realizar reforma de estabelecimentos penais por meio de contrata\u00e7\u00e3o direta, sendo dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6780054,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6780054,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6780055,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue o item a seguir.","id":462747,"enunciado":"<p>Acerca das licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comete falta grave a pessoa condenada a pena privativa de liberdade que participa de movimento para subverter a disciplina do estabelecimento prisional.","provas":[{"id":58962,"cargo":{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-agente-federal-de-execucao-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1776898,"hashId":"14d46ee95f48c9f970f603589450ecc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comete falta grave a pessoa condenada a pena privativa de liberdade que participa de movimento para subverter a disciplina do estabelecimento prisional.<\/p>","resposta":6780137,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6780137,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6780138,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s san\u00e7\u00f5es disciplinares e \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (LEP), julgue os itens seguintes.","id":462764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s san\u00e7\u00f5es disciplinares e \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (LEP), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Disciplina","oab":true,"nome":"Da Disciplina","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411024,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-disciplina"},{"nome_clean":"Das Faltas Disciplinares (Art. 49 a 52)","oab":true,"nome":"Das Faltas Disciplinares (Art. 49 a 52)","pai":411024,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411026,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-faltas-disciplinares-art-49-a-52"},{"nome_clean":"Das San\u00e7\u00f5es e das Recompensas (Art. 53 a 56)","oab":true,"nome":"Das San\u00e7\u00f5es e das Recompensas (Art. 53 a 56)","pai":411024,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411027,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-sancoes-e-das-recompensas-art-53-a-56"},{"nome_clean":"Da Aplica\u00e7\u00e3o das San\u00e7\u00f5es (Art. 57 e 58)","oab":true,"nome":"Da Aplica\u00e7\u00e3o das San\u00e7\u00f5es (Art. 57 e 58)","pai":411024,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411028,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-aplicacao-das-sancoes-art-57-e-58"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1776898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinado gestor de um pres\u00eddio federal de seguran\u00e7a m\u00e1xima, temendo a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no ambiente carcer\u00e1rio, tenha criado condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de visitas sociais por meio de videoconfer\u00eancia. Nesse caso, essa forma de realiza\u00e7\u00e3o de visita social \u00e9 permitida, sendo respaldada pelas normas aplic\u00e1veis ao caso.","provas":[{"id":58962,"cargo":{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-agente-federal-de-execucao-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1776910,"hashId":"cdda153c93675eed79615c4484556419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que determinado gestor de um pres\u00eddio federal de seguran\u00e7a m\u00e1xima, temendo a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no ambiente carcer\u00e1rio, tenha criado condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de visitas sociais por meio de videoconfer\u00eancia. Nesse caso, essa forma de realiza\u00e7\u00e3o de visita social \u00e9 permitida, sendo respaldada pelas normas aplic\u00e1veis ao caso.<\/p>","resposta":6780161,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6780161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6780162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das regras vigentes quanto a visitas sociais em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima, julgue os itens subsequentes.","id":462768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das regras vigentes quanto a visitas sociais em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.671\/2008 - Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.671\/2008 - Disp\u00f5e sobre a transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399648,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-671-2008-dispoe-sobre-a-transferencia-e-inclusao-de-presos-em-estabelecimentos-penais-federais-de-seguranca-maxima-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O eixo que transmite a for\u00e7a motriz do motor para o h\u00e9lice de uma embarca\u00e7\u00e3o foi feito de a\u00e7o A-36. O eixo \u00e9 tubular e tem di\u00e2metro externo igual a 300 mm e parede de 50 mm. Deve-se considerar o m\u00f3dulo de elasticidade e a tens\u00e3o de escoamento por compress\u00e3o iguais a 200 GPa e 250MPa e adotar \u03c0 igual a 3. Considerando que, em opera\u00e7\u00e3o, o h\u00e9lice exerce uma carga de 7 kN sobre o eixo de comprimento de 6 m, o valor, aproximado, para a quantidade de contra\u00e7\u00e3o axial do eixo, \u00e9:","provas":[{"id":59459,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1805189,"hashId":"d5e82d93525a06f52845fb1dbc7d57c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O eixo que transmite a for\u00e7a motriz do motor para o h\u00e9lice de uma embarca\u00e7\u00e3o foi feito de a\u00e7o A-36. O eixo \u00e9 tubular e tem di\u00e2metro externo igual a 300 mm e parede de 50 mm. Deve-se considerar o m\u00f3dulo de elasticidade e a tens\u00e3o de escoamento por compress\u00e3o iguais a 200 GPa e 250MPa e adotar <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03c0<\/span> igual a 3. Considerando que, em opera\u00e7\u00e3o, o h\u00e9lice exerce uma carga de 7 kN sobre o eixo de comprimento de 6 m, o valor, aproximado, para a quantidade de contra\u00e7\u00e3o axial do eixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6909953,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5 x 10\u22123 mm","id":6909952,"corpo":"<p>3,5 x 10<sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22123<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">mm<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,6 x 10\u22123 mm","id":6909953,"corpo":"<p>5,6 x 10<sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22123 <\/sup><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">mm<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5 x 10\u22123 mm","id":6909954,"corpo":"<p>7,5 x 10<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u22123 <\/sup><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">mm<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,2 x 10\u22123 mm","id":6909955,"corpo":"<p>10,2 x 10<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u22123 <\/sup><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">mm<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas industriais de pintura, entende-se como ve\u00edculo:","provas":[{"id":59459,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1805191,"hashId":"f39de4bb3629929817db2df871339bbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas industriais de pintura, entende-se como ve\u00edculo:<\/p>","resposta":6909963,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o material que ser\u00e1 revestido pela pintura","id":6909961,"corpo":"<p>o material que ser\u00e1 revestido pela pintura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o maquin\u00e1rio necess\u00e1rio para o despejo da tinta na superf\u00edcie","id":6909962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o maquin\u00e1rio necess\u00e1rio para o despejo da tinta na superf\u00edcie<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a parte l\u00edquida da tinta composta por resinas e solventes","id":6909963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parte l\u00edquida da tinta composta por resinas e solventes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a parte do maquin\u00e1rio de pintura chamada de pistola","id":6909964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parte do maquin\u00e1rio de pintura chamada de pistola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os metais s\u00e3o considerados materiais cristalinos. Na maioria dos metais mais comuns, existem tr\u00eas tipos de estruturas cristalinas: c\u00fabica de faces centradas (CFC), c\u00fabica de corpo centrado (CCC) e hexagonal compacta (HC). A c\u00e9lula unit\u00e1ria da estrutura cristalina CCC apresenta o formato c\u00fabico. Sendo assim, a rela\u00e7\u00e3o entre o raio at\u00f4mico (R) e o comprimento da aresta do cubo (a) da estrutura cristalina CCC \u00e9:","provas":[{"id":59459,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos","id":23304},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1805198,"hashId":"fe7dd0edd7a32d72f9c8b8556da6cf21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metais s\u00e3o considerados materiais cristalinos. Na maioria dos metais mais comuns, existem tr\u00eas tipos de estruturas cristalinas: c\u00fabica de faces centradas (CFC), c\u00fabica de corpo centrado (CCC) e hexagonal compacta (HC). A c\u00e9lula unit\u00e1ria da estrutura cristalina CCC apresenta o formato c\u00fabico. Sendo assim, a rela\u00e7\u00e3o entre o raio at\u00f4mico (R) e o comprimento da aresta do cubo (a) da estrutura cristalina CCC \u00e9:<\/p>","resposta":6909995,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a = 23\u200bR\u200b","id":6909992,"corpo":"<p><em>a =<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{R}{2\\sqrt{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a = 2\u200b4R\u200b","id":6909993,"corpo":"<p><em>a =<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4R}{\\sqrt{2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a = 2\u200b2R\u200b","id":6909994,"corpo":"<p><em>a =<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2R}{\\sqrt{2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a = 3\u200b4R\u200b","id":6909995,"corpo":"<p><em>a =<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4R}{\\sqrt{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a inclina\u00e7\u00e3o do navio devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o do vento, o \u00e2ngulo de banda instant\u00e2nea \u00e9 determinado por meio de:","provas":[{"id":59462,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1805258,"hashId":"f3d376807a307807ab093bb783930ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a inclina\u00e7\u00e3o do navio devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o do vento, o \u00e2ngulo de banda instant\u00e2nea \u00e9 determinado por meio de:<\/p>","resposta":6910282,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curva de estabilidade din\u00e2mica e curva de trabalho efetuado pelo vento","id":6910282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curva de estabilidade din\u00e2mica e curva de trabalho efetuado pelo vento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curvas de \u00e1reas das se\u00e7\u00f5es e curva de estabilidade est\u00e1tica","id":6910283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curvas de \u00e1reas das se\u00e7\u00f5es e curva de estabilidade est\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curva da estabilidade est\u00e1tica e din\u00e2mica","id":6910284,"corpo":"<p>curva da estabilidade est\u00e1tica e din\u00e2mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curvas hidrost\u00e1ticas","id":6910285,"corpo":"<p>curvas hidrost\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o abaixo, conhecida como equa\u00e7\u00e3o de Reynold, representa a rela\u00e7\u00e3o entre qualquer propriedade extensiva com as vari\u00e1veis de um volume de controle. dtdN\u200b=\u2202t\u2202\u200b\u222b\u200bn\u03c1 dV+\u222b\u200bn\u03c1 v dA Nessa equa\u00e7\u00e3o, dtdN\u200b \u00e9 a taxa de varia\u00e7\u00e3o da propriedade extensiva do sistema; \u2202t\u2202\u200b\u222b\u200bn\u03c1 dV representa a taxa varia\u00e7\u00e3o da quantidade da propriedade extensiva N dentro do volume de controle; \u222b\u200bn\u03c1 v dA \u00e9 a taxa na qual N est\u00e1 saindo da superf\u00edcie do volume de controle e \u03c1 \u00e9 a densidade do fluido. Considerando \u03c1 constante, fluido incompress\u00edvel e volume de controle constante n\u00e3o deform\u00e1vel, a express\u00e3o para a conserva\u00e7\u00e3o de massa nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":59461,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":156,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Naval (T\u00e9cnico)"}],"id":1805261,"hashId":"a5f390f38df4b3692236177473cbb3e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o abaixo, conhecida como equa\u00e7\u00e3o de Reynold, representa a rela\u00e7\u00e3o entre qualquer propriedade extensiva com as vari\u00e1veis de um volume de controle. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dN}{dt}=\\frac{\u2202}{\u2202t}\\int_{ }^{ }n\\rho\\ dV+\\int_{ }^{ }n\\rho\\ \\overrightarrow{v}\\ d\\overrightarrow{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23593em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.56115em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa equa\u00e7\u00e3o, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dN}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a taxa de varia\u00e7\u00e3o da propriedade extensiva do sistema; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u2202}{\u2202t}\\int_{ }^{ }n\\rho\\ dV\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23593em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representa a taxa varia\u00e7\u00e3o da quantidade da propriedade extensiva N dentro do volume de controle; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_{ }^{ }n\\rho\\ \\overrightarrow{v}\\ d\\overrightarrow{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.56115em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a taxa na qual N est\u00e1 saindo da superf\u00edcie do volume de controle e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a densidade do fluido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constante, fluido incompress\u00edvel e volume de controle constante n\u00e3o deform\u00e1vel, a express\u00e3o para a conserva\u00e7\u00e3o de massa nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":6910297,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dtdM\u200b=\u222b\u200bn\u03c1 v dA ","id":6910295,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dM}{dt}=\\int_{ }^{ }n\\rho\\ \\overrightarrow{v}\\ d\\overrightarrow{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.56115em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dtdM\u200b=\u2202t\u2202\u200b\u222b\u200bn\u03c1 dV ","id":6910296,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dM}{dt}=\\frac{\u2202}{\u2202t}\\int_{ }^{ }n\\rho\\ dV\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23593em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u222b\u200b v dA=0 ","id":6910297,"corpo":"<p> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_{ }^{ }\\ \\overrightarrow{v}\\ d\\overrightarrow{A}=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.56115em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dtdM\u200b=\u222b\u200bn\u03c1 v.V dA ","id":6910298,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dM}{dt}=\\int_{ }^{ }n\\rho\\ \\overrightarrow{v}.V\\ d\\overrightarrow{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.56115em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5579em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diagrama Firsov disp\u00f5e, num mesmo diagrama de forma direta, dos valores:","provas":[{"id":59462,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1805266,"hashId":"971f929536a85a7370feb7ae7882aba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diagrama Firsov disp\u00f5e, num mesmo diagrama de forma direta, dos valores:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6910320,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos momentos de \u00e1reas para os calados correspondentes","id":6910318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos momentos de \u00e1reas para os calados correspondentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de centro de gravidade longitudinal e transversal","id":6910319,"corpo":"<p>de centro de gravidade longitudinal e transversal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da posi\u00e7\u00e3o do centro de carena e volume","id":6910320,"corpo":"<p>da posi\u00e7\u00e3o do centro de carena e volume<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das \u00e1reas das se\u00e7\u00f5es transversais","id":6910321,"corpo":"<p>das \u00e1reas das se\u00e7\u00f5es transversais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra os planos do desenho de linhas. 3O plano de balizas est\u00e1 indicado em:","provas":[{"id":59462,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1805270,"hashId":"3e22c115794a6e53fbb5ab4d85457c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra os planos do desenho de linhas. 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59462\/questao\/1805270-20210719114830000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"336\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O plano de balizas est\u00e1 indicado em:<\/p>","resposta":6910339,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":6910336,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":6910337,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":6910338,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":6910339,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas implantam um modelo de manuten\u00e7\u00e3o com finalidades espec\u00edficas. A manuten\u00e7\u00e3o preditiva, por sua vez, \u00e9 um modelo de manuten\u00e7\u00e3o adotado em muitas empresas. No que diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preditiva, um dos principais benef\u00edcios dessa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":59462,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval","id":23306},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1805296,"hashId":"c864927ca4a120e337059f19b94e7962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas implantam um modelo de manuten\u00e7\u00e3o com finalidades espec\u00edficas. A manuten\u00e7\u00e3o preditiva, por sua vez, \u00e9 um modelo de manuten\u00e7\u00e3o adotado em muitas empresas. No que diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preditiva, um dos principais benef\u00edcios dessa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":6910458,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar no momento da falha do equipamento e dessa forma, ajudar a prolongar o tempo de vida \u00fatil dos componentes das m\u00e1quinas e equipamentos e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que este tempo seja aproveitado","id":6910455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar no momento da falha do equipamento e dessa forma, ajudar a prolongar o tempo de vida \u00fatil dos componentes das m\u00e1quinas e equipamentos e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que este tempo seja aproveitado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o predizer o tempo de vida \u00fatil dos componentes das m\u00e1quinas e equipamentos e nem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que este tempo seja aproveitado","id":6910456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o predizer o tempo de vida \u00fatil dos componentes das m\u00e1quinas e equipamentos e nem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que este tempo seja aproveitado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o baixo tempo de disponibilidade dos equipamentos","id":6910457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o baixo tempo de disponibilidade dos equipamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento do tempo de disponibilidade dos equipamentos","id":6910458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento do tempo de disponibilidade dos equipamentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade, em metros por segundo, do escoamento da sa\u00edda do cano \u00e9:","provas":[{"id":59461,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":156,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Naval (T\u00e9cnico)"}],"id":1805316,"hashId":"50e66e4e9606e46dc461bde11fbedbc6","enunciado":"<p>A velocidade, em metros por segundo, do escoamento da sa\u00edda do cano \u00e9:<\/p>","resposta":6910540,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"312,5","id":6910539,"corpo":"<p>312,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"212,5","id":6910540,"corpo":"<p>212,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150","id":6910541,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0","id":6910542,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 33, 34 e 35.Um engenheiro deve realizar a fixa\u00e7\u00e3o de um cano que escoa um fluido. O cano utilizado cont\u00e9m a se\u00e7\u00e3o reta constante e \u00e1rea igual a 0,2 m2, com o regime de escoamento permanente. O cano tem 4 perfura\u00e7\u00f5es id\u00eanticas, diametralmente opostas, sendo que a reta que liga o centro de duas delas \u00e9 perpendicular \u00e0 reta que liga as outras duas. O somat\u00f3rio das vaz\u00f5es nos furos \u00e9 igual a 40kg\/s e o fluido escoa atrav\u00e9s dos furos na dire\u00e7\u00e3o normal \u00e0 parede do cano. Na entrada do cano, a press\u00e3o absoluta \u00e9 de 621,775 kPa, a massa espec\u00edfica do fluido \u00e9 de 7 kg\/m3 e a velocidade igual a 150 m\/s. Na sa\u00edda do cano, a press\u00e3o cai para 423,650 kPa e a massa espec\u00edfica \u00e9 de 4 kg\/m3.","id":465370,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 33, 34 e 35.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro deve realizar a fixa\u00e7\u00e3o de um cano que escoa um fluido. O cano utilizado cont\u00e9m a se\u00e7\u00e3o reta constante e \u00e1rea igual a 0,2 m<sup>2<\/sup>, com o regime de escoamento permanente. O cano tem 4 perfura\u00e7\u00f5es id\u00eanticas, diametralmente opostas, sendo que a reta que liga o centro de duas delas \u00e9 perpendicular \u00e0 reta que liga as outras duas. O somat\u00f3rio das vaz\u00f5es nos furos \u00e9 igual a 40kg\/s e o fluido escoa atrav\u00e9s dos furos na dire\u00e7\u00e3o normal \u00e0 parede do cano. Na entrada do cano, a press\u00e3o absoluta \u00e9 de 621,775 kPa, a massa espec\u00edfica do fluido \u00e9 de 7 kg\/m<sup>3<\/sup> e a velocidade igual a 150 m\/s. Na sa\u00edda do cano, a press\u00e3o cai para 423,650 kPa e a massa espec\u00edfica \u00e9 de 4 kg\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a esfera de teste est\u00e1 sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de arrasto de 3 N, a for\u00e7a de arrasto, em Newton, correspondente a que age sobre a esfera real, \u00e9:","provas":[{"id":59461,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval","id":23305},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Constru\u00e7\u00e3o Naval - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":156,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Naval (T\u00e9cnico)"}],"id":1805377,"hashId":"462e903be63502c9dddbd772a4d997a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a esfera de teste est\u00e1 sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de arrasto de 3 N, a for\u00e7a de arrasto, em Newton, correspondente a que age sobre a esfera real, \u00e9:<\/p>","resposta":6910817,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6910815,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":6910816,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200","id":6910817,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2000","id":6910818,"corpo":"<p>2000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39.Uma esfera de 30 cm dever\u00e1 ser puxada por uma embarca\u00e7\u00e3o a uma velocidade de 2,5 m\/s na \u00e1gua do mar. A densidade m\u00e9dia e a viscosidade da \u00e1gua na qual a esfera ser\u00e1 rebocada s\u00e3o 103kg\/m3 e 1,5x10\u22126m2\/s, respectivamente. Para determinar a for\u00e7a de arrasto na esfera em opera\u00e7\u00e3o, foi criado um modelo de teste que ser\u00e1 colocado em um t\u00fanel de vento; a densidade e a viscosidade do ar no t\u00fanel s\u00e3o de 1,25kg\/m3 e 1,8x10\u22125m2\/s , respectivamente. O di\u00e2metro do modelo \u00e9 de 15 cm. N\u00e3o h\u00e1 cavita\u00e7\u00e3o nem efeitos de compressibilidade com o modelo e com a esfera real.","id":465373,"enunciado":"<p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma esfera de 30 cm dever\u00e1 ser puxada por uma embarca\u00e7\u00e3o a uma velocidade de 2,5 m\/s na \u00e1gua do mar. A densidade m\u00e9dia e a viscosidade da \u00e1gua na qual a esfera ser\u00e1 rebocada s\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10^3 kg\/m^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"1,5x10^{-6} m^2\/s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, respectivamente. Para determinar a for\u00e7a de arrasto na esfera em opera\u00e7\u00e3o, foi criado um modelo de teste que ser\u00e1 colocado em um t\u00fanel de vento; a densidade e a viscosidade do ar no t\u00fanel s\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"1,25kg\/m^3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"1,8x10^{-5} m^2\/s\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro do modelo \u00e9 de 15 cm. N\u00e3o h\u00e1 cavita\u00e7\u00e3o nem efeitos de compressibilidade com o modelo e com a esfera real.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O texto constitucional brasileiro de 1988, recepcionando a Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, elencou princ\u00edpios importantes da Pol\u00edtica Global do Meio Ambiente, como, por exemplo, o Princ\u00edpio do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (caput do art. 225). Sobre isto, analise os itens abaixo e assinale a alternativa correta: I. Com o desenvolvimento sustent\u00e1vel procura-se a coexist\u00eancia harm\u00f4nica entre economia e meio ambiente com primazia no fomento das bases vitais de produ\u00e7\u00e3o do homem e de suas atividades. II. O ponto de equil\u00edbrio entre o desenvolvimento social, o crescimento econ\u00f4mico e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais exigem um planejamento territorial bem elaborado, que leve em considera\u00e7\u00e3o os verdadeiros par\u00e2metros da sustentabilidade. III. O crit\u00e9rio de desenvolvimento sustent\u00e1vel deve valer tanto para o Territ\u00f3rio Nacional na sua totalidade (\u00e1reas urbanas e rurais), como para a sociedade (excetuando os aut\u00f3ctones) respeitadas as necessidades culturais e criativas do Pa\u00eds. ","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887969,"hashId":"83c1ead2a2eff0f70041559c08c16446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O texto constitucional brasileiro de 1988, recepcionando a Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, elencou princ\u00edpios importantes da Pol\u00edtica Global do Meio Ambiente, como, por exemplo, o Princ\u00edpio do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (caput do art. 225). Sobre isto, analise os itens abaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Com o desenvolvimento sustent\u00e1vel procura-se a coexist\u00eancia harm\u00f4nica entre economia e meio ambiente com primazia no fomento das bases vitais de produ\u00e7\u00e3o do homem e de suas atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O ponto de equil\u00edbrio entre o desenvolvimento social, o crescimento econ\u00f4mico e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais exigem um planejamento territorial bem elaborado, que leve em considera\u00e7\u00e3o os verdadeiros par\u00e2metros da sustentabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O crit\u00e9rio de desenvolvimento sustent\u00e1vel deve valer tanto para o Territ\u00f3rio Nacional na sua totalidade (\u00e1reas urbanas e rurais), como para a sociedade (excetuando os aut\u00f3ctones) respeitadas as necessidades culturais e criativas do Pa\u00eds. <\/p>","resposta":7270865,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":7270863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":7270864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":7270865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7270866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":7270867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1887969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ISO 19011 define Auditoria Ambiental como sendo: \"Um processo sistem\u00e1tico e documentado de verifica\u00e7\u00e3o, executado para obter e avaliar, de forma objetiva, evid\u00eancias de auditoria para determinar se as atividades, eventos, sistemas de gest\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es ambientais especificados, ou as informa\u00e7\u00f5es relacionadas a estes est\u00e3o em conformidade com os crit\u00e9rios de auditoria, e para comunicar os resultados deste processo ao cliente\". Acerca de defini\u00e7\u00f5es, finalidades e classifica\u00e7\u00e3o da Auditoria Ambiental, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887971,"hashId":"772d545580e2af3340fb1eb92e02af67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ISO 19011 define Auditoria Ambiental como sendo: \"Um processo sistem\u00e1tico e documentado de verifica\u00e7\u00e3o, executado para obter e avaliar, de forma objetiva, evid\u00eancias de auditoria para determinar se as atividades, eventos, sistemas de gest\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es ambientais especificados, ou as informa\u00e7\u00f5es relacionadas a estes est\u00e3o em conformidade com os crit\u00e9rios de auditoria, e para comunicar os resultados deste processo ao cliente\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca de defini\u00e7\u00f5es, finalidades e classifica\u00e7\u00e3o da Auditoria Ambiental, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7270873,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A auditoria de responsabilidade destina-se a avaliar o passivo ambiental das empresas.","id":7270873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria de responsabilidade destina-se a avaliar o passivo ambiental das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria ambiental, se audita o ambiente como tal, assim como a efic\u00e1cia de sistemas de gest\u00e3o ambiental em obter melhorias no desempenho ambiental, no sentido da prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e maior produtividade.","id":7270874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria ambiental, se audita o ambiente como tal, assim como a efic\u00e1cia de sistemas de gest\u00e3o ambiental em obter melhorias no desempenho ambiental, no sentido da prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e maior produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \"auditoria\" pode ser considerado sin\u00f4nimo de \"avalia\u00e7\u00e3o \"ou \"an\u00e1lise\". Alguns gerentes ambientais fazem distin\u00e7\u00e3o entre auditorias ambientais de empresas ou organiza\u00e7\u00f5es existentes e avalia\u00e7\u00f5es ambientais de novos projetos ou empreendimentos, o que pode ser considerado um equ\u00edvoco conceitual.","id":7270875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"auditoria\" pode ser considerado sin\u00f4nimo de \"avalia\u00e7\u00e3o \"ou \"an\u00e1lise\". Alguns gerentes ambientais fazem distin\u00e7\u00e3o entre auditorias ambientais de empresas ou organiza\u00e7\u00f5es existentes e avalia\u00e7\u00f5es ambientais de novos projetos ou empreendimentos, o que pode ser considerado um equ\u00edvoco conceitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e \u00e0s normas ambientais e c\u00f3digos de pr\u00e1tica s\u00e3o objetivos espec\u00edficos da auditoria de certifica\u00e7\u00e3o ambiental.","id":7270876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e \u00e0s normas ambientais e c\u00f3digos de pr\u00e1tica s\u00e3o objetivos espec\u00edficos da auditoria de certifica\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o das auditorias independe dos resultados de auditorias anteriores ou dos fatores de risco de desempenho ambiental. \u00c1reas administrativas devem ser auditadas na mesma frequ\u00eancia que \u00e1reas de alto risco com processos complexos de produ\u00e7\u00e3o.","id":7270877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o das auditorias independe dos resultados de auditorias anteriores ou dos fatores de risco de desempenho ambiental. \u00c1reas administrativas devem ser auditadas na mesma frequ\u00eancia que \u00e1reas de alto risco com processos complexos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"},{"nome_clean":"ISOS","oab":false,"nome":"ISOS","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403427,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-isos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta informa\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas (RAD) em \u00e1reas da regi\u00e3o semi\u00e1rida do Nordeste brasileiro:","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887975,"hashId":"51c5eec7b9ad58f5303571b887081826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta informa\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas (RAD) em \u00e1reas da regi\u00e3o semi\u00e1rida do Nordeste brasileiro:<\/p>","resposta":7270893,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas com vest\u00edgios da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante a an\u00e1lise da estrutura, com determina\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de valor de import\u00e2ncia e cobertura das esp\u00e9cies, atrav\u00e9s da frequ\u00eancia, densidade e domin\u00e2ncia, j\u00e1 que a escolha das esp\u00e9cies a serem utilizadas no repovoamento da \u00e1rea dever\u00e1 se basear nestes resultados. Trabalhos de fitossociologia realizados em \u00e1reas de Caatinga apontam esp\u00e9cies das fam\u00edlias Leguminoseae, Melatomastaceae, Lauraceae e Euphorbiaceae, respectivamente, como as de maior \u00edndice de valor de import\u00e2ncia observados.","id":7270893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas com vest\u00edgios da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante a an\u00e1lise da estrutura, com determina\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de valor de import\u00e2ncia e cobertura das esp\u00e9cies, atrav\u00e9s da frequ\u00eancia, densidade e domin\u00e2ncia, j\u00e1 que a escolha das esp\u00e9cies a serem utilizadas no repovoamento da \u00e1rea dever\u00e1 se basear nestes resultados. Trabalhos de fitossociologia realizados em \u00e1reas de Caatinga apontam esp\u00e9cies das fam\u00edlias Leguminoseae, Melatomastaceae, Lauraceae e Euphorbiaceae, respectivamente, como as de maior \u00edndice de valor de import\u00e2ncia observados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para se proceder com a RAD \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ecol\u00f3gicos e pr\u00e1ticas silviculturais oriundas do conhecimento b\u00e1sico do ecossistema em quest\u00e3o, com descri\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies a serem utilizadas na aplica\u00e7\u00e3o de modelos de recupera\u00e7\u00e3o. Para se alcan\u00e7ar \u00eaxito, \u00e9 necess\u00e1rio, tamb\u00e9m, conhecer as necessidades sociais, econ\u00f4micas e os aspectos culturais das comunidades humanas locais.","id":7270894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se proceder com a RAD \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ecol\u00f3gicos e pr\u00e1ticas silviculturais oriundas do conhecimento b\u00e1sico do ecossistema em quest\u00e3o, com descri\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies a serem utilizadas na aplica\u00e7\u00e3o de modelos de recupera\u00e7\u00e3o. Para se alcan\u00e7ar \u00eaxito, \u00e9 necess\u00e1rio, tamb\u00e9m, conhecer as necessidades sociais, econ\u00f4micas e os aspectos culturais das comunidades humanas locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para opera\u00e7\u00f5es de reflorestamento \u00e9 sugerido, inicialmente, o plantio das esp\u00e9cies pioneiras, seguido das secund\u00e1rias iniciais, secund\u00e1rias tardias e das clim\u00e1cicas. Para \u00e1reas inund\u00e1veis em condi\u00e7\u00f5es do semi\u00e1rido brasileiro s\u00e3o indicados a Mimosa bimucronata Kunth., Copernicia cerifera (Arruda) Mart., Geoffroea spinosa Jacq. e Inga vera subsp. affinis (DC.) T.D. Pennington, dentre outras, por serem resistentes a testes de submers\u00e3o de pl\u00e2ntulas e mudas e por se adaptarem melhor a inunda\u00e7\u00f5es ou enchentes peri\u00f3dicas.","id":7270895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para opera\u00e7\u00f5es de reflorestamento \u00e9 sugerido, inicialmente, o plantio das esp\u00e9cies pioneiras, seguido das secund\u00e1rias iniciais, secund\u00e1rias tardias e das clim\u00e1cicas. Para \u00e1reas inund\u00e1veis em condi\u00e7\u00f5es do semi\u00e1rido brasileiro s\u00e3o indicados a Mimosa <em>bimucronata <\/em>Kunth., <em>Copernicia cerifera<\/em> (Arruda) Mart., <em>Geoffroea spinosa <\/em>Jacq. e <em>Inga vera<\/em> subsp. affinis (DC.) T.D. Pennington, dentre outras, por serem resistentes a testes de submers\u00e3o de pl\u00e2ntulas e mudas e por se adaptarem melhor a inunda\u00e7\u00f5es ou enchentes peri\u00f3dicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em reflorestamento de \u00e1reas sem vegeta\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o semi\u00e1rida do Nordeste do Brasil \u00e9 aconselh\u00e1vel o plantio no per\u00edodo chuvoso, com o solo preparado previamente para o plantio das mudas, com sistema de capita\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva \"in situ\". Isso permitir\u00e1 o ac\u00famulo de \u00e1gua junto \u00e0 planta, favorecendo seu estabelecimento.","id":7270896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em reflorestamento de \u00e1reas sem vegeta\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o semi\u00e1rida do Nordeste do Brasil \u00e9 aconselh\u00e1vel o plantio no per\u00edodo chuvoso, com o solo preparado previamente para o plantio das mudas, com sistema de capita\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuva <em>\"in situ\".<\/em> Isso permitir\u00e1 o ac\u00famulo de \u00e1gua junto \u00e0 planta, favorecendo seu estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas de mata ciliar por meio de sementes, embora seja alternativa econ\u00f4mica vi\u00e1vel, nas condi\u00e7\u00f5es semi\u00e1ridas pode n\u00e3o apresentar efici\u00eancia devido \u00e0 periodicidade do regime chuvoso.","id":7270897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas de mata ciliar por meio de sementes, embora seja alternativa econ\u00f4mica vi\u00e1vel, nas condi\u00e7\u00f5es semi\u00e1ridas pode n\u00e3o apresentar efici\u00eancia devido \u00e0 periodicidade do regime chuvoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1887975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento anormal das concentra\u00e7\u00f5es de X pode elevar a temperatura da superf\u00edcie da Terra e provocar mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, enquanto Y reage(m) quimicamente na atmosfera formando oxidantes fotoqu\u00edmicos. A rea\u00e7\u00e3o de W com vapor d\u2019\u00e1gua pode produzir chuva \u00e1cida, ao passo em que Z reage(m) com O2 podendo afetar o equil\u00edbrio t\u00e9rmico da estratosfera.No texto acima, sobre emiss\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos, X, Y, W e Z podem ser substitu\u00eddos, respectivamente, por:","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887976,"hashId":"d22bb3ccd43c6185cde20f7b91630037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento anormal das concentra\u00e7\u00f5es de X pode elevar a temperatura da superf\u00edcie da Terra e provocar mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, enquanto Y reage(m) quimicamente na atmosfera formando oxidantes fotoqu\u00edmicos. A rea\u00e7\u00e3o de W com vapor d\u2019\u00e1gua pode produzir chuva \u00e1cida, ao passo em que Z reage(m) com <em>O<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em> <\/em>podendo afetar o equil\u00edbrio t\u00e9rmico da estratosfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto acima, sobre emiss\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos, X, Y, W e Z podem ser substitu\u00eddos, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7270900,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO; Hidrocarbonetos; SO2; NOx.","id":7270898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO; Hidrocarbonetos; <em>SO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; NOx.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CO2; SO2; Hidrocarbonetos; CO.","id":7270899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>CO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; <em>SO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; Hidrocarbonetos; CO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CO2; Hidrocarbonetos; SO2; CO.","id":7270900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>CO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; Hidrocarbonetos; <em>SO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; CO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SO2; CO; CO2; NOx.","id":7270901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>SO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; CO; <em>CO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; NOx.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CO2; NOx; Hidrocarbonetos; CO.","id":7270902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>CO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>; NOx; Hidrocarbonetos; CO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o, mitiga\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o de impactos negativos causados por obras de infraestrutura de transportes, como a constru\u00e7\u00e3o ou duplica\u00e7\u00e3o de uma grande rodovia, por exemplo, e \u00e9 essencial para garantir a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental das regi\u00f5es afetadas pelo empreendimento, reduzindo as interfer\u00eancias da obra na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o atingida. Trata-se de:","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887980,"hashId":"98ecd3a5fd7aa2fbeb2fa0df69fa7d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o, mitiga\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o de impactos negativos causados por obras de infraestrutura de transportes, como a constru\u00e7\u00e3o ou duplica\u00e7\u00e3o de uma grande rodovia, por exemplo, e \u00e9 essencial para garantir a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental das regi\u00f5es afetadas pelo empreendimento, reduzindo as interfer\u00eancias da obra na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o atingida. Trata-se de:<\/p>","resposta":7270919,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licenciamento ambiental.","id":7270918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa ambiental.","id":7270919,"corpo":"<p>Programa ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de impacto ambiental.","id":7270920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de impacto ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditoria ambiental.","id":7270921,"corpo":"<p>Auditoria ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edcia ambiental.","id":7270922,"corpo":"<p>Per\u00edcia ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretende-se fazer uma reforma com amplia\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de uma resid\u00eancia unifamiliar, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o municipal vigente. As \u00e1reas m\u00e1ximas de ocupa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o, em m\u00b2 , ser\u00e3o respectivamente:Dados: T.O = taxa de ocupa\u00e7\u00e3o = 0,5 C.A = coeficiente de aproveitamento = 1,0 A Cexist = \u00e1rea constru\u00edda atual = 600m\u00b2 A Pexis = \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o atual da constru\u00e7\u00e3o = 300m\u00b2 (\u00e1rea ocupada) ","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1887995,"hashId":"6ea7df6e1f215ba00807e49371cfd916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pretende-se fazer uma reforma com amplia\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de uma resid\u00eancia unifamiliar, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o municipal vigente. As \u00e1reas m\u00e1ximas de ocupa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o, em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\u00b2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ser\u00e3o respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">T.O = taxa de ocupa\u00e7\u00e3o = 0,5 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C.A = coeficiente de aproveitamento = 1,0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A C<sub>exist <\/sub>= \u00e1rea constru\u00edda atual = 600m\u00b2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A P<sub>exis<\/sub> = \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o atual da constru\u00e7\u00e3o = 300m\u00b2 (\u00e1rea ocupada)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61785\/questao\/1887995-20210905101921000000-0.png\" width=\"351\" style=\"\"> <\/p>","resposta":7270995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 e 400","id":7270993,"corpo":"<p>200 e 400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"225 e 825","id":7270994,"corpo":"<p>225 e 825<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225 e 450","id":7270995,"corpo":"<p>225 e 450<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 e 600","id":7270996,"corpo":"<p>300 e 600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"525 e 1.075","id":7270997,"corpo":"<p>525 e 1.075<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 10126:1987 fixa os princ\u00edpios gerais de cotagem a serem aplicados em todos os desenhos t\u00e9cnicos. A respeito das defini\u00e7\u00f5es apresentadas por essa norma, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1888001,"hashId":"2944b1d1c25fd97e5fc2003cbc962695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 10126:1987 fixa os princ\u00edpios gerais de cotagem a serem aplicados em todos os desenhos t\u00e9cnicos. A respeito das defini\u00e7\u00f5es apresentadas por essa norma, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7271026,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando houver elementos equidistantes a serem cotados, tal como os degraus de uma escada, a norma determina que cada elemento seja cotado individualmente, sem possibilidade de se fazer uma simplifica\u00e7\u00e3o por meio de uma cota \u00fanica que represente a repeti\u00e7\u00e3o dos valores;","id":7271023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando houver elementos equidistantes a serem cotados, tal como os degraus de uma escada, a norma determina que cada elemento seja cotado individualmente, sem possibilidade de se fazer uma simplifica\u00e7\u00e3o por meio de uma cota \u00fanica que represente a repeti\u00e7\u00e3o dos valores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso haja cruzamento das linhas de cota num determinado desenho, deve-se fazer uma interrup\u00e7\u00e3o de uma delas, para que n\u00e3o se toquem, a fim de evitar confus\u00e3o na leitura das informa\u00e7\u00f5es; ","id":7271024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso haja cruzamento das linhas de cota num determinado desenho, deve-se fazer uma interrup\u00e7\u00e3o de uma delas, para que n\u00e3o se toquem, a fim de evitar confus\u00e3o na leitura das informa\u00e7\u00f5es; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a identifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de pontos arbitr\u00e1rios em um desenho, \u00e9 vedado o uso de uma tabela de coordenadas que determine essa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma origem comum; ","id":7271025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a identifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de pontos arbitr\u00e1rios em um desenho, \u00e9 vedado o uso de uma tabela de coordenadas que determine essa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma origem comum; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o dos limites da linha de cota \u00e9 feita por meio das setas ou tra\u00e7os obl\u00edquos; ","id":7271026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indica\u00e7\u00e3o dos limites da linha de cota \u00e9 feita por meio das setas ou tra\u00e7os obl\u00edquos; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as cotas n\u00e3o podem ser apresentadas externamente aos limites da linha de cota. ","id":7271027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cotas n\u00e3o podem ser apresentadas externamente aos limites da linha de cota. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema vi\u00e1rio, as vias s\u00e3o classificadas e hierarquizadas conforme sua import\u00e2ncia. A via que organiza funcionalmente o sistema vi\u00e1rio na rede urbana, acumulando os maiores fluxos de tr\u00e1fego da cidade e integrando um eixo de atividades comerciais e de servi\u00e7os \u00e9 a via: ","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1888006,"hashId":"74846a01d2ed61c7b9059391634eb843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema vi\u00e1rio, as vias s\u00e3o classificadas e hierarquizadas conforme sua import\u00e2ncia. A via que organiza funcionalmente o sistema vi\u00e1rio na rede urbana, acumulando os maiores fluxos de tr\u00e1fego da cidade e integrando um eixo de atividades comerciais e de servi\u00e7os \u00e9 a via: <\/p>","resposta":7271049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa; ","id":7271048,"corpo":"<p>expressa; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arterial; ","id":7271049,"corpo":"<p>arterial; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletora; ","id":7271050,"corpo":"<p>coletora; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"local; ","id":7271051,"corpo":"<p>local; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paisag\u00edstica. ","id":7271052,"corpo":"<p>paisag\u00edstica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Mobilidade","oab":false,"nome":"Mobilidade","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402994,"slug":"arquitetura-mobilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A previs\u00e3o da carga t\u00e9rmica a ser gerada no interior do edif\u00edcio \u00e9 fundamental no que respeita \u00e0s decis\u00f5es de projeto referentes ao partido arquitet\u00f4nico a ser adotado, sendo sempre fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias funcionais e humanas, para os diferentes tipos de clima. Em se tratando da carga t\u00e9rmica interna ao edif\u00edcio, as fontes podem ser classificadas como: I. processos industriais; II. sistema de ilumina\u00e7\u00e3o artificial; III. presen\u00e7a Humana; IV. calor solar. Est\u00e1 correto afirmar que","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1888011,"hashId":"3860c8159bbd5b262059d52d861ac450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o da carga t\u00e9rmica a ser gerada no interior do edif\u00edcio \u00e9 fundamental no que respeita \u00e0s decis\u00f5es de projeto referentes ao partido arquitet\u00f4nico a ser adotado, sendo sempre fun\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias funcionais e humanas, para os diferentes tipos de clima. Em se tratando da carga t\u00e9rmica interna ao edif\u00edcio, as fontes podem ser classificadas como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. processos industriais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. sistema de ilumina\u00e7\u00e3o artificial; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. presen\u00e7a Humana; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. calor solar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto afirmar que<\/p>","resposta":7271077,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":7271073,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7271074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas","id":7271075,"corpo":"<p>II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e Il est\u00e3o corretas","id":7271076,"corpo":"<p>I e Il est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas","id":7271077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intensidade Luminosa, Fluxo Luminoso e Ilumin\u00e2ncia s\u00e3o grandezas expressas, respectivamente, em: ","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1888019,"hashId":"ea255b6412358fc60742783676bb0434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensidade Luminosa, Fluxo Luminoso e Ilumin\u00e2ncia s\u00e3o grandezas expressas, respectivamente, em: <\/p>","resposta":7271116,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"candela (cd), lux (Ix) e l\u00famen (Im). ","id":7271113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candela (cd), lux (Ix) e l\u00famen (Im). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00famen (Im), candela (cd) e lux (Ix). ","id":7271114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00famen (Im), candela (cd) e lux (Ix). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lux (lx), candela (cd) e l\u00famen (Im). ","id":7271115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lux (lx), candela (cd) e l\u00famen (Im). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"candela (cd), l\u00famen (Im) e lux (1x). ","id":7271116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candela (cd), l\u00famen (Im) e lux (1x). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lux (1x), l\u00famen (Im) e candela (cd). ","id":7271117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lux (1x), l\u00famen (Im) e candela (cd). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 218\/73 do CONFEA - Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia discrimina atividades das diferentes modalidades da Engenharia, Arquitetura e Agronomia, para efeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional. S\u00e3o atividades designadas ao arquiteto: ","provas":[{"id":61785,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-arquiteto","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1888021,"hashId":"742d710a363a698b9a43c3d0cea51e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 218\/73 do CONFEA - Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia discrimina atividades das diferentes modalidades da Engenharia, Arquitetura e Agronomia, para efeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional. S\u00e3o atividades designadas ao arquiteto: <\/p>","resposta":7271124,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos de m\u00e1quinas, motores e equipamentos; ","id":7271123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos de m\u00e1quinas, motores e equipamentos; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desempenho de cargo e fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em planejamento f\u00edsico, local, urbano e regional; ","id":7271124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenho de cargo e fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em planejamento f\u00edsico, local, urbano e regional; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de equipe de instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, reparo ou manuten\u00e7\u00e3o, referente a engenharia rural; ","id":7271125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condu\u00e7\u00e3o de equipe de instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, reparo ou manuten\u00e7\u00e3o, referente a engenharia rural; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica referentes a gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica; ","id":7271126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica referentes a gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico na abertura de vias subterr\u00e2neas. ","id":7271127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico na abertura de vias subterr\u00e2neas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens seguintes acerca da Resolu\u00e7\u00e3o COEMA (Conselho Estadual do Meio Ambiente do Cear\u00e1) n\u00ba 07 de 12\/09\/2019: I. N\u00e3o \u00e9 objeto de licenciamento pelos Munic\u00edpios, empreendimentos cujos impactos ambientais ultrapassem seus respectivos limites territoriais. II. Somente munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcio p\u00fablico, com o objetivo de garantir melhor capacidade t\u00e9cnica para a gest\u00e3o ambiental. III. A autoridade licenciadora e os profissionais participantes das an\u00e1lises dos processos de licenciamento poder\u00e3o atuar, direta ou indiretamente, como consultores ou representantes dos empreendimentos a serem licenciados. IV. Competir\u00e1 a Superintend\u00eancia Estadual do Meio Ambiente - SEMACE, em car\u00e1ter supletivo, exercer o licenciamento de atividades e empreendimentos de impacto ambiental local, enquanto o munic\u00edpio n\u00e3o estiver estruturado nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o COEMA 07\/2019. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888029,"hashId":"5ecd4112d518334470ef34f3fb8e00be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens seguintes acerca da Resolu\u00e7\u00e3o COEMA (Conselho Estadual do Meio Ambiente do Cear\u00e1) n\u00ba 07 de 12\/09\/2019: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 objeto de licenciamento pelos Munic\u00edpios, empreendimentos cujos impactos ambientais ultrapassem seus respectivos limites territoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Somente munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcio p\u00fablico, com o objetivo de garantir melhor capacidade t\u00e9cnica para a gest\u00e3o ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autoridade licenciadora e os profissionais participantes das an\u00e1lises dos processos de licenciamento poder\u00e3o atuar, direta ou indiretamente, como consultores ou representantes dos empreendimentos a serem licenciados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Competir\u00e1 a Superintend\u00eancia Estadual do Meio Ambiente - SEMACE, em car\u00e1ter supletivo, exercer o licenciamento de atividades e empreendimentos de impacto ambiental local, enquanto o munic\u00edpio n\u00e3o estiver estruturado nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o COEMA 07\/2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":7271167,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7271163,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7271164,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7271165,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":7271166,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7271167,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es acerca da qualidade e distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea e assinale a alternativa CORRETA: I. A \u00e1gua subterr\u00e2nea, embora menos vulner\u00e1vel que a \u00e1gua superficial, tamb\u00e9m pode ser afetada por contaminantes provenientes de perdas em redes de esgotos, intrus\u00f5es de \u00e1gua de qualidade inferior ou derramamentos de petr\u00f3leo. II. Quando ocorre contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua superficial a remo\u00e7\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil, sendo, algumas vezes, irrevers\u00edvel. III. A \u00e1gua contida no solo e nas forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas \u00e9 dividida ao logo da vertical basicamente em duas zonas, saturada e n\u00e3o saturada, de acordo com a propor\u00e7\u00e3o relativa do espa\u00e7o poroso que \u00e9 ocupado pela \u00e1gua. IV. A zona saturada ou zona de satura\u00e7\u00e3o fica abaixo da superf\u00edcie fre\u00e1tica e nela todos os vazios existentes no terreno est\u00e3o preenchidos com \u00e1gua. V. A zona n\u00e3o saturada ou zona de aera\u00e7\u00e3o situa-se entre a superf\u00edcie fre\u00e1tica e a superf\u00edcie do terreno e nela os poros est\u00e3o parcialmente preenchidos por gases (principalmente vapor de \u00e1gua) e por \u00e1gua. ","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888033,"hashId":"627d7b5b15dfba646e67644b9748a7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es acerca da qualidade e distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00e1gua subterr\u00e2nea, embora menos vulner\u00e1vel que a \u00e1gua superficial, tamb\u00e9m pode ser afetada por contaminantes provenientes de perdas em redes de esgotos, intrus\u00f5es de \u00e1gua de qualidade inferior ou derramamentos de petr\u00f3leo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando ocorre contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua superficial a remo\u00e7\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil, sendo, algumas vezes, irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A \u00e1gua contida no solo e nas forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas \u00e9 dividida ao logo da vertical basicamente em duas zonas, saturada e n\u00e3o saturada, de acordo com a propor\u00e7\u00e3o relativa do espa\u00e7o poroso que \u00e9 ocupado pela \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A zona saturada ou zona de satura\u00e7\u00e3o fica abaixo da superf\u00edcie fre\u00e1tica e nela todos os vazios existentes no terreno est\u00e3o preenchidos com \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A zona n\u00e3o saturada ou zona de aera\u00e7\u00e3o situa-se entre a superf\u00edcie fre\u00e1tica e a superf\u00edcie do terreno e nela os poros est\u00e3o parcialmente preenchidos por gases (principalmente vapor de \u00e1gua) e por \u00e1gua. <\/p>","resposta":7271186,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas. ","id":7271183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II n\u00e3o est\u00e3o corretas.","id":7271184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I e II n\u00e3o est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es IV e V n\u00e3o est\u00e3o corretas.","id":7271185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es IV e V n\u00e3o est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II n\u00e3o est\u00e1 correta.","id":7271186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II n\u00e3o est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o V n\u00e3o est\u00e1 correta.","id":7271187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o V n\u00e3o est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403479,"slug":"meio-ambiente-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comercializa\u00e7\u00e3o e o uso indiscriminado de produtos agrot\u00f3xicos, apesar de todos os esfor\u00e7os institucionais, infelizmente ainda representam preju\u00edzos ao agricultor, danos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana e animal. A produ\u00e7\u00e3o com boas pr\u00e1ticas, assist\u00eancia t\u00e9cnica, emprego de insumos id\u00f4neos e de qualidade ainda \u00e9 pr\u00e9-requisito para obten\u00e7\u00e3o de alimentos seguros, quer seja para o mercado nacional quer seja para o mercado internacional. Desta forma, o combate \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o e ao uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos contribui para a seguran\u00e7a alimentar por meio da produ\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de alimentos sadios, com qualidade ambiental e tecnol\u00f3gica. A realiza\u00e7\u00e3o de atividades conjuntas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, no Estado do Cear\u00e1, tem contribuindo, n\u00e3o s\u00f3 para a identifica\u00e7\u00e3o real das irregularidades, como para a inibi\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es na comercializa\u00e7\u00e3o, uso e destina\u00e7\u00e3o final dos agrot\u00f3xicos. A sele\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios a serem fiscalizados dentro de cada macrorregi\u00e3o cearense se d\u00e1 com base no Plano Estadual de A\u00e7\u00e3o Conjunta em Agrot\u00f3xicos, elaborado pela Secretaria do Meio Ambiente - SEMA, conforme a classifica\u00e7\u00e3o destes quanto \u00e0 criticidade e vulnerabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos agrot\u00f3xicos. \u00c9 objetivo da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Integrada de Com\u00e9rcio e Uso de Agrot\u00f3xico no Estado do Cear\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888041,"hashId":"2cfaf34db00bb9eeba5421be3eab54a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comercializa\u00e7\u00e3o e o uso indiscriminado de produtos agrot\u00f3xicos, apesar de todos os esfor\u00e7os institucionais, infelizmente ainda representam preju\u00edzos ao agricultor, danos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana e animal. A produ\u00e7\u00e3o com boas pr\u00e1ticas, assist\u00eancia t\u00e9cnica, emprego de insumos id\u00f4neos e de qualidade ainda \u00e9 pr\u00e9-requisito para obten\u00e7\u00e3o de alimentos seguros, quer seja para o mercado nacional quer seja para o mercado internacional. Desta forma, o combate \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o e ao uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos contribui para a seguran\u00e7a alimentar por meio da produ\u00e7\u00e3o, obten\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de alimentos sadios, com qualidade ambiental e tecnol\u00f3gica. A realiza\u00e7\u00e3o de atividades conjuntas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, no Estado do Cear\u00e1, tem contribuindo, n\u00e3o s\u00f3 para a identifica\u00e7\u00e3o real das irregularidades, como para a inibi\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es na comercializa\u00e7\u00e3o, uso e destina\u00e7\u00e3o final dos agrot\u00f3xicos. A sele\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios a serem fiscalizados dentro de cada macrorregi\u00e3o cearense se d\u00e1 com base no Plano Estadual de A\u00e7\u00e3o Conjunta em Agrot\u00f3xicos, elaborado pela Secretaria do Meio Ambiente - SEMA, conforme a classifica\u00e7\u00e3o destes quanto \u00e0 criticidade e vulnerabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos agrot\u00f3xicos. \u00c9 objetivo da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Integrada de Com\u00e9rcio e Uso de Agrot\u00f3xico no Estado do Cear\u00e1, EXCETO:<\/p>","resposta":7271220,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscalizar a comercializa\u00e7\u00e3o, o armazenamento de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins em estabelecimentos comerciais.","id":7271217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar a comercializa\u00e7\u00e3o, o armazenamento de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins em estabelecimentos comerciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscalizar a destina\u00e7\u00e3o final de embalagens vazias de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.","id":7271218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar a destina\u00e7\u00e3o final de embalagens vazias de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de aplica\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nas propriedades rurais.","id":7271219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de aplica\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nas propriedades rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nas ind\u00fastrias.","id":7271220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nas ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de comercializa\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nos estabelecimentos comerciais.","id":7271221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho relativas \u00e0s atividades de comercializa\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins nos estabelecimentos comerciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403477,"slug":"meio-ambiente-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1888041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma alternativa simples para o tratamento de esgotos dom\u00e9sticos. Lagoa de profundidade m\u00e9dia, entre 1,0 m a 2,0 m, em que ocorrem dois processos distintos: aer\u00f3bio na superf\u00edcie e anaer\u00f3bio no fundo, \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":61790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Controle Urbano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888090,"hashId":"c2a1e66e3ad98eb1669f9a30dd36eda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma alternativa simples para o tratamento de esgotos dom\u00e9sticos. Lagoa de profundidade m\u00e9dia, entre 1,0 m a 2,0 m, em que ocorrem dois processos distintos: aer\u00f3bio na superf\u00edcie e anaer\u00f3bio no fundo, \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":7271418,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anaer\u00f3bia","id":7271417,"corpo":"<p>anaer\u00f3bia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativa","id":7271418,"corpo":"<p>facultativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aer\u00f3bia","id":7271419,"corpo":"<p>aer\u00f3bia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aerada mecanicamente","id":7271420,"corpo":"<p>aerada mecanicamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o","id":7271421,"corpo":"<p>matura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana. \u00c9 correto afirmar: ","provas":[{"id":61790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Controle Urbano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888099,"hashId":"60fd9785cb691dc2408b41ace3160bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana. \u00c9 correto afirmar: <\/p>","resposta":7271465,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser revista, pelo menos, a cada vinte anos;","id":7271462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser revista, pelo menos, a cada vinte anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de dez mil habitantes;","id":7271463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de dez mil habitantes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de cidades com mais de duzentos e cinquenta mil habitantes, dever\u00e1 ser elaborado um plano de transporte urbano integrado;","id":7271464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de cidades com mais de duzentos e cinquenta mil habitantes, dever\u00e1 ser elaborado um plano de transporte urbano integrado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico;","id":7271465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plano diretor dever\u00e1 englobar o territ\u00f3rio urbano do Munic\u00edpio, isentando as \u00e1reas rurais e ind\u00edgenas, se houver.","id":7271466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano diretor dever\u00e1 englobar o territ\u00f3rio urbano do Munic\u00edpio, isentando as \u00e1reas rurais e ind\u00edgenas, se houver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crato- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crato- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429933,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-crato-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}