{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":398,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, o mais comum ponto de impacta\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos na ureterolit\u00edase \u00e9: ","provas":[{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2385323,"hashId":"b0d9b3e3a2accd2d0ae607ed59d8ecd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, o mais comum ponto de impacta\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos na ureterolit\u00edase \u00e9: <\/p>","resposta":9440481,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Meato ureteral. ","id":9440479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Meato ureteral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uretra proximal. ","id":9440480,"corpo":"<p>Uretra proximal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Jun\u00e7\u00e3o ureterovesical. ","id":9440481,"corpo":"<p> Jun\u00e7\u00e3o ureterovesical. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica. ","id":9440482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Cruzamento com os vasos il\u00edacos. ","id":9440483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cruzamento com os vasos il\u00edacos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico a seguir contextualiza as quest\u00f5es 45 e 46. Leia-o atentamente.\u201cPaciente, sexo feminino, 40 anos, d\u00e1 entrada no pronto-socorro de hospital terci\u00e1rio queixando-se de dor em flanco direito, com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o inguinal direita, de forte intensidade, refrat\u00e1ria \u00e0s medica\u00e7\u00f5es analg\u00e9sicas simples administradas em casa h\u00e1 dois dias. Nega febre. Refere antecedente pessoal de ureterolitotripsia com laser e aloca\u00e7\u00e3o de cateter duplo J h\u00e1 um ano, com retirada do cateter uma semana ap\u00f3s o procedimento. Exame de imagem demonstra c\u00e1lculo de 1 cm alocado na jun\u00e7\u00e3o ureteropelvica direita, al\u00e9m de moderada dilata\u00e7\u00e3o calicinal. Exames s\u00e9ricos demonstram creatinina de 1,6 e ureia de 60.\u201d","id":558010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>45<\/u> e <u>46<\/u>. Leia-o atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente, sexo feminino, 40 anos, d\u00e1 entrada no pronto-socorro de hospital terci\u00e1rio queixando-se de dor em flanco direito, com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o inguinal direita, de forte intensidade, refrat\u00e1ria \u00e0s medica\u00e7\u00f5es analg\u00e9sicas simples administradas em casa h\u00e1 dois dias. Nega febre. Refere antecedente pessoal de ureterolitotripsia com laser e aloca\u00e7\u00e3o de cateter duplo J h\u00e1 um ano, com retirada do cateter uma semana ap\u00f3s o procedimento. Exame de imagem demonstra c\u00e1lculo de 1 cm alocado na jun\u00e7\u00e3o ureteropelvica direita, al\u00e9m de moderada dilata\u00e7\u00e3o calicinal. Exames s\u00e9ricos demonstram creatinina de 1,6 e ureia de 60.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 e 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/2385323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tromboseda art\u00e9ria cerebelar p\u00f3stero-inferior que desencadeia uma gama de sintomas, tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":85136,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2479347,"hashId":"232ea0f4e952907582658e6d4848689b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tromboseda art\u00e9ria cerebelar p\u00f3stero-inferior que desencadeia uma gama de sintomas, tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":9847791,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Weber.","id":9847788,"corpo":"<p>S\u00edndrome de <em>Weber<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Parinaud.","id":9847789,"corpo":"<p>S\u00edndrome de <em>Parinaud<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Benedikt.","id":9847790,"corpo":"<p>S\u00edndrome de <em>Benedikt<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wallemberg.","id":9847791,"corpo":"<p>S\u00edndrome de <em>Wallemberg<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores cerebrais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85135,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2479377,"hashId":"e877cd31f4f3875676c48542c10247da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores cerebrais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9847908,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A neoplasia intracraniana mais comum \u00e9 a met\u00e1stase cerebral.","id":9847908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neoplasia intracraniana mais comum \u00e9 a met\u00e1stase cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria das met\u00e1stases cerebrais \u00e9 infratentorial e localizada no cerebelo.","id":9847909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das met\u00e1stases cerebrais \u00e9 infratentorial e localizada no cerebelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos gliomas profundos \u00e9 mandat\u00f3ria a ressec\u00e7\u00e3o extensa da les\u00e3o, para melhorar a sobrevida.","id":9847910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos gliomas profundos \u00e9 mandat\u00f3ria a ressec\u00e7\u00e3o extensa da les\u00e3o, para melhorar a sobrevida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sobrevida de 5 anos ap\u00f3s ressec\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas de gliomas de baixo grau \u00e9 de cerca de 100%.","id":9847911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sobrevida de 5 anos ap\u00f3s ressec\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas de gliomas de baixo grau \u00e9 de cerca de 100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre cefaleia. I. N\u00e3o se deve realizar neuroimagem para pacientes com cefaleias est\u00e1veis que preenchem crit\u00e9rios para migr\u00e2nea. II. O uso prolongado e frequente de medicamentos analg\u00e9sicos \u00e9 importante para o controle adequado das cefaleias. III. Realizar eletroencefalografia (EEG) em pacientes com cefaleia prim\u00e1ria de in\u00edcio recente contribui para o diagn\u00f3stico diferencial. IV. Prescrever opioide como terapia de primeira escolha para transtornos de cefaleia intensa e recorrente pode evitar cefaleia por abuso de analg\u00e9sicos posteriormente. Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85125,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2479457,"hashId":"375d6bc484ef09748791fb692acc1ecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre cefaleia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o se deve realizar neuroimagem para pacientes com cefaleias est\u00e1veis que preenchem crit\u00e9rios para migr\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso prolongado e frequente de medicamentos analg\u00e9sicos \u00e9 importante para o controle adequado das cefaleias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar eletroencefalografia (EEG) em pacientes com cefaleia prim\u00e1ria de in\u00edcio recente contribui para o diagn\u00f3stico diferencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prescrever opioide como terapia de primeira escolha para transtornos de cefaleia intensa e recorrente pode evitar cefaleia por abuso de analg\u00e9sicos posteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9848231,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9848228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o falsas. ","id":9848229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9848230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o falsas.","id":9848231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de bexiga, analise as afirmativas a seguir. I. Padr\u00f5es de crescimento micropapilar e variantes com ninhos apresentam progn\u00f3stico ruim, exceto em caso de doen\u00e7a n\u00e3o m\u00fasculo-invasiva. II. Para o carcinoma urotelial micropapilar, a quimioterapia neoadjuvante pode piorar a sobrevida, atrasando o tratamento, quando comparada com a cistectomia imediata. III. BCG \u00e9 o \u00fanico agente que comprovadamente retarda ou reduz a progress\u00e3o de tumores de alto grau. Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2479329,"hashId":"0dd4160637391c90a468d808d6ed11f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de bexiga, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Padr\u00f5es de crescimento micropapilar e variantes com ninhos apresentam progn\u00f3stico ruim, exceto em caso de doen\u00e7a n\u00e3o m\u00fasculo-invasiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o carcinoma urotelial micropapilar, a quimioterapia neoadjuvante pode piorar a sobrevida, atrasando o tratamento, quando comparada com a cistectomia imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. BCG \u00e9 o \u00fanico agente que comprovadamente retarda ou reduz a progress\u00e3o de tumores de alto grau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9847718,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas.","id":9847716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma \u00e9 verdadeira.","id":9847717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas s\u00e3o verdadeiras.","id":9847718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":9847719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um medicamento para enxaqueca ligado as triptanas.","provas":[{"id":85318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2485956,"hashId":"ae8b55341bf8cd962357e0f6b96dbc1f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um medicamento para enxaqueca ligado as triptanas.<\/p>","resposta":9877820,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sumatriptana.","id":9877820,"corpo":"<p>Sumatriptana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metoclopramida. ","id":9877821,"corpo":"<p>Metoclopramida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ergotamina. ","id":9877822,"corpo":"<p>Ergotamina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":9877823,"corpo":"<p>Paracetamol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Naproxeno. ","id":9877824,"corpo":"<p>Naproxeno. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cascata de coagula\u00e7\u00e3o, assinale o fator respons\u00e1vel por produzir estabilidade para fibrina.","provas":[{"id":80040,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2384470,"hashId":"c33606983e10f0e411bd950275b3ee7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cascata de coagula\u00e7\u00e3o, assinale o fator respons\u00e1vel por produzir estabilidade para fibrina.<\/p>","resposta":9436949,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator VII.","id":9436948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fator XIII.","id":9436949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator XIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plasmina.","id":9436950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plasmina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fator tecidual.","id":9436951,"corpo":"<p>Fator tecidual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fator de von Willebrand.","id":9436952,"corpo":"<p>Fator de <em>von Willebrand<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41  a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico","id":5664,"slug":"medico-patologista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um hospital local, suspeita-se de troca de beb\u00eas na maternidade. Foram realizados os testes de tipagem sangu\u00ednea com fator RH e sistema MNS (sistema sangu\u00edneo que testa a capacidade de aglutina\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias humanas) nos rec\u00e9m-nascidos e seus pais. Os resultados est\u00e3o descritos a seguir:REC\u00c9M-NASCIDOSFAM\u00cdLIASM\u00c3EPAII. O, N, Rh\u20131B, MN, Rh\u2013AB, N, Rh+II. B, N, Rh+2AB, MN, Rh\u2013AB, MN, Rh+III. B, MN, Rh+3B, M, Rh\u2013B, N, Rh+Baseado nos resultados dos exames de sangue citados, os pais corretos dos rec\u00e9m-nascidos I, II e III s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":90013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico","id":5664,"slug":"medico-patologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-medico-patologista-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2577973,"hashId":"f95bebdd4d44dc8f5556576252da9f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um hospital local, suspeita-se de troca de beb\u00eas na maternidade. Foram realizados os testes de tipagem sangu\u00ednea com fator RH e sistema MNS (sistema sangu\u00edneo que testa a capacidade de aglutina\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias humanas) nos rec\u00e9m-nascidos e seus pais. Os resultados est\u00e3o descritos a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 389px;\"><colgroup><col width=\"139.99609375\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qles\"><td data-row=\"row-qles\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qles\" data-cell=\"cell-nsx6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">REC\u00c9M-NASCIDOS<\/p><\/td><td data-row=\"row-qles\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qles\" data-cell=\"cell-btnu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-qles\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qles\" data-cell=\"cell-kl7c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">FAM\u00cdLIAS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-embm\"><td data-row=\"row-embm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-embm\" data-cell=\"cell-ccc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-embm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-embm\" data-cell=\"cell-7ri6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-embm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-embm\" data-cell=\"cell-3m5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00c3E<\/p><\/td><td data-row=\"row-embm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-embm\" data-cell=\"cell-ssi7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PAI<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z8uq\"><td data-row=\"row-z8uq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8uq\" data-cell=\"cell-im77\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. O, N, Rh<sup>\u2013<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-z8uq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8uq\" data-cell=\"cell-wve4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-z8uq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8uq\" data-cell=\"cell-qh5z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B, MN, Rh<sup>\u2013<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-z8uq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z8uq\" data-cell=\"cell-k0j1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AB, N, Rh<sup>+<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gyo9\"><td data-row=\"row-gyo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyo9\" data-cell=\"cell-irtq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. B, N, Rh<sup>+<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-gyo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyo9\" data-cell=\"cell-428x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-gyo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyo9\" data-cell=\"cell-7e5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AB, MN, Rh<sup>\u2013<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-gyo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyo9\" data-cell=\"cell-eiyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AB, MN, Rh<sup>+<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oc6b\"><td data-row=\"row-oc6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oc6b\" data-cell=\"cell-07zb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. B, MN, Rh<sup>+<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-oc6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oc6b\" data-cell=\"cell-jffe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-oc6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oc6b\" data-cell=\"cell-f0d4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B, M, Rh<sup>\u2013<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-oc6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oc6b\" data-cell=\"cell-g5el\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B, N, Rh<sup>+<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nos resultados dos exames de sangue citados, os pais corretos dos rec\u00e9m-nascidos I, II e III s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10278960,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":10278957,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":10278958,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":10278959,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":10278960,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":10278961,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 74 anos, sexo feminino, dependente parcial para as atividades de vida di\u00e1ria instrumentais, devido ao quadro de dem\u00eancia de Alzheimer. Est\u00e1 em uso de Donepezila 10mg MID. A paciente foi levada \u00e0 consulta de geriatria por familiares devido ao quadro de ins\u00f4nia inicial di\u00e1ria grave, hiporexia com emagrecimento de 5% do peso corporal em 6 meses e constipa\u00e7\u00e3o intestinal com evacua\u00e7\u00e3o de fezes endurecidas a cada 7 dias. A paciente informa sentimento de tristeza, des\u00e2nimo intenso e desejo de morrer logo para \u201cn\u00e3o dar trabalho aos filhos\u201d. Ao exame f\u00edsico, observou-se press\u00e3o arterial em posi\u00e7\u00e3o supina de 130x80mmHg e ap\u00f3s um minuto em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica de 108x64mmHg. A conduta adequada \u00e9 prescrever:","provas":[{"id":85131,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2479711,"hashId":"aed03c96da00f8866a3d38841e97e85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 74 anos, sexo feminino, dependente parcial para as atividades de vida di\u00e1ria instrumentais, devido ao quadro de dem\u00eancia de Alzheimer. Est\u00e1 em uso de Donepezila 10mg MID. A paciente foi levada \u00e0 consulta de geriatria por familiares devido ao quadro de ins\u00f4nia inicial di\u00e1ria grave, hiporexia com emagrecimento de 5% do peso corporal em 6 meses e constipa\u00e7\u00e3o intestinal com evacua\u00e7\u00e3o de fezes endurecidas a cada 7 dias. A paciente informa sentimento de tristeza, des\u00e2nimo intenso e desejo de morrer logo para \u201cn\u00e3o dar trabalho aos filhos\u201d. Ao exame f\u00edsico, observou-se press\u00e3o arterial em posi\u00e7\u00e3o supina de 130x80mmHg e ap\u00f3s um minuto em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica de 108x64mmHg. A conduta adequada \u00e9 prescrever:<\/p>","resposta":9849278,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trazodona.","id":9849276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazodona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quetiapina.","id":9849277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quetiapina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mirtazapina.","id":9849278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mirtazapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nortriptilina.","id":9849279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nortriptilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fissuras labiopalatinas (FLP) consistem em malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas com grande preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o humana. Acerca dos conhecimentos da anatomofisiologia do sistema sens\u00f3rio-motor oral nas fissuras labiopalatinas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2646625,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fissuras labiopalatinas (FLP) consistem em malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas com grande preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos da anatomofisiologia do sistema sens\u00f3rio-motor oral nas fissuras labiopalatinas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10572906,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fissuras labiopalatinas podem afetar l\u00e1bios, palato e ambos ao mesmo tempo, por\u00e9m elas n\u00e3o comprometem as fun\u00e7\u00f5es vitais da respira\u00e7\u00e3o e da alimenta\u00e7\u00e3o.","id":10572905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fissuras labiopalatinas podem afetar l\u00e1bios, palato e ambos ao mesmo tempo, por\u00e9m elas n\u00e3o comprometem as fun\u00e7\u00f5es vitais da respira\u00e7\u00e3o e da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na terceira semana de vida intrauterina, as c\u00e9lulas da crista neural migram para que o tecido conectivo e o esqueleto da face se formem, mas as fissuras labiopalatinas s\u00e3o formadas entre a sexta e a oitava semana do desenvolvimento embrion\u00e1rio.","id":10572906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira semana de vida intrauterina, as c\u00e9lulas da crista neural migram para que o tecido conectivo e o esqueleto da face se formem, mas as fissuras labiopalatinas s\u00e3o formadas entre a sexta e a oitava semana do desenvolvimento embrion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As fissuras labiopalatinas do pr\u00e9-forame incisivo acometem o l\u00e1bio at\u00e9 a metade do palato duro, sem afetar o palato mole.","id":10572907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fissuras labiopalatinas do pr\u00e9-forame incisivo acometem o l\u00e1bio at\u00e9 a metade do palato duro, sem afetar o palato mole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fissura labiopalatina, ao acometer o palato, n\u00e3o afeta a c\u00e1psula e a cavidade nasal.","id":10572908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fissura labiopalatina, ao acometer o palato, n\u00e3o afeta a c\u00e1psula e a cavidade nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos casos de fissuras labiopalatinas, a malforma\u00e7\u00e3o concomitante da membrana timp\u00e2nica d\u00e1 ensejo a preval\u00eancia de quadros de otite m\u00e9dia.","id":10572909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de fissuras labiopalatinas, a malforma\u00e7\u00e3o concomitante da membrana timp\u00e2nica d\u00e1 ensejo a preval\u00eancia de quadros de otite m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo est\u00e1 inserido em v\u00e1rios setores de atua\u00e7\u00e3o, incluindo o trabalho com o rec\u00e9m-nascido. Nesse contexto, o papel do fonoaudi\u00f3logo na unidade de terapia intensiva neonatal \u00e9 a (o)","provas":[{"id":94944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2646629,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonoaudi\u00f3logo est\u00e1 inserido em v\u00e1rios setores de atua\u00e7\u00e3o, incluindo o trabalho com o rec\u00e9m-nascido. Nesse contexto, o papel do fonoaudi\u00f3logo na unidade de terapia intensiva neonatal \u00e9 a (o)<\/p>","resposta":10572925,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do bem-estar do rec\u00e9m-nascido, da equipe e da fam\u00edlia.","id":10572925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o do bem-estar do rec\u00e9m-nascido, da equipe e da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e para triagem auditiva neonatal com o m\u00e9dico pediatra.","id":10572926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e para triagem auditiva neonatal com o m\u00e9dico pediatra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para a equipe de enfermagem, a fim de que intervenha no aleitamento materno quando houver dificuldades com a suc\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o.","id":10572927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para a equipe de enfermagem, a fim de que intervenha no aleitamento materno quando houver dificuldades com a suc\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encaminhamento do rec\u00e9m-nascido com baixo peso para interven\u00e7\u00e3o especializada da suc\u00e7\u00e3o e da degluti\u00e7\u00e3o no follow-up, com o terapeuta ocupacional.","id":10572928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento do rec\u00e9m-nascido com baixo peso para interven\u00e7\u00e3o especializada da suc\u00e7\u00e3o e da degluti\u00e7\u00e3o no <em>follow-up<\/em>, com o terapeuta ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria com o objetivo de promover a matura\u00e7\u00e3o do sistema sens\u00f3rio-motor oral e promover o in\u00edcio do aleitamento materno.","id":10572929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento do rec\u00e9m-nascido para aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria com o objetivo de promover a matura\u00e7\u00e3o do sistema sens\u00f3rio-motor oral e promover o in\u00edcio do aleitamento materno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo pode utilizar a audiometria de altas frequ\u00eancias para o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":94944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21550,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2646632,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonoaudi\u00f3logo pode utilizar a audiometria de altas frequ\u00eancias para o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":10572941,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o do conduto auditivo externo e preserva\u00e7\u00e3o da orelha m\u00e9dia.","id":10572940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inflama\u00e7\u00e3o do conduto auditivo externo e preserva\u00e7\u00e3o da orelha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"les\u00e3o na base do ducto coclear.","id":10572941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o na base do ducto coclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil de 0 a 6 anos.","id":10572942,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil de 0 a 6 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transtorno do espectro autista.","id":10572943,"corpo":"<p>transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"triagem auditiva neonatal em rec\u00e9m-nascidos com falha na emiss\u00e3o otoac\u00fastica e no potencial auditivo de tronco encef\u00e1lico.","id":10572944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">triagem auditiva neonatal em rec\u00e9m-nascidos com falha na emiss\u00e3o otoac\u00fastica e no potencial auditivo de tronco encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita \u00e9 uma falha de fechamento do canal pleuroperitoneal entre nove e dez semanas de idade gestacional. Das anomalias cromoss\u00f4micas citadas abaixo, qual est\u00e1 mais comumente associada \u00e0 h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita?","provas":[{"id":85132,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2479101,"hashId":"5a171500dd5a961710b61bea9d738e44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita \u00e9 uma falha de fechamento do canal pleuroperitoneal entre nove e dez semanas de idade gestacional. Das anomalias cromoss\u00f4micas citadas abaixo, qual est\u00e1 mais comumente associada \u00e0 h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita?<\/p>","resposta":9846806,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trissomia do 21.","id":9846804,"corpo":"<p>Trissomia do 21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trissomia do 13.","id":9846805,"corpo":"<p>Trissomia do 13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trissomia do 18.","id":9846806,"corpo":"<p>Trissomia do 18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Turner.","id":9846807,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Turner.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes sistemas de estadiamento podem ser usados para o tratamento do c\u00e2ncer de es\u00f4fago, dependendo da situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correspondente ao est\u00e1gio tamb\u00e9m chamado est\u00e1gio cir\u00fargico, que se a cirurgia for realizada, \u00e9 determinado a partir da an\u00e1lise da amostra do tecido removido cirurgicamente:","provas":[{"id":83243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-clinico-geral-e-plantonista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2462498,"hashId":"1d19f569ba799ccf6cc4b4cf6a2e48a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes sistemas de estadiamento podem ser usados para o tratamento do c\u00e2ncer de es\u00f4fago, dependendo da situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correspondente ao est\u00e1gio tamb\u00e9m chamado est\u00e1gio cir\u00fargico, que se a cirurgia for realizada, \u00e9 determinado a partir da an\u00e1lise da amostra do tecido removido cirurgicamente:<\/p>","resposta":9772826,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio cl\u00ednico.","id":9772825,"corpo":"<p>Est\u00e1gio cl\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio patol\u00f3gico.","id":9772826,"corpo":"<p>Est\u00e1gio patol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio p\u00f3s-neoadjuvante.","id":9772827,"corpo":"<p>Est\u00e1gio p\u00f3s-neoadjuvante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio IA.","id":9772828,"corpo":"<p>Est\u00e1gio IA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio IIA.","id":9772829,"corpo":"<p>Est\u00e1gio IIA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente idosa internada em leito de UTI \u00e9 levada para atendimento m\u00e9dico devido rebaixamento de n\u00edvel da consci\u00eancia. Portadora de arritmia em uso de amiodarona e propranolol. H\u00e1 tr\u00eas dias em tratamento de ITU com amoxicilina. Ao exame f\u00edsico: PA: 130 x 100 mmHg; FC 56; FR 18; T 30\u00b0 C; ECG 9 pontos; pele seca; macroglossia; reflexos tendinosos; e, abolidos, aus\u00eancia de demais altera\u00e7\u00f5es. Laborat\u00f3rio dispon\u00edvel: Hb 12; Ht 40%; Leuco 7.400; Plaq 333 mil; Cr 1,0; U 40; Na 130; K 4,5; Mg 2,0; e, TSH 10. Assinale a conduta mais adequada para a paciente.","provas":[{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2385316,"hashId":"3c4e5411e0054af9562ec66882a56bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente idosa internada em leito de UTI \u00e9 levada para atendimento m\u00e9dico devido rebaixamento de n\u00edvel da consci\u00eancia. Portadora de arritmia em uso de amiodarona e propranolol. H\u00e1 tr\u00eas dias em tratamento de ITU com amoxicilina. Ao exame f\u00edsico: PA: 130 x 100 mmHg; FC 56; FR 18; T 30\u00b0 C; ECG 9 pontos; pele seca; macroglossia; reflexos tendinosos; e, abolidos, aus\u00eancia de demais altera\u00e7\u00f5es. Laborat\u00f3rio dispon\u00edvel: Hb 12; Ht 40%; Leuco 7.400; Plaq 333 mil; Cr 1,0; U 40; Na 130; K 4,5; Mg 2,0; e, TSH 10. Assinale a conduta mais adequada para a paciente.<\/p>","resposta":9440448,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o venosa de T4 livre.","id":9440444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o venosa de T4 livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manta t\u00e9rmica e reposi\u00e7\u00e3o venosa de T3.","id":9440445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manta t\u00e9rmica e reposi\u00e7\u00e3o venosa de T3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o venosa com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e ceftriaxona EV.","id":9440446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o venosa com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e ceftriaxona EV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ceftriaxona EV e reposi\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio com solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica a 3%.","id":9440447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxona EV e reposi\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio com solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica a 3%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manta t\u00e9rmica, reposi\u00e7\u00e3o venosa de T4, ceftriaxona EV e metilprednisolona EV.","id":9440448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manta t\u00e9rmica, reposi\u00e7\u00e3o venosa de T4, ceftriaxona EV e metilprednisolona EV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 70","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Confusion Assessment Method for the ICU (CAM-ICU) \u00e9 umas das ferramentas validada para o diagn\u00f3stico de delirium na UTI e \u00e9 amplamente utilizada. Acerca dele, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":85130,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2478953,"hashId":"61a86e4d1a32e377fba9a8e433102d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Confusion Assessment Method for the ICU<\/em> (CAM-ICU) \u00e9 umas das ferramentas validada para o diagn\u00f3stico de <em>delirium <\/em>na UTI e \u00e9 amplamente utilizada. Acerca dele, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9846205,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com escala de Richmond Agitation Sedation Scale (RASS) de 0 n\u00e3o precisam ser avaliados para Delirium.","id":9846202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com escala de<em> Richmond Agitation Sedation Scale<\/em> (RASS) de 0 n\u00e3o precisam ser avaliados para <em>Delirium<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia avan\u00e7ada n\u00e3o contraindica o uso da ferramenta.","id":9846203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00eancia avan\u00e7ada n\u00e3o contraindica o uso da ferramenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser utilizado apenas nos pacientes com agita\u00e7\u00e3o psicomotora.","id":9846204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser utilizado apenas nos pacientes com agita\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o deve ser avaliado em pacientes com mudan\u00e7a aguda do estado mental.","id":9846205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o deve ser avaliado em pacientes com mudan\u00e7a aguda do estado mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e manejo da hemat\u00faria, analise as afirmativas a seguir. I. Idade acima de 35 anos \u00e9 fator de risco para malignidade do trato urin\u00e1rio em paciente com hemat\u00faria microsc\u00f3pica. II. A propor\u00e7\u00e3o de malignidades detectadas \u00e9 mais elevada em pacientes com maior grau de hemat\u00faria microsc\u00f3pica. III. Exame citol\u00f3gico de urina n\u00e3o est\u00e1 indicado na avalia\u00e7\u00e3o inicial da hemat\u00faria microsc\u00f3pica assintom\u00e1tica. Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2479342,"hashId":"0acc8d3401246211daafb207360c67b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e manejo da hemat\u00faria, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idade acima de 35 anos \u00e9 fator de risco para malignidade do trato urin\u00e1rio em paciente com hemat\u00faria microsc\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A propor\u00e7\u00e3o de malignidades detectadas \u00e9 mais elevada em pacientes com maior grau de hemat\u00faria microsc\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exame citol\u00f3gico de urina n\u00e3o est\u00e1 indicado na avalia\u00e7\u00e3o inicial da hemat\u00faria microsc\u00f3pica assintom\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9847771,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas.","id":9847768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma \u00e9 verdadeira.","id":9847769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9847770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":9847771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 45 anos, casado, tr\u00eas filhos, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) diagnosticada h\u00e1 8 anos. \u00c9 tabagista de 1 carteira e meia\/dia h\u00e1 15 anos. Tem antecedentes de crises convulsivas, que cessaram nos \u00faltimos anos. Faz uso de enalapril de 20 mg\/dia. Na \u00faltima visita ao servi\u00e7o de sa\u00fade para receber a vacina contra a Covid19, sua PA estava de 160\/80 mmHg e a enfermeira que o acolheu perguntou se ele desejava parar de fumar. Durante a consulta com a m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade, o paciente demonstra-se preocupado com o tabagismo e com o descontrole da HAS. Ele inclusive verbaliza que est\u00e1 disposto a cessar o tabagismo, mas solicita o apoio da m\u00e9dica. Exames mais recentes: ECG sem altera\u00e7\u00f5es. Qual o est\u00e1gio motivacional do paciente \u00e0 mudan\u00e7a do h\u00e1bito de tabagismo e qual a abordagem mais adequada a ser proposta pela m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade? ","provas":[{"id":85129,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2479796,"hashId":"21521e22c089db4754ed437717ef4c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, 45 anos, casado, tr\u00eas filhos, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) diagnosticada h\u00e1 8 anos. \u00c9 tabagista de 1 carteira e meia\/dia h\u00e1 15 anos. Tem antecedentes de crises convulsivas, que cessaram nos \u00faltimos anos. Faz uso de enalapril de 20 mg\/dia. Na \u00faltima visita ao servi\u00e7o de sa\u00fade para receber a vacina contra a Covid19, sua PA estava de 160\/80 mmHg e a enfermeira que o acolheu perguntou se ele desejava parar de fumar. Durante a consulta com a m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade, o paciente demonstra-se preocupado com o tabagismo e com o descontrole da HAS. Ele inclusive verbaliza que est\u00e1 disposto a cessar o tabagismo, mas solicita o apoio da m\u00e9dica. Exames mais recentes: ECG sem altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o est\u00e1gio motivacional do paciente \u00e0 mudan\u00e7a do h\u00e1bito de tabagismo e qual a abordagem mais adequada a ser proposta pela m\u00e9dica de fam\u00edlia e comunidade? <\/p>","resposta":9849647,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contemplativo e abordagem da ambival\u00eancia.","id":9849644,"corpo":"<p>Contemplativo e abordagem da ambival\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preparado para a\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica em grupo.","id":9849645,"corpo":"<p>Preparado para a\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica em grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica mais bupropiona. ","id":9849646,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica mais bupropiona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preparado para a\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica mais adesivo de nicotina. ","id":9849647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparado para a\u00e7\u00e3o e terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica mais adesivo de nicotina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neurofibromatose (NF) pode ser classificada como tipo 1 (NF1), tipo 2 (NF2) e schwannomatose. A NF2 \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica autoss\u00f4mica dominante que predisp\u00f5e \u00e0 ocorr\u00eancia de tumores como schwannomas, meningiomas e ependimomas. O diagn\u00f3stico \u00e9 estabelecido por identifica\u00e7\u00e3o do gene mutado, ou por crit\u00e9rios do National Health Institute (NHI) dos Estados Unidos. N\u00c3O faz parte dos crit\u00e9rios do National Health Institute (NHI) para neurofibromatose tipo II:","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385412,"hashId":"3fc996db3833c16bfcd906c2961f57da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurofibromatose (NF) pode ser classificada como tipo 1 (NF1), tipo 2 (NF2) e <em>schwannomatose<\/em>. A NF2 \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica autoss\u00f4mica dominante que predisp\u00f5e \u00e0 ocorr\u00eancia de tumores como <em>schwannomas<\/em>, meningiomas e ependimomas. O diagn\u00f3stico \u00e9 estabelecido por identifica\u00e7\u00e3o do gene mutado, ou por crit\u00e9rios do <em>National Health Institute<\/em> (NHI) dos Estados Unidos. N\u00c3O faz parte dos crit\u00e9rios do <em>National Health Institute<\/em> (NHI) para neurofibromatose tipo II:<\/p>","resposta":9440928,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Schwannoma vestibular (SV) bilateral.","id":9440924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Schwannoma <\/em>vestibular (SV) bilateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de NF2 associado com SV unilateral.","id":9440925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de NF2 associado com SV unilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Schwannoma e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.","id":9440926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Schwannoma <\/em>e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neurofibroma e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.","id":9440927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurofibroma e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hemangioblastoma e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.","id":9440928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemangioblastoma e opacidade lenticular subcapsular posterior do cristalino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/2385412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura de pelve por trauma, a uretra posterior se rompe em raz\u00e3o da ","provas":[{"id":94932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2646403,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fratura de pelve por trauma, a uretra posterior se rompe em raz\u00e3o da <\/p>","resposta":10571879,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o dos fragmentos \u00f3sseos. ","id":10571878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o dos fragmentos \u00f3sseos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o da aponeurose m\u00e9dia do per\u00edneo. ","id":10571879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tra\u00e7\u00e3o da aponeurose m\u00e9dia do per\u00edneo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"les\u00e3o prostatica. ","id":10571880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o prostatica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desacelera\u00e7\u00e3o intensa. ","id":10571881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desacelera\u00e7\u00e3o intensa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"explos\u00e3o tecidual. ","id":10571882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explos\u00e3o tecidual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campina da Lagoa est\u00e1 localizada em qual microrregi\u00e3o do estado do Paran\u00e1?","provas":[{"id":94379,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Motorista de Ve\u00edculos Pesados - 2022"},{"id":94372,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Motorista - 2022"},{"id":94376,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666052,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campina da Lagoa est\u00e1 localizada em qual microrregi\u00e3o do estado do Paran\u00e1?<\/p>","resposta":10661289,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microrregi\u00e3o de Cascavel.","id":10661286,"corpo":"<p>Microrregi\u00e3o de Cascavel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Microrregi\u00e3o de Campo Mour\u00e3o","id":10661287,"corpo":"<p>Microrregi\u00e3o de Campo Mour\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microrregi\u00e3o de Guarapuava.","id":10661288,"corpo":"<p>Microrregi\u00e3o de Guarapuava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microrregi\u00e3o de Goioer\u00ea.","id":10661289,"corpo":"<p>Microrregi\u00e3o de Goioer\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397336,"slug":"geografia-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal da tatuagem \u00e9 uma nomenclatura dada para descrever as calcifica\u00e7\u00f5es d\u00e9rmicas vistas na mamografia. A base desse sinal \u00e9 o fato de as calcifica\u00e7\u00f5es d\u00e9rmicas manterem rela\u00e7\u00f5es fixas entre si, reprodut\u00edveis com proje\u00e7\u00f5es semelhantes em momentos diferentes. Isso contrasta com as calcifica\u00e7\u00f5es intramam\u00e1rias, nas quais a rela\u00e7\u00e3o das calcifica\u00e7\u00f5es entre si pode mudar \u00e0 medida que o tecido \u00e9 comprimido. Para comprovar esse diagn\u00f3stico, pode-se realizar:","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385350,"hashId":"54df917336964dbeaa697fcfbbb4048f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal da tatuagem \u00e9 uma nomenclatura dada para descrever as calcifica\u00e7\u00f5es d\u00e9rmicas vistas na mamografia. A base desse sinal \u00e9 o fato de as calcifica\u00e7\u00f5es d\u00e9rmicas manterem rela\u00e7\u00f5es fixas entre si, reprodut\u00edveis com proje\u00e7\u00f5es semelhantes em momentos diferentes. Isso contrasta com as calcifica\u00e7\u00f5es intramam\u00e1rias, nas quais a rela\u00e7\u00e3o das calcifica\u00e7\u00f5es entre si pode mudar \u00e0 medida que o tecido \u00e9 comprimido. Para comprovar esse diagn\u00f3stico, pode-se realizar:<\/p>","resposta":9440617,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magnifica\u00e7\u00e3o.","id":9440614,"corpo":"<p>Magnifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o focal.","id":9440615,"corpo":"<p>Compress\u00e3o focal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manobra de Eklund.","id":9440616,"corpo":"<p>Manobra de <em>Eklund<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia tangencial.","id":9440617,"corpo":"<p>Incid\u00eancia tangencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":9440618,"corpo":"<p>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes vasculares encef\u00e1licos hemorr\u00e1gicos, por vezes, apresentam um componente de hemorragia intraventricular, que pode ser considerado fator complicador do quadro. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hemorragias intraventriculares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85135,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2479387,"hashId":"757390e872b5b7c7a97a6a248dd0689c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes vasculares encef\u00e1licos hemorr\u00e1gicos, por vezes, apresentam um componente de hemorragia intraventricular, que pode ser considerado fator complicador do quadro. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hemorragias intraventriculares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9847951,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na maioria das vezes \u00e9 uma hemorragia isolada, com sangramento intraventricular prim\u00e1rio.","id":9847948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes \u00e9 uma hemorragia isolada, com sangramento intraventricular prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implante de deriva\u00e7\u00e3o ventricular externa \u00e9 sempre indicado na presen\u00e7a de sangue intraventricular.","id":9847949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implante de deriva\u00e7\u00e3o ventricular externa \u00e9 sempre indicado na presen\u00e7a de sangue intraventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tromb\u00f3lise intraventricular (administra\u00e7\u00e3o de alteplase intraventricular) \u00e9 rotineiramente indicada nos casos de hemorragia intraventricular isolada.","id":9847950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromb\u00f3lise intraventricular (administra\u00e7\u00e3o de alteplase intraventricular) \u00e9 rotineiramente indicada nos casos de hemorragia intraventricular isolada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de neuroendoscopia tem demonstrado ampla utiliza\u00e7\u00e3o e maiores benef\u00edcios no tratamento das hemorragias intraventriculares, em compara\u00e7\u00e3o aos tratamentos cl\u00e1ssicos.","id":9847951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de neuroendoscopia tem demonstrado ampla utiliza\u00e7\u00e3o e maiores benef\u00edcios no tratamento das hemorragias intraventriculares, em compara\u00e7\u00e3o aos tratamentos cl\u00e1ssicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A habilidade em discutir m\u00e1s not\u00edcias com os pacientes e seus familiares \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, mas muito negligenciada na forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Em 2000, m\u00e9dicos americanos criaram o protocolo SPIKES, que consiste em uma ferramenta composta por seis etapas para transmitir m\u00e1s not\u00edcias aos pacientes com c\u00e2ncer, mas que pode ser ampliada para in\u00fameros outros contextos cl\u00ednicos. Sobre a comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":80099,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2385239,"hashId":"977f18d17a5e2aee007ac86c531dc057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilidade em discutir m\u00e1s not\u00edcias com os pacientes e seus familiares \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, mas muito negligenciada na forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Em 2000, m\u00e9dicos americanos criaram o protocolo <em>SPIKES<\/em>, que consiste em uma ferramenta composta por seis etapas para transmitir m\u00e1s not\u00edcias aos pacientes com c\u00e2ncer, mas que pode ser ampliada para in\u00fameros outros contextos cl\u00ednicos. Sobre a comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9440118,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O local da entrevista precisa ser planejado e deve-se buscar privacidade e evitar interrup\u00e7\u00f5es.","id":9440116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O local da entrevista precisa ser planejado e deve-se buscar privacidade e evitar interrup\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o m\u00e9dico tente perceber o quanto o paciente compreende sobre sua condi\u00e7\u00e3o.","id":9440117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o m\u00e9dico tente perceber o quanto o paciente compreende sobre sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o m\u00e9dico utilize linguagem cient\u00edfica e termos t\u00e9cnicos, pois \u00e9 a \u00fanica maneira de transmitir a informa\u00e7\u00e3o verdadeira ao paciente.","id":9440118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o m\u00e9dico utilize linguagem cient\u00edfica e termos t\u00e9cnicos, pois \u00e9 a \u00fanica maneira de transmitir a informa\u00e7\u00e3o verdadeira ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve oferecer apoio e solidariedade atrav\u00e9s de gestos e\/ou frases de afetividade, especialmente quando o paciente reage com alguma emo\u00e7\u00e3o.","id":9440119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve oferecer apoio e solidariedade atrav\u00e9s de gestos e\/ou frases de afetividade, especialmente quando o paciente reage com alguma emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o paciente, em um primeiro momento, optar por n\u00e3o saber detalhes, o m\u00e9dico dever\u00e1 se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer d\u00favidas futuras ou para conversar com um familiar, se for a vontade do paciente.","id":9440120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente, em um primeiro momento, optar por n\u00e3o saber detalhes, o m\u00e9dico dever\u00e1 se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer d\u00favidas futuras ou para conversar com um familiar, se for a vontade do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bexiga hiperativa, analise as afirmativas a seguir. I. A s\u00edndrome da bexiga hiperativa \u00e9 um diagn\u00f3stico distinto da hiperatividade detrusora, que consiste em uma observa\u00e7\u00e3o urodin\u00e2mica. II. A s\u00edndrome da bexiga hiperativa \u00famida tem a mesma preval\u00eancia em homens e mulheres. III. O tratamento inicial de primeira linha consiste em terapia farmacol\u00f3gica associada \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o no estilo de vida, treinamento vesical e treinamento da musculatura do assoalho p\u00e9lvico. Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2479296,"hashId":"80387fa6437e8e66eec5a511ffa72cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bexiga hiperativa, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A s\u00edndrome da bexiga hiperativa \u00e9 um diagn\u00f3stico distinto da hiperatividade detrusora, que consiste em uma observa\u00e7\u00e3o urodin\u00e2mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A s\u00edndrome da bexiga hiperativa \u00famida tem a mesma preval\u00eancia em homens e mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tratamento inicial de primeira linha consiste em terapia farmacol\u00f3gica associada \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o no estilo de vida, treinamento vesical e treinamento da musculatura do assoalho p\u00e9lvico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9847585,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9847584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma \u00e9 verdadeira.","id":9847585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":9847586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas duas s\u00e3o verdadeiras.","id":9847587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85129,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2479809,"hashId":"b39886ee9dff31f403c5867a2ff41ce9","enunciado":"<p>Sobre a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9849704,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tabagismo \u00e9 a quinta causa de morte preven\u00edvel no mundo.","id":9849701,"corpo":"<p>O tabagismo \u00e9 a quinta causa de morte preven\u00edvel no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No est\u00e1gio de \u201cA\u00e7\u00e3o\u201d a pessoa consegue parar de fumar e n\u00e3o mais precisa de apoio m\u00e9dico.","id":9849702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No est\u00e1gio de \u201cA\u00e7\u00e3o\u201d a pessoa consegue parar de fumar e n\u00e3o mais precisa de apoio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina \u00e9 geralmente feita pela aplica\u00e7\u00e3o do teste de CAGE Cut Down, Annoyed by Criticism, Guilty and Eye Opener.","id":9849703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do grau de depend\u00eancia \u00e0 nicotina \u00e9 geralmente feita pela aplica\u00e7\u00e3o do teste de CAGE <em>Cut Down, Annoyed by Criticism, Guilty and Eye Opener.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos fumantes que est\u00e3o motivados para cessar o tabagismo, devem ser ofertados aconselhamento e tratamento medicamentoso.","id":9849704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos fumantes que est\u00e3o motivados para cessar o tabagismo, devem ser ofertados aconselhamento e tratamento medicamentoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hipoparatireoidismo (HPT) \u00e9 um dist\u00farbio end\u00f3crino decorrente da secre\u00e7\u00e3o e ou a\u00e7\u00e3o deficiente do paratorm\u00f4nio (PHT). Sobre o HPT assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85126,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2479669,"hashId":"800e1f0739bd3ca8c32a62561aaf5f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Hipoparatireoidismo (HPT) \u00e9 um dist\u00farbio end\u00f3crino decorrente da secre\u00e7\u00e3o e ou a\u00e7\u00e3o deficiente do paratorm\u00f4nio (PHT). Sobre o HPT assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9849107,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as causas de hipoparatireoidismo adquirido destaca-se como a mais comum as cirurgias cervicais, em especial a tireoidectomia com ressec\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o inadvertida das paratireoides.","id":9849107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas de hipoparatireoidismo adquirido destaca-se como a mais comum as cirurgias cervicais, em especial a tireoidectomia com ressec\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o inadvertida das paratireoides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Laboratorialmente o HPT apresenta o c\u00e1lcio s\u00e9rico normal, o paratorm\u00f4nio (PTH) sempre baixo e o f\u00f3sforo baixo.","id":9849108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laboratorialmente o HPT apresenta o c\u00e1lcio s\u00e9rico normal, o paratorm\u00f4nio (PTH) sempre baixo e o f\u00f3sforo baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hipocalcemia no p\u00f3s-operat\u00f3rio de tireoidectomia total \u00e9 irrevers\u00edvel e se relaciona sempre com a retirada de todas as paratireoides.","id":9849109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipocalcemia no p\u00f3s-operat\u00f3rio de tireoidectomia total \u00e9 irrevers\u00edvel e se relaciona sempre com a retirada de todas as paratireoides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es do HPT de qualquer etiologia ocorrem devido a diminui\u00e7\u00e3o da excitabilidade neuromuscular, tanto mioc\u00e1rdica quanto esquel\u00e9tica.","id":9849110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es do HPT de qualquer etiologia ocorrem devido a diminui\u00e7\u00e3o da excitabilidade neuromuscular, tanto mioc\u00e1rdica quanto esquel\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cefaleia que surge apenas na fase REM do sono, seja ele diurno ou noturno, que ocasiona o despertar do paciente, principalmente em mulheres e \u00e9 caracter\u00edstica da meia idade e velhice. Esta descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:","provas":[{"id":85136,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2479346,"hashId":"43866f6fd3a47d203c00645cdd36933a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia que surge apenas na fase REM do sono, seja ele diurno ou noturno, que ocasiona o despertar do paciente, principalmente em mulheres e \u00e9 caracter\u00edstica da meia idade e velhice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9847784,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefaleia h\u00edpnica.","id":9847784,"corpo":"<p>Cefaleia h\u00edpnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cefaleia numular.","id":9847785,"corpo":"<p>Cefaleia numular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cefaleia em salvas.","id":9847786,"corpo":"<p>Cefaleia em salvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arterite de c\u00e9lulas gigantes.","id":9847787,"corpo":"<p>Arterite de c\u00e9lulas gigantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o representa nos exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, sinal de extens\u00e3o extraprost\u00e1tica do c\u00e2ncer prost\u00e1tico.","provas":[{"id":85137,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2479325,"hashId":"d2b25f8bf2348e09bd811425728a2fa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que <strong>n\u00e3o <\/strong>representa nos exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, sinal de extens\u00e3o extraprost\u00e1tica do c\u00e2ncer prost\u00e1tico.<\/p>","resposta":9847703,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oblitera\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo retoprost\u00e1tico.","id":9847700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oblitera\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo retoprost\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Protrus\u00e3o focal irregular ou espiculada da c\u00e1psula.","id":9847701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protrus\u00e3o focal irregular ou espiculada da c\u00e1psula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ampla \u00e1rea de contato do tumor com a c\u00e1psula.","id":9847702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampla \u00e1rea de contato do tumor com a c\u00e1psula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o capsular focal.","id":9847703,"corpo":"<p>Retra\u00e7\u00e3o capsular focal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pneumonia adquirida na comunidade (PAC) na inf\u00e2ncia, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo: (__)Na aus\u00eancia de sibil\u00e2ncia, as crian\u00e7as com taquipneia podem ser diagnosticadas com PAC. (__)Segundo a OMS, crian\u00e7as de dois meses a cinco anos com PAC e tiragem subcostal s\u00e3o classificadas como tendo pneumonia grave e aquelas com outros sinais sist\u00eamicos de gravidade como pneumonia muito grave. (__)A amoxicilina \u00e9 a terceira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no tratamento ambulatorial, sendo recomendada para o tratamento das PAC em crian\u00e7as de dois meses a cinco anos. (__)Nas pneumonias at\u00edpicas, o Mycoplasma pneumoniae \u00e9 o agente mais importante e acarreta um quadro mais grave. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":85318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2485978,"hashId":"9b7299a26a4dd4b43c04421916679ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a pneumonia adquirida na comunidade (PAC) na inf\u00e2ncia, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Na aus\u00eancia de sibil\u00e2ncia, as crian\u00e7as com taquipneia podem ser diagnosticadas com PAC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Segundo a OMS, crian\u00e7as de dois meses a cinco anos com PAC e tiragem subcostal s\u00e3o classificadas como tendo pneumonia grave e aquelas com outros sinais sist\u00eamicos de gravidade como pneumonia muito grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A amoxicilina \u00e9 a terceira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no tratamento ambulatorial, sendo recomendada para o tratamento das PAC em crian\u00e7as de dois meses a cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Nas pneumonias at\u00edpicas, o <em>Mycoplasma pneumoniae<\/em> \u00e9 o agente mais importante e acarreta um quadro mais grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:<\/p>","resposta":9877928,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9877927,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":9877928,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9877929,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9877930,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9877931,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":13011,"slug":"analista-judiciario-area-odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar o acesso endod\u00f4ntico a c\u00e2mera pulpar de dentes anteriores superiores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94674,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":13011,"slug":"analista-judiciario-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2641960,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar o acesso endod\u00f4ntico a c\u00e2mera pulpar de dentes anteriores superiores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10551572,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso \u00e9 preferencialmente realizado pela superf\u00edcie lingual dos dentes, a penetra\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 feita exatamente no centro da face lingual, com a broca posicionada ligeiramente abaixo do c\u00edngulo.","id":10551572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e9 preferencialmente realizado pela superf\u00edcie lingual dos dentes, a penetra\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 feita exatamente no centro da face lingual, com a broca posicionada ligeiramente abaixo do c\u00edngulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O acesso inicial \u00e9 realizado com broca multil\u00e2minada (2 ou 3) em baixa rota\u00e7\u00e3o, trabalhando em \u00e2ngulo reto ao longo eixo do dente.","id":10551573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso inicial \u00e9 realizado com broca multil\u00e2minada (2 ou 3) em baixa rota\u00e7\u00e3o, trabalhando em \u00e2ngulo reto ao longo eixo do dente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s toda remo\u00e7\u00e3o do teto, n\u00e3o alisar as paredes laterais da cavidade com brocas tronco-c\u00f4nicas diamantadas ou de a\u00e7o com ponta ativa.","id":10551574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s toda remo\u00e7\u00e3o do teto, n\u00e3o alisar as paredes laterais da cavidade com brocas tronco-c\u00f4nicas diamantadas ou de a\u00e7o com ponta ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar o desgaste compensat\u00f3rio na entrada dos canais radiculares, esse desgaste deve ser realizado com brocas de ponta ativa.","id":10551575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o desgaste compensat\u00f3rio na entrada dos canais radiculares, esse desgaste deve ser realizado com brocas de ponta ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acesso \u00e9 preferencialmente realizado pela superf\u00edcie lingual dos dentes, a penetra\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 feita exatamente no centro da face lingual, com a broca posicionada ligeiramente acima do c\u00edngulo.","id":10551576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e9 preferencialmente realizado pela superf\u00edcie lingual dos dentes, a penetra\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 feita exatamente no centro da face lingual, com a broca posicionada ligeiramente acima do c\u00edngulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":13011,"slug":"analista-judiciario-area-odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, de 35 anos de idade, relata que ao realizar a higiene interproximal entre os dentes 22 e 23, ocorre um sangramento gengival, e o fio dental se desfia. Ao exame cl\u00ednico e sondagem da \u00e1rea, observa-se uma restaura\u00e7\u00e3o de resina composta na face mesial do dente 23, com contornos vestibular e lingual corretos, aus\u00eancia de ponto de contato e excesso de material restaurador subgengivalmente. Estas defici\u00eancias em geral ocorrem devido \u00e0, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94674,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":13011,"slug":"analista-judiciario-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2641995,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, de 35 anos de idade, relata que ao realizar a higiene interproximal entre os dentes 22 e 23, ocorre um sangramento gengival, e o fio dental se desfia. Ao exame cl\u00ednico e sondagem da \u00e1rea, observa-se uma restaura\u00e7\u00e3o de resina composta na face mesial do dente 23, com contornos vestibular e lingual corretos, aus\u00eancia de ponto de contato e excesso de material restaurador subgengivalmente. Estas defici\u00eancias em geral ocorrem devido \u00e0, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10551748,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de porta-matriz durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.","id":10551747,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de porta-matriz durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de cunha interproximal durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.","id":10551748,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de cunha interproximal durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o excessiva de tiras de lixa na face proximal.","id":10551749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o excessiva de tiras de lixa na face proximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de isolamento absoluto durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.","id":10551750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de isolamento absoluto durante a confec\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a excessiva na inser\u00e7\u00e3o do material restaurador.","id":10551751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de for\u00e7a excessiva na inser\u00e7\u00e3o do material restaurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais odontol\u00f3gicos pode variar, dependendo da sua classifica\u00e7\u00e3o. Os instrumentais podem ser classificados em cr\u00edticos, semicr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos. Os instrumentais semicr\u00edticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com a pele ou a mucosa \u00edntegra. Em rela\u00e7\u00e3o a esses materiais semicr\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a forma CORRETA de esteriliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":94369,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2666441,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais odontol\u00f3gicos pode variar, dependendo da sua classifica\u00e7\u00e3o. Os instrumentais podem ser classificados em cr\u00edticos, semicr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos. Os instrumentais semicr\u00edticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com a pele ou a mucosa \u00edntegra. Em rela\u00e7\u00e3o a esses materiais semicr\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a forma CORRETA de esteriliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10663144,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser obrigatoriamente esterilizados.","id":10663143,"corpo":"<p>Devem ser obrigatoriamente esterilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podem ser desinfetados, mas, quando poss\u00edvel e preferencialmente, devem ser esterilizados.","id":10663144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser desinfetados, mas, quando poss\u00edvel e preferencialmente, devem ser esterilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem ser desinfetados.","id":10663145,"corpo":"<p>Devem ser desinfetados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o precisam de nenhum processo de esteriliza\u00e7\u00e3o ou desinfec\u00e7\u00e3o.","id":10663146,"corpo":"<p>N\u00e3o precisam de nenhum processo de esteriliza\u00e7\u00e3o ou desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","pai":399306,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417707,"slug":"odontologia-metodos-de-esterilizacao-e-monitoramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica caracterizada pela utiliza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios tomogr\u00e1ficos para englobar o complexo maxilo-mandibular, fornecendo um meio extenso para visualizar e analisar os dentes e as estruturas de suporte em um \u00fanico filme radiogr\u00e1fico, \u00e9 denominada radiografia:","provas":[{"id":94369,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:10:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2666449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica caracterizada pela utiliza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios tomogr\u00e1ficos para englobar o complexo maxilo-mandibular, fornecendo um meio extenso para visualizar e analisar os dentes e as estruturas de suporte em um \u00fanico filme radiogr\u00e1fico, \u00e9 denominada radiografia:<\/p>","resposta":10663180,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Digitalizada.","id":10663177,"corpo":"<p>Digitalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Periapical.","id":10663178,"corpo":"<p>Periapical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interproximal.","id":10663179,"corpo":"<p>Interproximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica.","id":10663180,"corpo":"<p>Panor\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que as infec\u00e7\u00f5es endod\u00f4nticas prim\u00e1rias s\u00e3o compostas por uma grande quantidade de bact\u00e9rias, em sua maioria por bact\u00e9rias anaerobias gram negativas, no caso de um paciente, imunocomprometido com abscesso agudo e envolvimento sist\u00eamico, assinale a alternativa que apresenta o antibi\u00f3tico de primeira escolha. ","provas":[{"id":92171,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610589,"hashId":"3b89e63de84f49e134b92a79c0361e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que as infec\u00e7\u00f5es endod\u00f4nticas prim\u00e1rias s\u00e3o compostas por uma grande quantidade de bact\u00e9rias, em sua maioria por bact\u00e9rias anaerobias gram negativas, no caso de um paciente, imunocomprometido com abscesso agudo e envolvimento sist\u00eamico, assinale a alternativa que apresenta o antibi\u00f3tico de primeira escolha. <\/p>","resposta":10412983,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina","id":10412981,"corpo":"<p>Eritromicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doxiciclina","id":10412982,"corpo":"<p>Doxiciclina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amoxicilina ","id":10412983,"corpo":"<p>Amoxicilina <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Azitromicina","id":10412984,"corpo":"<p>Azitromicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 66","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada profissional que comp\u00f5e as equipes de aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem uma atribui\u00e7\u00e3o que deve seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais, as quais regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es especificas do cirurgi\u00e3o dentista, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":92171,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:26:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610600,"hashId":"e7b3c75d2df4eaa8d60749d26266fbee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada profissional que comp\u00f5e as equipes de aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem uma atribui\u00e7\u00e3o que deve seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais, as quais regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es especificas do cirurgi\u00e3o dentista, assinale a alternativa <u>incorreta.<\/u><\/p>","resposta":10413028,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal ","id":10413025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar os procedimentos cl\u00ednicos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade bucal, incluindo atendimento das urg\u00eancias, pequenas cirurgias ambulatoriais e procedimentos relacionados com a fase cl\u00ednica da instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses dent\u00e1rias elementares","id":10413026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar os procedimentos cl\u00ednicos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade bucal, incluindo atendimento das urg\u00eancias, pequenas cirurgias ambulatoriais e procedimentos relacionados com a fase cl\u00ednica da instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses dent\u00e1rias elementares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordenar e participar de a\u00e7\u00f5es coletivas voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as bucais ","id":10413027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e participar de a\u00e7\u00f5es coletivas voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as bucais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gico exclusivamente em consult\u00f3rios ou cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas","id":10413028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gico exclusivamente em consult\u00f3rios ou cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 66","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia ______ \u00e9 indicada para a pesquisa de c\u00e1ries proximais, oclusais e tamb\u00e9m reincidentes. Essa t\u00e9cnica ainda pode ser usada para auxiliar na verifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o c\u00e1riec\u00e2mara pulpar, adapta\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es e coroas, restabelecimento de ponto de contato E, estudo das cristas alveolares. Tamb\u00e9m pode ser de grande valia para guiar uma abertura coron\u00e1ria em dentes com a c\u00e2mara pulpar atr\u00e9sica. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna com a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica adequada para essas indica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":92171,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610578,"hashId":"223432a1fd8e0749fd66af93118d0a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia ______ \u00e9 indicada para a pesquisa de c\u00e1ries proximais, oclusais e tamb\u00e9m reincidentes. Essa t\u00e9cnica ainda pode ser usada para auxiliar na verifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o c\u00e1riec\u00e2mara pulpar, adapta\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es e coroas, restabelecimento de ponto de contato E, estudo das cristas alveolares. Tamb\u00e9m pode ser de grande valia para guiar uma abertura coron\u00e1ria em dentes com a c\u00e2mara pulpar atr\u00e9sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna com a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica adequada para essas indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10412940,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Periapical","id":10412937,"corpo":"<p>Periapical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica","id":10412938,"corpo":"<p>Panor\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Le Master","id":10412939,"corpo":"<p>Le Master<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interproximal ","id":10412940,"corpo":"<p>Interproximal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es pigmentadas e altera\u00e7\u00f5es vasculares podem apresentar caracter\u00edsticas semelhantes dificultando o diagn\u00f3stico. H\u00e1 algumas manobras semiot\u00e9cnicas que facilitam a realiza\u00e7\u00e3o do diagnostico diferencial para algumas altera\u00e7\u00f5es. No caso da suspeita de uma les\u00e3o vascular, assinale a alternativa com a manobra semiot\u00e9cnica correta.","provas":[{"id":92171,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610583,"hashId":"94903396013ab3522d2708c49bbf2c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es pigmentadas e altera\u00e7\u00f5es vasculares podem apresentar caracter\u00edsticas semelhantes dificultando o diagn\u00f3stico. H\u00e1 algumas manobras semiot\u00e9cnicas que facilitam a realiza\u00e7\u00e3o do diagnostico diferencial para algumas altera\u00e7\u00f5es. No caso da suspeita de uma les\u00e3o vascular, assinale a alternativa com a manobra semiot\u00e9cnica correta.<\/p>","resposta":10412959,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biopsia incisional","id":10412957,"corpo":"<p>biopsia incisional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estiramento da mucosa","id":10412958,"corpo":"<p>estiramento da mucosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diascopia","id":10412959,"corpo":"<p>diascopia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"raspagem","id":10412960,"corpo":"<p>raspagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 66","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","oab":false,"nome":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417740,"slug":"odontologia-procedimentos-clinicos-integrados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es e mensura\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es das v\u00e1rias estruturas periodontais obtidas a partir dos par\u00e2metros cl\u00ednicos e radiogr\u00e1ficos devem formar a base para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a periodontal. Leia as afirmativas abaixo relativas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em periodontia I. \u201cPseudobolsas\u201d podem estar presentes em dentes com perda de inser\u00e7\u00e3o e aumento significativo da profundidade de sondagem. II. O diagn\u00f3stico de gengivite geralmente caracteriza les\u00f5es que atingem o periodonto de inser\u00e7\u00e3o at\u00e9, no m\u00e1ximo, o ter\u00e7o cervical das ra\u00edzes. III. A periodontite \u00e9 caracterizada como processo inflamat\u00f3rio de origem infecciosa modificado por fatores de ordem sist\u00eamica e ambiental. IV. O tabagismo e a desnutri\u00e7\u00e3o aumentam o risco de desenvolvimento da Gengivite Ulcerativa Necrosante Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas: ","provas":[{"id":92153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:53:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2611528,"hashId":"dd96536c15fc36df6c1803f39793edd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es e mensura\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es das v\u00e1rias estruturas periodontais obtidas a partir dos par\u00e2metros cl\u00ednicos e radiogr\u00e1ficos devem formar a base para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a periodontal. Leia as afirmativas abaixo relativas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em periodontia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cPseudobolsas\u201d podem estar presentes em dentes com perda de inser\u00e7\u00e3o e aumento significativo da profundidade de sondagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O diagn\u00f3stico de gengivite geralmente caracteriza les\u00f5es que atingem o periodonto de inser\u00e7\u00e3o at\u00e9, no m\u00e1ximo, o ter\u00e7o cervical das ra\u00edzes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A periodontite \u00e9 caracterizada como processo inflamat\u00f3rio de origem infecciosa modificado por fatores de ordem sist\u00eamica e ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O tabagismo e a desnutri\u00e7\u00e3o aumentam o risco de desenvolvimento da Gengivite Ulcerativa Necrosante <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> apenas as afirmativas: <\/p>","resposta":10417104,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10417100,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":10417101,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":10417102,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e III.","id":10417103,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":10417104,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399338,"slug":"odontologia-diagnostico-diferencial-em-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos odontol\u00f3gicos utilizados pelo dentista e escolhidos com crit\u00e9rio por seu auxiliar visam \u00e0 melhoria e ao aperfei\u00e7oamento dos mais diversos procedimentos realizados. As brocas s\u00e3o utilizadas ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2609650,"hashId":"981318c96f7755a8ce1472d60e2a2961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos odontol\u00f3gicos utilizados pelo dentista e escolhidos com crit\u00e9rio por seu auxiliar visam \u00e0 melhoria e ao aperfei\u00e7oamento dos mais diversos procedimentos realizados. As brocas s\u00e3o utilizadas ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10409096,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para extra\u00e7\u00e3o de dentes de leite e os diversos tipos de dentes definitivos da mand\u00edbula e do maxilar","id":10409094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para extra\u00e7\u00e3o de dentes de leite e os diversos tipos de dentes definitivos da mand\u00edbula e do maxilar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para colocar Hidr\u00f3xido de C\u00e1lcio na cavidade do dente, de maneira f\u00e1cil e eficiente","id":10409095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para colocar Hidr\u00f3xido de C\u00e1lcio na cavidade do dente, de maneira f\u00e1cil e eficiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na remo\u00e7\u00e3o de material cariado e na prepara\u00e7\u00e3o de cavidades dentais para receber restaura\u00e7\u00f5es","id":10409096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na remo\u00e7\u00e3o de material cariado e na prepara\u00e7\u00e3o de cavidades dentais para receber restaura\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o para fazer inser\u00e7\u00e3o de material pastoso, como curativos e resinas, na cavidade do dente","id":10409097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o para fazer inser\u00e7\u00e3o de material pastoso, como curativos e resinas, na cavidade do dente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos odontol\u00f3gicos s\u00e3o usados para que o dentista possa aperfei\u00e7oar o tratamento fornecido ao paciente. Como cada equipamento possui uma especialidade pr\u00f3pria, quando atuam em conjunto, proporcionam resultados de alta qualidade. Assinale a alternativa que apresenta a finalidade da sonda explorat\u00f3ria n\u00e3o milimetrada.","provas":[{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:51:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2609646,"hashId":"3cd1311b59011593dc60f827b514b569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos odontol\u00f3gicos s\u00e3o usados para que o dentista possa aperfei\u00e7oar o tratamento fornecido ao paciente. Como cada equipamento possui uma especialidade pr\u00f3pria, quando atuam em conjunto, proporcionam resultados de alta qualidade. Assinale a alternativa que apresenta a finalidade da sonda explorat\u00f3ria n\u00e3o milimetrada.<\/p>","resposta":10409078,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detec\u00e7\u00e3o de falhas na estrutura dos dentes, explorar a anatomia dental","id":10409078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detec\u00e7\u00e3o de falhas na estrutura dos dentes, explorar a anatomia dental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medir o n\u00edvel de inser\u00e7\u00e3o periodontal","id":10409079,"corpo":"<p>Medir o n\u00edvel de inser\u00e7\u00e3o periodontal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avaliar quantidade de gengiva ao redor do dente e profundidade da bolsa periodontal","id":10409080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar quantidade de gengiva ao redor do dente e profundidade da bolsa periodontal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Determinar a caracter\u00edstica da superf\u00edcie do dente","id":10409081,"corpo":"<p>Determinar a caracter\u00edstica da superf\u00edcie do dente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Instrumentos para Dent\u00edstica","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417732,"slug":"odontologia-instrumentos-para-dentistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria tem uma d\u00edvida operacional com vencimento em 14 meses. Essa d\u00edvida \u00e9 apresentada no balan\u00e7o patrimonial como passivo circulante. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a circunst\u00e2ncia que permite essa contabiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 16:33:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640400,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade empres\u00e1ria tem uma d\u00edvida operacional com vencimento em 14 meses. Essa d\u00edvida \u00e9 apresentada no balan\u00e7o patrimonial como passivo circulante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a circunst\u00e2ncia que permite essa contabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10544110,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O passivo \u00e9 com o acionista controlador.","id":10544106,"corpo":"<p>O passivo \u00e9 com o acionista controlador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O passivo decorre de uma d\u00edvida tribut\u00e1ria.","id":10544107,"corpo":"<p>O passivo decorre de uma d\u00edvida tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O passivo \u00e9 com uma empresa em recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":10544108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo \u00e9 com uma empresa em recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O passivo \u00e9 com uma institui\u00e7\u00e3o financeira que tem o hist\u00f3rico de permitir a renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.","id":10544109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo \u00e9 com uma institui\u00e7\u00e3o financeira que tem o hist\u00f3rico de permitir a renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O passivo \u00e9 com fornecedores e a empresa que adquiriu o estoque tem ciclo operacional de 15 meses.","id":10544110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passivo \u00e9 com fornecedores e a empresa que adquiriu o estoque tem ciclo operacional de 15 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 considerada a a\u00e7\u00e3o isolada mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-tecnico-em-higiene-bucal-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 21:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530964,"hashId":"ae36e495153f308d7450ff19e612160c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 considerada a a\u00e7\u00e3o isolada mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10073371,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de \u00e1lcool 70 para higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 eficaz, mesmo que as m\u00e3os n\u00e3o estejam livres de sujidade ou umidade vis\u00edvel.","id":10073371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u00e1lcool 70 para higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 eficaz, mesmo que as m\u00e3os n\u00e3o estejam livres de sujidade ou umidade vis\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No ambiente assistencial, os microorganismos que colonizam transitoriamente a pele das m\u00e3os s\u00e3o adquiridos durante o contato direto com pacientes ou com superf\u00edcies pr\u00f3ximas, favorecendo o predom\u00ednio de agentes invasivos e mais resistentes aos antimicrobianos.","id":10073372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente assistencial, os microorganismos que colonizam transitoriamente a pele das m\u00e3os s\u00e3o adquiridos durante o contato direto com pacientes ou com superf\u00edcies pr\u00f3ximas, favorecendo o predom\u00ednio de agentes invasivos e mais resistentes aos antimicrobianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar das evid\u00eancias, a conscientiza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade sobre os mecanismos b\u00e1sicos de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as infecciosas e a necessidade da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os ainda \u00e9 baixa, com estudos mostrando varia\u00e7\u00f5es entre 16% e 81% na ades\u00e3o, o que favorece a transmiss\u00e3o cruzada das infec\u00e7\u00f5es.","id":10073373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar das evid\u00eancias, a conscientiza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade sobre os mecanismos b\u00e1sicos de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as infecciosas e a necessidade da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os ainda \u00e9 baixa, com estudos mostrando varia\u00e7\u00f5es entre 16% e 81% na ades\u00e3o, o que favorece a transmiss\u00e3o cruzada das infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O papel das m\u00e3os na transmiss\u00e3o de microorganismos por contato \u00e9 baseado na capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente.","id":10073374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel das m\u00e3os na transmiss\u00e3o de microorganismos por contato \u00e9 baseado na capacidade da pele de abrig\u00e1-los e transferi-los de uma superf\u00edcie para outra, direta ou indiretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, os procedimentos e processos de trabalho adotados criam oportunidades de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, com o uso de produtos que dispensam enx\u00e1gue, em at\u00e9 85% das vezes.","id":10073375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, os procedimentos e processos de trabalho adotados criam oportunidades de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, com o uso de produtos que dispensam enx\u00e1gue, em at\u00e9 85% das vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","oab":false,"nome":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417720,"slug":"odontologia-higienizacao-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Centro de Material de Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME), analise as afirmativas a seguir. I. No CME e na empresa processadora destinadas \u00e0 assist\u00eancia humana \u00e9 proibido processar produtos para sa\u00fade oriundos de procedimentos realizados em animais, incluindo cirurgias experimentais. II. A responsabilidade pelo processamento dos produtos na empresa processadora \u00e9 do Representante Legal. III. Produtos para sa\u00fade classificados como semicr\u00edticos devem ser submetidos, no m\u00ednimo, ao processo de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, ap\u00f3s a limpeza. IV.Produtos para sa\u00fade classificados como n\u00e3o-cr\u00edticos devem ser submetidos, no m\u00ednimo, ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a limpeza e demais etapas do processo. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":94813,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 21:44:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2643421,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Centro de Material de Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No CME e na empresa processadora destinadas \u00e0 assist\u00eancia humana \u00e9 proibido processar produtos para sa\u00fade oriundos de procedimentos realizados em animais, incluindo cirurgias experimentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A responsabilidade pelo processamento dos produtos na empresa processadora \u00e9 do Representante Legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Produtos para sa\u00fade classificados como semicr\u00edticos devem ser submetidos, no m\u00ednimo, ao processo de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, ap\u00f3s a limpeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Produtos para sa\u00fade classificados como n\u00e3o-cr\u00edticos devem ser submetidos, no m\u00ednimo, ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a limpeza e demais etapas do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10557932,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":10557932,"corpo":"<p>I, II e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":10557933,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas","id":10557934,"corpo":"<p>I, III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10557935,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":10557936,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428174,"slug":"enfermagem-central-de-material-e-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":98316,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2022-cespe-cebraspe-procurador-municipal-dedicacao-exclusiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Recife - Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 09:32:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2675894,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10706093,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete da Constitui\u00e7\u00e3o deve levar em conta que algumas normas constitucionais s\u00e3o desprovidas de efic\u00e1cia.","id":10706092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete da Constitui\u00e7\u00e3o deve levar em conta que algumas normas constitucionais s\u00e3o desprovidas de efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 consenso na doutrina acerca de um m\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional previamente definido que sirva para todas as situa\u00e7\u00f5es. ","id":10706093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 consenso na doutrina acerca de um m\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional previamente definido que sirva para todas as situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prepondera na doutrina a concep\u00e7\u00e3o de que a interpreta\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 tarefa t\u00e9cnica, que deve ficar restrita \u00e0s inst\u00e2ncias jur\u00eddicas oficiais.","id":10706094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepondera na doutrina a concep\u00e7\u00e3o de que a interpreta\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 tarefa t\u00e9cnica, que deve ficar restrita \u00e0s inst\u00e2ncias jur\u00eddicas oficiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista metodol\u00f3gico, a doutrina aponta a import\u00e2ncia de separar rigorosamente, como aut\u00f4nomos, os atos de interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais.","id":10706095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista metodol\u00f3gico, a doutrina aponta a import\u00e2ncia de separar rigorosamente, como aut\u00f4nomos, os atos de interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Decorr\u00eancia dos princ\u00edpios de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 o reconhecimento na doutrina de normas constitucionais inconstitucionais no texto origin\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":10706096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorr\u00eancia dos princ\u00edpios de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 o reconhecimento na doutrina de normas constitucionais inconstitucionais no texto origin\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de estabelecer o diagn\u00f3stico de cada enfermidade que atinge a cavidade bucal e a melhor forma de trat\u00e1-la, al\u00e9m da anamnese e do exame cl\u00ednico, o Cirurgi\u00e3o-Dentista pode lan\u00e7ar m\u00e3o dos exames complementares, que incluem radiografias. Analise as assertivas abaixo. I) Radiografias dent\u00e1rias s\u00e3o ferramentas \u00fateis e necess\u00e1rias para o diagn\u00f3stico e o tratamento de patologias orais, como a c\u00e1rie e a doen\u00e7a periodontal. II) Devido \u00e0 crescente preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos pacientes e profissionais em rela\u00e7\u00e3o aos riscos da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, assim como ao aumento no custo do tratamento em fun\u00e7\u00e3o da incorpora\u00e7\u00e3o de exames por imagem, cada vez se faz mais necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio ALARA: toda exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o deve ser mantida t\u00e3o baixa quanto razoavelmente poss\u00edvel.III) A radiografia panor\u00e2mica \u00e9 indicada para localizar e avaliar c\u00e1ries, para avaliar estrutura \u00f3ssea para coloca\u00e7\u00e3o de implantes, entre outros. IV) As radiografias dent\u00e1rias s\u00f3 devem ser realizadas quando h\u00e1 sinal, sintoma ou achado que sugira que o exame beneficiar\u00e1 o diagn\u00f3stico ou o plano de tratamento, quando n\u00e3o existem imagens pr\u00e9vias recentes da mesma \u00e1rea\/estrutura, e utilizando sempre o m\u00ednimo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o X. V) A radiografia oclusal \u00e9 usada para avaliar espessura \u00f3ssea, fraturas radiculares e trincas, principalmente, na regi\u00e3o maxilar. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91252,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr-2022-funtef-dentista","tipo":1,"nome":"FUNTEF - Prefeitura de Rancho Alegre - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 09:33:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2596810,"hashId":"66ebdb0df695a0af79482c5766157763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de estabelecer o diagn\u00f3stico de cada enfermidade que atinge a cavidade bucal e a melhor forma de trat\u00e1-la, al\u00e9m da anamnese e do exame cl\u00ednico, o Cirurgi\u00e3o-Dentista pode lan\u00e7ar m\u00e3o dos exames complementares, que incluem radiografias. Analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Radiografias dent\u00e1rias s\u00e3o ferramentas \u00fateis e necess\u00e1rias para o diagn\u00f3stico e o tratamento de patologias orais, como a c\u00e1rie e a doen\u00e7a periodontal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Devido \u00e0 crescente preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos pacientes e profissionais em rela\u00e7\u00e3o aos riscos da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, assim como ao aumento no custo do tratamento em fun\u00e7\u00e3o da incorpora\u00e7\u00e3o de exames por imagem, cada vez se faz mais necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio ALARA: toda exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o deve ser mantida t\u00e3o baixa quanto razoavelmente poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A radiografia panor\u00e2mica \u00e9 indicada para localizar e avaliar c\u00e1ries, para avaliar estrutura \u00f3ssea para coloca\u00e7\u00e3o de implantes, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) As radiografias dent\u00e1rias s\u00f3 devem ser realizadas quando h\u00e1 sinal, sintoma ou achado que sugira que o exame beneficiar\u00e1 o diagn\u00f3stico ou o plano de tratamento, quando n\u00e3o existem imagens pr\u00e9vias recentes da mesma \u00e1rea\/estrutura, e utilizando sempre o m\u00ednimo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o X. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) A radiografia oclusal \u00e9 usada para avaliar espessura \u00f3ssea, fraturas radiculares e trincas, principalmente, na regi\u00e3o maxilar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10361735,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10361733,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":10361734,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10361735,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":10361736,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10361737,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Pesquisas SB Brasil 2003 e 2010 levantaram a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira e mostraram mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as bucais, sendo estas informa\u00e7\u00f5es importantes e \u00fateis ao planejamento de programas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento, tanto em n\u00edvel nacional quanto nos \u00e2mbitos estadual e municipal. Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao perfil epidemiol\u00f3gico.","provas":[{"id":91013,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 09:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2667370,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Pesquisas SB Brasil 2003 e 2010 levantaram a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira e mostraram mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as bucais, sendo estas informa\u00e7\u00f5es importantes e \u00fateis ao planejamento de programas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento, tanto em n\u00edvel nacional quanto nos \u00e2mbitos estadual e municipal. Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao perfil epidemiol\u00f3gico.<\/p>","resposta":10667634,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve um aumento na preval\u00eancia de fluorose dent\u00e1ria em crian\u00e7as de 12 anos de idade entre 2003 e 2010, sendo a maioria representados pelos n\u00edveis de severidade \u201cmuito leve\u201d.","id":10667630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve um aumento na preval\u00eancia de fluorose dent\u00e1ria em crian\u00e7as de 12 anos de idade entre 2003 e 2010, sendo a maioria representados pelos n\u00edveis de severidade \u201cmuito leve\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil saiu de uma condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia preval\u00eancia de c\u00e1rie (CPO entre 2,7 e 4,4), em 2003, para uma condi\u00e7\u00e3o de baixa preval\u00eancia (CPO entre 1,2 e 2,6), em 2010.","id":10667631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil saiu de uma condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia preval\u00eancia de c\u00e1rie (CPO entre 2,7 e 4,4), em 2003, para uma condi\u00e7\u00e3o de baixa preval\u00eancia (CPO entre 1,2 e 2,6), em 2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre os idosos de 65 a 74 anos, o CPO-D praticamente n\u00e3o se alterou entre 2003 e 2010, sendo o componente a extra\u00eddo o mais prevalente.","id":10667632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os idosos de 65 a 74 anos, o CPO-D praticamente n\u00e3o se alterou entre 2003 e 2010, sendo o componente a extra\u00eddo o mais prevalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o adulta de 35 a 44 anos, ao longo dos \u00faltimos dois levantamentos, mostrou uma redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice CPO-D e entre seus componentes foi poss\u00edvel observar, entre 2003 e 2010, que os componentes \u201ccariado\u201d e \u201cperdido\u201d ca\u00edram mais acentuadamente, enquanto o componente \u201cobturado\u201d cresceu em termos relativos.","id":10667633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o adulta de 35 a 44 anos, ao longo dos \u00faltimos dois levantamentos, mostrou uma redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice CPO-D e entre seus componentes foi poss\u00edvel observar, entre 2003 e 2010, que os componentes \u201ccariado\u201d e \u201cperdido\u201d ca\u00edram mais acentuadamente, enquanto o componente \u201cobturado\u201d cresceu em termos relativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em 2010, aos 5 anos de idade, uma crian\u00e7a brasileira possu\u00eda, em m\u00e9dia, o \u00edndice CEO-D de 2,4 com predom\u00ednio do componente restaurado, que \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 80% do \u00edndice, resultado do maior acesso aos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.","id":10667634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2010, aos 5 anos de idade, uma crian\u00e7a brasileira possu\u00eda, em m\u00e9dia, o \u00edndice CEO-D de 2,4 com predom\u00ednio do componente restaurado, que \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 80% do \u00edndice, resultado do maior acesso aos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 moldagem em pr\u00f3tese total. I - O material de moldagem deve possuir fluidez para desalojar os tecidos subjacentes de forma a garantir a ades\u00e3o da pr\u00f3tese. II - A godiva, o gesso sol\u00favel, a cera para moldagem e a pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol s\u00e3o materiais anel\u00e1sticos utilizados para moldagem. III - As moldeiras de estoque s\u00e3o feitas especialmente para o paciente, ap\u00f3s o modelo preliminar obtido na primeira moldagem, com as moldeiras individuais. IV - Dentre os crit\u00e9rios aceitos como capazes de conferir ao dente artificial a aproxima\u00e7\u00e3o do natural, o da escolha da cor com base na idade do paciente parece um dos melhores e mais exatos. V - Para compensar as modifica\u00e7\u00f5es da fibromucosa de revestimento, no ato da moldagem, utilizam-se v\u00e1rios artif\u00edcios; o mais generalizado \u00e9 atrav\u00e9s da obten\u00e7\u00e3o de duas moldagens: a moldagem preliminar e a moldagem secund\u00e1ria. Segundo Turano et al. (2010), est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":91067,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 09:36:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2672532,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 moldagem em pr\u00f3tese total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O material de moldagem deve possuir fluidez para desalojar os tecidos subjacentes de forma a garantir a ades\u00e3o da pr\u00f3tese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A godiva, o gesso sol\u00favel, a cera para moldagem e a pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol s\u00e3o materiais anel\u00e1sticos utilizados para moldagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As moldeiras de estoque s\u00e3o feitas especialmente para o paciente, ap\u00f3s o modelo preliminar obtido na primeira moldagem, com as moldeiras individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Dentre os crit\u00e9rios aceitos como capazes de conferir ao dente artificial a aproxima\u00e7\u00e3o do natural, o da escolha da cor com base na idade do paciente parece um dos melhores e mais exatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Para compensar as modifica\u00e7\u00f5es da fibromucosa de revestimento, no ato da moldagem, utilizam-se v\u00e1rios artif\u00edcios; o mais generalizado \u00e9 atrav\u00e9s da obten\u00e7\u00e3o de duas moldagens: a moldagem preliminar e a moldagem secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Turano et al. (2010), est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10692249,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10692246,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I, II e V.","id":10692247,"corpo":"<p> I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10692248,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II, IV e V.","id":10692249,"corpo":"<p> II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Moldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Moldagem","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417693,"slug":"odontologia-tecnicas-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias classifica\u00e7\u00f5es formuladas para os casos de ed\u00eantulos parciais, complete corretamente as lacunas do texto a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy. Trata-se de uma classifica\u00e7\u00e3o que distribui os casos ed\u00eantulos em __________ grupos (classes) fundamentais e toma por base a rela\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o prot\u00e9tico com os dentes __________. Essas classes s\u00e3o subdivididas em subclasses denominadas __________, que por sua vez podem ser __________ ou __________. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto acima \u00e9","provas":[{"id":91067,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 09:33:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2672520,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias classifica\u00e7\u00f5es formuladas para os casos de ed\u00eantulos parciais, complete corretamente as lacunas do texto a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma classifica\u00e7\u00e3o que distribui os casos ed\u00eantulos em __________ grupos (classes) fundamentais e toma por base a rela\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o prot\u00e9tico com os dentes __________. Essas classes s\u00e3o subdivididas em subclasses denominadas __________, que por sua vez podem ser __________ ou __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto acima \u00e9<\/p>","resposta":10692198,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" tr\u00eas \/ ausentes \/ funcionais \/ unilaterais \/ bilaterais","id":10692195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tr\u00eas \/ ausentes \/ funcionais \/ unilaterais \/ bilaterais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seis \/ausentes\/ adicionais \/anat\u00f4micas \/ multilaterais","id":10692196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis \/ausentes\/ adicionais \/anat\u00f4micas \/ multilaterais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois \/ ausentes \/ modifica\u00e7\u00f5es \/ direitas \/ esquerdas ","id":10692197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois \/ ausentes \/ modifica\u00e7\u00f5es \/ direitas \/ esquerdas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro \/ remanescentes \/ modifica\u00e7\u00f5es \/posteriores \/ anteriores","id":10692198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro \/ remanescentes \/ modifica\u00e7\u00f5es \/posteriores \/ anteriores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma construtora possui tr\u00eas terrenos, em uma mesma cidade. O primeiro mede 30m x 40m, o segundo mede 20m x 30m e o terceiro mede 24m x 30m. No primeiro terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com 4600m\u00b2, sendo sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 1200m\u00b2. No segundo terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com 1200m\u00b2 sendo sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 600m\u00b2. No terceiro terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com \u00e1rea constru\u00edda de 400m\u00b2 e sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 720m\u00b2. De acordo com a NBR 8036 (Programa\u00e7\u00e3o de Sondagens de Simples reconhecimento dos Solos para funda\u00e7\u00f5es de Edif\u00edcios), determine o n\u00famero m\u00ednimo de furos de sondagens que dever\u00e3o ser executados para os tr\u00eas terrenos: ","provas":[{"id":85844,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 14:51:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2498549,"hashId":"0520e74cb610bbb2118859c41274bc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma construtora possui tr\u00eas terrenos, em uma mesma cidade. O primeiro mede 30m x 40m, o segundo mede 20m x 30m e o terceiro mede 24m x 30m. No primeiro terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com 4600m\u00b2, sendo sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 1200m\u00b2. No segundo terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com 1200m\u00b2 sendo sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 600m\u00b2. No terceiro terreno, pretende construir um pr\u00e9dio com \u00e1rea constru\u00edda de 400m\u00b2 e sua \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o de 720m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 8036 (Programa\u00e7\u00e3o de Sondagens de Simples reconhecimento dos Solos para funda\u00e7\u00f5es de Edif\u00edcios), determine o n\u00famero m\u00ednimo de furos de sondagens que dever\u00e3o ser executados para os tr\u00eas terrenos: <\/p>","resposta":9933582,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6;","id":9933580,"corpo":"<p>6;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10;","id":9933581,"corpo":"<p>10;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13;","id":9933582,"corpo":"<p>13;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":9933583,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 8036 \u2013 Programa\u00e7\u00e3o de sondagens de simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 8036 \u2013 Programa\u00e7\u00e3o de sondagens de simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429832,"slug":"engenharia-civil-nbr-8036-programacao-de-sondagens-de-simples-reconhecimento-dos-solos-para-fundacoes-de-edificios-procedimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a classe do concreto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85844,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 14:50:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2498545,"hashId":"b5517660f637cc35f44bb6cd965d17a5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a classe do concreto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933565,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe do concreto C15 pode ser utilizado para obras de funda\u00e7\u00e3o, obras provis\u00f3rias ou para concreto com fins estruturais.","id":9933563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe do concreto C15 pode ser utilizado para obras de funda\u00e7\u00e3o, obras provis\u00f3rias ou para concreto com fins estruturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A classe C20 ou superior, se aplica a concreto com armadura ativa ","id":9933564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe C20 ou superior, se aplica a concreto com armadura ativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A classe C25 ou superior, se aplica a concreto com armadura ativa. ","id":9933565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe C25 ou superior, se aplica a concreto com armadura ativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A classe C15, se aplica a concreto em armadura passiva. ","id":9933566,"corpo":"<p>A classe C15, se aplica a concreto em armadura passiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei 8.429\/1992, com reda\u00e7\u00e3o nova conferida pela Lei 14.230\/2021, \u201c\u00e9 ato de improbidade administrativa importando em enriquecimento il\u00edcito auferir, mediante a pr\u00e1tica de ato doloso, qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, de mandato, de fun\u00e7\u00e3o, de emprego ou de atividade nas entidades referidas no art. 1\u00ba desta Lei...\u201d dentre eles: I \u2013 receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico. II \u2013 utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos, m\u00e1quinas, equipamentos ou material de qualquer natureza, de propriedade ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer das entidades mencionadas no art. 1\u00b0 desta lei, bem como o trabalho de servidores p\u00fablicos, empregados ou terceiros contratados por essas entidades. III \u2013 receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para fazer declara\u00e7\u00e3o falsa sobre qualquer dado t\u00e9cnico que envolva obras p\u00fablicas ou qualquer outro servi\u00e7o ou sobre quantidade, peso, medida, qualidade ou caracter\u00edstica de mercadorias ou bens fornecidos a qualquer das entidades referidas no art. 1\u00ba desta Lei. IV \u2013 adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico. Diante do exposto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":78173,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-23 14:47:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2346560,"hashId":"5b6686e64fa23356772fe2af3736d8b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei 8.429\/1992, com reda\u00e7\u00e3o nova conferida pela Lei 14.230\/2021, \u201c\u00e9 ato de improbidade administrativa importando em enriquecimento il\u00edcito auferir, mediante a pr\u00e1tica de ato doloso, qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, de mandato, de fun\u00e7\u00e3o, de emprego ou de atividade nas entidades referidas no art. 1\u00ba desta Lei...\u201d dentre eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 utilizar, em obra ou servi\u00e7o particular, ve\u00edculos, m\u00e1quinas, equipamentos ou material de qualquer natureza, de propriedade ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer das entidades mencionadas no art. 1\u00b0 desta lei, bem como o trabalho de servidores p\u00fablicos, empregados ou terceiros contratados por essas entidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para fazer declara\u00e7\u00e3o falsa sobre qualquer dado t\u00e9cnico que envolva obras p\u00fablicas ou qualquer outro servi\u00e7o ou sobre quantidade, peso, medida, qualidade ou caracter\u00edstica de mercadorias ou bens fornecidos a qualquer das entidades referidas no art. 1\u00ba desta Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9277535,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9277534,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9277535,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9277536,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9277537,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2346560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estrutura \u00e9 um conceito b\u00e1sico da arquitetura \u2013 tanto no sentido material de suporte construtivo quanto no sentido conceitual de lei formal b\u00e1sica \u2013 que pertence ao amplo campo da filosofia e do pensamento cient\u00edfico, especialmente o matem\u00e1tico. Considere as seguintes caracter\u00edsticas deste conceito: I. Uma das aplica\u00e7\u00f5es do conceito de estrutura \u00e9 o gestaltismo ou psicologia da estrutura e da forma. II. O estruturalismo da segunda metade do s\u00e9c. XX baseou-se na busca das leis profundas que existem debaixo das apar\u00eancias superficiais da linguagem, da sociedade e da arte. III. Um jogo de rela\u00e7\u00f5es se estabelece entre a estrutura construtiva e o sistema compositivo: por exemplo, como conflui nas fachadas a contradi\u00e7\u00e3o entre a desejada isotropia dos edif\u00edcios e a anisotropia das estruturas porticadas. IV. Existe uma rela\u00e7\u00e3o entre estrutura e sociedade: por exemplo, h\u00e1 projetos em que um monumental espa\u00e7o linear \u00fanico obedece a uma \u00e9poca baseada em uma vis\u00e3o unit\u00e1ria do mundo; e h\u00e1 outros que assinalam um percurso at\u00e9 uma sociedade contempor\u00e2nea fragmentada e diversificada que reconhece que a cada pessoa e atividade se deve oferecer um lugar espec\u00edfico. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:03:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648437,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura \u00e9 um conceito b\u00e1sico da arquitetura \u2013 tanto no sentido material de suporte construtivo quanto no sentido conceitual de lei formal b\u00e1sica \u2013 que pertence ao amplo campo da filosofia e do pensamento cient\u00edfico, especialmente o matem\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes caracter\u00edsticas deste conceito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das aplica\u00e7\u00f5es do conceito de estrutura \u00e9 o gestaltismo ou psicologia da estrutura e da forma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estruturalismo da segunda metade do s\u00e9c. XX baseou-se na busca das leis profundas que existem debaixo das apar\u00eancias superficiais da linguagem, da sociedade e da arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um jogo de rela\u00e7\u00f5es se estabelece entre a estrutura construtiva e o sistema compositivo: por exemplo, como conflui nas fachadas a contradi\u00e7\u00e3o entre a desejada isotropia dos edif\u00edcios e a anisotropia das estruturas porticadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Existe uma rela\u00e7\u00e3o entre estrutura e sociedade: por exemplo, h\u00e1 projetos em que um monumental espa\u00e7o linear \u00fanico obedece a uma \u00e9poca baseada em uma vis\u00e3o unit\u00e1ria do mundo; e h\u00e1 outros que assinalam um percurso at\u00e9 uma sociedade contempor\u00e2nea fragmentada e diversificada que reconhece que a cada pessoa e atividade se deve oferecer um lugar espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10581482,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10581482,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10581483,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10581484,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10581485,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10581486,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos do AutoCAD que permitem o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es que mais tarde podem ser extra\u00eddas do desenho para uso em gerenciadores de bancos de dados, programas de planilha e processadores de texto denominam-se:","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:35:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648446,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos do AutoCAD que permitem o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es que mais tarde podem ser extra\u00eddas do desenho para uso em gerenciadores de bancos de dados, programas de planilha e processadores de texto denominam-se:<\/p>","resposta":10581525,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Templates.","id":10581522,"corpo":"<p>Templates.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edmbolos.","id":10581523,"corpo":"<p>S\u00edmbolos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Blocos.","id":10581524,"corpo":"<p>Blocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atributos.","id":10581525,"corpo":"<p>Atributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Xrefs.","id":10581526,"corpo":"<p>Xrefs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual descri\u00e7\u00e3o listada a seguir define \u201cMorte materna\u201d? Assinale a alternativa CORRETA (BRASIL, 2021): ","provas":[{"id":91015,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2667078,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual descri\u00e7\u00e3o listada a seguir define \u201cMorte materna\u201d? Assinale a alternativa CORRETA (BRASIL, 2021): <\/p>","resposta":10666179,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a morte de uma mulher durante a gesta\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 42 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o, independentemente da dura\u00e7\u00e3o ou da localiza\u00e7\u00e3o da gravidez.","id":10666179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a morte de uma mulher durante a gesta\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 42 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o, independentemente da dura\u00e7\u00e3o ou da localiza\u00e7\u00e3o da gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a morte de mulheres por causas obst\u00e9tricas no per\u00edodo maior de 42 dias e menor de 1 ano ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gravidez.","id":10666180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a morte de mulheres por causas obst\u00e9tricas no per\u00edodo maior de 42 dias e menor de 1 ano ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorre quando as informa\u00e7\u00f5es registradas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito permitem classificar o \u00f3bito como materno. ","id":10666181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando as informa\u00e7\u00f5es registradas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito permitem classificar o \u00f3bito como materno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 resultante de causas incidentais ou acidentais durante o ciclo grav\u00eddico-puerperal.","id":10666182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 resultante de causas incidentais ou acidentais durante o ciclo grav\u00eddico-puerperal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela cuja causa b\u00e1sica \u201cesconde\u201d uma causa relacionada ao ciclo grav\u00eddico-puerperal, n\u00e3o constando na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito por falhas no seu preenchimento.","id":10666183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela cuja causa b\u00e1sica \u201cesconde\u201d uma causa relacionada ao ciclo grav\u00eddico-puerperal, n\u00e3o constando na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito por falhas no seu preenchimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bioma caatinga representa cerca de 9,9% do territ\u00f3rio brasileiro, com uma \u00e1rea de aproximadamente 844.453 km2. \u00c9 tamb\u00e9m conhecido como savana est\u00e9pica do semi\u00e1rido, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). A caatinga, o \u00fanico bioma exclusivamente brasileiro, encontra-se bastante degradada, principalmente devido ao uso incorreto e irracional de seus solos. Sobre esse bioma, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":88878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562345,"hashId":"efcddd6beda8692100ae6fbb51db75c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bioma caatinga representa cerca de 9,9% do territ\u00f3rio brasileiro, com uma \u00e1rea de aproximadamente 844.453 km<sup>2<\/sup>. \u00c9 tamb\u00e9m conhecido como savana est\u00e9pica do semi\u00e1rido, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). A caatinga, o \u00fanico bioma exclusivamente brasileiro, encontra-se bastante degradada, principalmente devido ao uso incorreto e irracional de seus solos. Sobre esse bioma, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":10208945,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As esp\u00e9cies variam entre vegeta\u00e7\u00f5es arb\u00f3reas, arbustivas e cip\u00f3s, que se distribuem entre os estratos lenhoso e herb\u00e1ceo. ","id":10208941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As esp\u00e9cies variam entre vegeta\u00e7\u00f5es arb\u00f3reas, arbustivas e cip\u00f3s, que se distribuem entre os estratos lenhoso e herb\u00e1ceo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As \u00e1rvores, normalmente, apresentam troncos tortuosos, podendo alcan\u00e7ar at\u00e9 20 metros.","id":10208942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1rvores, normalmente, apresentam troncos tortuosos, podendo alcan\u00e7ar at\u00e9 20 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A caatinga possui uma camada cont\u00ednua de copas, que dificulta a entrada de luz, fazendo com que haja pouca vegeta\u00e7\u00e3o rasteira nesse bioma.","id":10208943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caatinga possui uma camada cont\u00ednua de copas, que dificulta a entrada de luz, fazendo com que haja pouca vegeta\u00e7\u00e3o rasteira nesse bioma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A caatinga apresenta dois tipos de fitofisionomias: campos limpos (com presen\u00e7a arbustos) e campos sujos (sem presen\u00e7a de arbustos).","id":10208944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caatinga apresenta dois tipos de fitofisionomias: campos limpos (com presen\u00e7a arbustos) e campos sujos (sem presen\u00e7a de arbustos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As \u00e1rvores apresentam troncos tortuosos e normalmente s\u00e3o baixas, representadas por arbustos e cactos.","id":10208945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1rvores apresentam troncos tortuosos e normalmente s\u00e3o baixas, representadas por arbustos e cactos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir, os desenhos e as imagens do Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada \u2212 IMPA (2015), Rio de Janeiro, projeto do escrit\u00f3rio Andrade Morettin Arquitetos Associados.Constru\u00e7\u00e3o da Matriz Espacial \u2212 Etapa 1Legenda:1. Placas solares fotovoltaicas.2. Brises horizontais.3. Cobertura transl\u00facida.4. Ventila\u00e7\u00e3o superior.5. Ventila\u00e7\u00e3o de conforto.6. Ventila\u00e7\u00e3o de base.7. Ilumina\u00e7\u00e3o difusa. Na publica\u00e7\u00e3o do trabalho, os autores afirmam: \u201cQuer\u00edamos que o projeto pudesse proporcionar uma plataforma capaz de acolher as atividades do instituto com grande flexibilidade, tanto no espa\u00e7o quanto no tempo. Com esse objetivo em mente, aventamos a possibilidade de conceber um sistema constru\u00eddo a partir de m\u00f3dulos com grande capacidade de se especializar para atender a distintas demandas\u201d. Sobre os conceitos deste projeto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:58:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648458,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguir, os desenhos e as imagens do Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada \u2212 IMPA (2015), Rio de Janeiro, projeto do escrit\u00f3rio Andrade Morettin Arquitetos Associados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-0.png\" width=\"492\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-1.png\" width=\"420\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Constru\u00e7\u00e3o da Matriz Espacial \u2212 Etapa 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-2.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"661\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-3.png\" width=\"575\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-4.png\" width=\"671\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95229\/questao\/2648458-20221214181406000000-5.png\" width=\"453\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><strong>Legenda:<\/strong><\/p><p>1. Placas solares fotovoltaicas.<\/p><p>2. Brises horizontais.<\/p><p>3. Cobertura transl\u00facida.<\/p><p>4. Ventila\u00e7\u00e3o superior.<\/p><p>5. Ventila\u00e7\u00e3o de conforto.<\/p><p>6. Ventila\u00e7\u00e3o de base.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Ilumina\u00e7\u00e3o difusa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na publica\u00e7\u00e3o do trabalho, os autores afirmam: \u201cQuer\u00edamos que o projeto pudesse proporcionar uma plataforma capaz de acolher as atividades do instituto com grande flexibilidade, tanto no espa\u00e7o quanto no tempo. Com esse objetivo em mente, aventamos a possibilidade de conceber um sistema constru\u00eddo a partir de m\u00f3dulos com grande capacidade de se especializar para atender a distintas demandas\u201d. Sobre os conceitos deste projeto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10581580,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as ondas da cobertura nada tem de alusivo, espont\u00e2neo ou arbitr\u00e1rio: elas resultam dos estudos de conforto t\u00e9rmico e ambiental que hoje constituem uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es da arquitetura contempor\u00e2nea.","id":10581576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ondas da cobertura nada tem de alusivo, espont\u00e2neo ou arbitr\u00e1rio: elas resultam dos estudos de conforto t\u00e9rmico e ambiental que hoje constituem uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es da arquitetura contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"toda historiografia do movimento moderno se baseia no estabelecimento de genealogias e s\u00e9ries de obras modelo, de tipos ideais que v\u00e3o marcando a aventura pioneira e \u00e9pica da arquitetura moderna.","id":10581577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda historiografia do movimento moderno se baseia no estabelecimento de genealogias e s\u00e9ries de obras modelo, de tipos ideais que v\u00e3o marcando a aventura pioneira e \u00e9pica da arquitetura moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os prot\u00f3tipos arquitet\u00f4nicos produzem-se essencialmente durante o movimento moderno, quando a metodologia de projetos e constru\u00e7\u00e3o toma como refer\u00eancia o mundo mecanicista da produ\u00e7\u00e3o industrial e busca exemplos que passem por bancos de provas.","id":10581578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os prot\u00f3tipos arquitet\u00f4nicos produzem-se essencialmente durante o movimento moderno, quando a metodologia de projetos e constru\u00e7\u00e3o toma como refer\u00eancia o mundo mecanicista da produ\u00e7\u00e3o industrial e busca exemplos que passem por bancos de provas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os arqu\u00e9tipos referem-se a princ\u00edpios formais l\u00f3gicos, imut\u00e1veis, atemporais e gen\u00e9ricos. Representam, nesse caso, o primeiro modelo a ser reproduzido e transformado posteriormente.","id":10581579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arqu\u00e9tipos referem-se a princ\u00edpios formais l\u00f3gicos, imut\u00e1veis, atemporais e gen\u00e9ricos. Representam, nesse caso, o primeiro modelo a ser reproduzido e transformado posteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 impl\u00edcita a ideia de projeto como sistema complexo, ou seja, um sistema composto por muitas unidades iguais que, por meio de suas m\u00faltiplas associa\u00e7\u00f5es, alcan\u00e7a a complexidade necess\u00e1ria para conferir riqueza e resili\u00eancia ao conjunto.","id":10581580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 impl\u00edcita a ideia de projeto como sistema complexo, ou seja, um sistema composto por muitas unidades iguais que, por meio de suas m\u00faltiplas associa\u00e7\u00f5es, alcan\u00e7a a complexidade necess\u00e1ria para conferir riqueza e resili\u00eancia ao conjunto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Projetual","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Projetual","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418081,"slug":"arquitetura-analise-projetual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. ","provas":[{"id":94672,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 15:56:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662023,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. <\/p>","resposta":10643614,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordinam-se a essa Lei apenas os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo e o Judici\u00e1rio.","id":10643612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Subordinam-se a essa Lei apenas <\/em>os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integridade \u00e9 qualidade da informa\u00e7\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.","id":10643613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade \u00e9 qualidade da informa\u00e7\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sigilosa \u00e9 aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. ","id":10643614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o sigilosa \u00e9 aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na impossibilidade de obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias, o interessado n\u00e3o poder\u00e1 solicitar que, a suas expensas nem sob supervis\u00e3o de servidor p\u00fablico, a reprodu\u00e7\u00e3o seja feita por outro meio que n\u00e3o ponha em risco a conserva\u00e7\u00e3o do documento original. ","id":10643615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias, o interessado n\u00e3o poder\u00e1 solicitar que, a suas expensas nem sob supervis\u00e3o de servidor p\u00fablico, a reprodu\u00e7\u00e3o seja feita por outro meio que n\u00e3o ponha em risco a conserva\u00e7\u00e3o do documento original. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelas diretrizes, a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico s\u00f3 deve ser realizada mediante o recebimento de solicita\u00e7\u00f5es. ","id":10643616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas diretrizes, a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico s\u00f3 deve ser realizada mediante o recebimento de solicita\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas redes Ethernet, \u00e9 poss\u00edvel transmitir dados tanto sob as topologias em barramento quanto nas topologias em estrela.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 16:15:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674545,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas redes Ethernet, \u00e9 poss\u00edvel transmitir dados tanto sob as topologias em barramento quanto nas topologias em estrela.<\/p>","resposta":10699981,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699981,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699982,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das topologias de redes de computadores e das camadas do modelo de refer\u00eancia OSI.","id":563821,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, a respeito das topologias de redes de computadores e das camadas do modelo de refer\u00eancia OSI.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gestor p\u00fablico dever\u00e1 seguir determinados fundamentos que norteiam o seu desempenho \u00e0 frente do setor p\u00fablico. O Art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece cinco princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e condicionam o padr\u00e3o que as organiza\u00e7\u00f5es administrativas devem seguir. Das quatro alternativas abaixo marque a alternativa correta.","provas":[{"id":94367,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 16:14:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666030,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor p\u00fablico dever\u00e1 seguir determinados fundamentos que norteiam o seu desempenho \u00e0 frente do setor p\u00fablico. O Art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece cinco princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e condicionam o padr\u00e3o que as organiza\u00e7\u00f5es administrativas devem seguir. Das quatro alternativas abaixo marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10661201,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":10661198,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":10661199,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":10661200,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10661201,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas avalia\u00e7\u00f5es e per\u00edcias em im\u00f3veis urbanos, a escala l\u00f3gica ordenada para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis denomina-se","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 16:24:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648466,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas avalia\u00e7\u00f5es e per\u00edcias em im\u00f3veis urbanos, a escala l\u00f3gica ordenada para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis denomina-se<\/p>","resposta":10581616,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3digos alocados.","id":10581616,"corpo":"<p>c\u00f3digos alocados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conjuntura do mercado.","id":10581617,"corpo":"<p>conjuntura do mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o.","id":10581618,"corpo":"<p>concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conduta de mercado.","id":10581619,"corpo":"<p>conduta de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digos ajustados.","id":10581620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3digos ajustados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","pai":418046,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418047,"slug":"arquitetura-avaliacao-imobiliaria-em-arquitetura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura do tipo pilha, a mais simples das estruturas de dados, a opera\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de um elemento \u00e9 denominada concatena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 16:50:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura do tipo pilha, a mais simples das estruturas de dados, a opera\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de um elemento \u00e9 denominada concatena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10700026,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10700025,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10700026,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s estruturas de dados b\u00e1sicas e \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o C++, julgue os itens seguintes.","id":563824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s estruturas de dados b\u00e1sicas e \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o C++, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pilhas","oab":false,"nome":"Pilhas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8017,"slug":"tecnologia-da-informacao-pilhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual n\u00e3o prop\u00f5e uma \u00fanica base de mensura\u00e7\u00e3o (ou a combina\u00e7\u00e3o de bases de mensura\u00e7\u00f5es) para todas as transa\u00e7\u00f5es, eventos e condi\u00e7\u00f5es. Essa norma apresenta bases de mensura\u00e7\u00e3o para ativos e passivos que fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o custo de servi\u00e7os prestados, a capacidade operacional e a capacidade financeira da entidade, al\u00e9m da extens\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas. Sobre a mensura\u00e7\u00e3o de ativos, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":94919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:29:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2644587,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual n\u00e3o prop\u00f5e uma \u00fanica base de mensura\u00e7\u00e3o (ou a combina\u00e7\u00e3o de bases de mensura\u00e7\u00f5es) para todas as transa\u00e7\u00f5es, eventos e condi\u00e7\u00f5es. Essa norma apresenta bases de mensura\u00e7\u00e3o para ativos e passivos que fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o custo de servi\u00e7os prestados, a capacidade operacional e a capacidade financeira da entidade, al\u00e9m da extens\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o que satisfa\u00e7a as caracter\u00edsticas qualitativas. Sobre a mensura\u00e7\u00e3o de ativos, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10563326,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pre\u00e7o l\u00edquido de venda \u00e9 o montante pelo qual um ativo pode ser negociado em condi\u00e7\u00f5es normais de mercado.","id":10563326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pre\u00e7o l\u00edquido de venda \u00e9 o montante pelo qual um ativo pode ser negociado em condi\u00e7\u00f5es normais de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entende-se como custo hist\u00f3rico, o valor para se adquirir ou para desenvolver um ativo. Corresponde ao caixa ou equivalente ou, ainda, import\u00e2ncia utilizada, \u00e0 \u00e9poca, para sua aquisi\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento. ","id":10563327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como custo hist\u00f3rico, o valor para se adquirir ou para desenvolver um ativo. Corresponde ao caixa ou equivalente ou, ainda, import\u00e2ncia utilizada, \u00e0 \u00e9poca, para sua aquisi\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Custo de reposi\u00e7\u00e3o ou de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o custo mais econ\u00f4mico exigido para a entidade substituir o potencial de servi\u00e7os de ativo (inclusive o montante que a entidade recebe a partir de sua aliena\u00e7\u00e3o ao final da sua vida \u00fatil) na data do relat\u00f3rio.","id":10563328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo de reposi\u00e7\u00e3o ou de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o custo mais econ\u00f4mico exigido para a entidade substituir o potencial de servi\u00e7os de ativo (inclusive o montante que a entidade recebe a partir de sua aliena\u00e7\u00e3o ao final da sua vida \u00fatil) na data do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valor de Uso \u00e9 o valor presente, para a entidade, do potencial de servi\u00e7os ou da capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos remanescentes do ativo, caso este continue a ser utilizado, e do valor l\u00edquido que a entidade receber\u00e1 pela sua aliena\u00e7\u00e3o ao final da sua vida \u00fatil.","id":10563329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor de Uso \u00e9 o valor presente, para a entidade, do potencial de servi\u00e7os ou da capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos remanescentes do ativo, caso este continue a ser utilizado, e do valor l\u00edquido que a entidade receber\u00e1 pela sua aliena\u00e7\u00e3o ao final da sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412393,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412397,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es existentes na Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP, que versa sobre a estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de prop\u00f3sito geral pelas entidades do setor p\u00fablico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Todos os programas do setor p\u00fablico s\u00e3o de longo prazo. Por isso, a capacidade para cumprir os compromissos depende dos tributos e das contribui\u00e7\u00f5es a serem arrecadados no presente. ( ) Todos os compromissos decorrentes dos programas do setor p\u00fablico bem como as prerrogativas para cobrar e arrecadar tributos se encaixam, perfeitamente, nas defini\u00e7\u00f5es de ativo e passivo. Portanto, os compromissos e as prerrogativas com essas caracter\u00edsticas n\u00e3o devem ser reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que evidenciam a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e o desempenho da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica fornecem todas as informa\u00e7\u00f5es que os usu\u00e1rios precisam conhecer a respeito dos programas de longo prazo. ( ) A continuidade das entidades do setor p\u00fablico fundamenta a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":94919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:23:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2644581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es existentes na Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP, que versa sobre a estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de prop\u00f3sito geral pelas entidades do setor p\u00fablico, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os programas do setor p\u00fablico s\u00e3o de longo prazo. Por isso, a capacidade para cumprir os compromissos depende dos tributos e das contribui\u00e7\u00f5es a serem arrecadados no presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os compromissos decorrentes dos programas do setor p\u00fablico bem como as prerrogativas para cobrar e arrecadar tributos se encaixam, perfeitamente, nas defini\u00e7\u00f5es de ativo e passivo. Portanto, os compromissos e as prerrogativas com essas caracter\u00edsticas n\u00e3o devem ser reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que evidenciam a situa\u00e7\u00e3o patrimonial e o desempenho da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica fornecem todas as informa\u00e7\u00f5es que os usu\u00e1rios precisam conhecer a respeito dos programas de longo prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A continuidade das entidades do setor p\u00fablico fundamenta a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10563303,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10563300,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10563301,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":10563302,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":10563303,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ensaios por inspe\u00e7\u00e3o visual s\u00e3o t\u00e9cnicas relativamente simples que consistem na observa\u00e7\u00e3o visual do produto ou pe\u00e7a sem a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer equipamento e s\u00e3o usados para detectar n\u00e3o somente falhas na superf\u00edcie ou distor\u00e7\u00f5es na estrutura, mas tamb\u00e9m o grau de acabamento de uma pe\u00e7a.","provas":[{"id":97868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:41:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2673581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ensaios por inspe\u00e7\u00e3o visual s\u00e3o t\u00e9cnicas relativamente simples que consistem na observa\u00e7\u00e3o visual do produto ou pe\u00e7a sem a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer equipamento e s\u00e3o usados para detectar n\u00e3o somente falhas na superf\u00edcie ou distor\u00e7\u00f5es na estrutura, mas tamb\u00e9m o grau de acabamento de uma pe\u00e7a.<\/p>","resposta":10696452,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696451,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696452,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ensaios n\u00e3o destrutivos, julgue os itens que se seguem.","id":563661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos ensaios n\u00e3o destrutivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De maneira geral, na soldagem por fus\u00e3o a arco de um a\u00e7o carbono, pode-se dizer que a temperabilidade do a\u00e7o \u00e9 inversamente relacionada \u00e0 sua soldabilidade.","provas":[{"id":97868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:39:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2673566,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, na soldagem por fus\u00e3o a arco de um a\u00e7o carbono, pode-se dizer que a <em>temperabilidade <\/em>do a\u00e7o \u00e9 inversamente relacionada \u00e0 sua <em>soldabilidade<\/em>.<\/p>","resposta":10696415,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soldagem de a\u00e7os-carbono e de a\u00e7os inoxid\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":563658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soldagem de a\u00e7os-carbono e de a\u00e7os inoxid\u00e1veis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alto Alegre do Pindar\u00e9 ganhou sua bandeira com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Municipal 008\/2003, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de concurso aberto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos os mun\u00edcipes. Qual o nome do vencedor desse certame que instituiu esse importante s\u00edmbolo municipal? ","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:42:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2364233,"hashId":"a413226be20c078ba809f060a58cb096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alto Alegre do Pindar\u00e9 ganhou sua bandeira com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Municipal 008\/2003, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de concurso aberto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos os mun\u00edcipes. Qual o nome do vencedor desse certame que instituiu esse importante s\u00edmbolo municipal? <\/p>","resposta":9352385,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos Augusto Rodrigues","id":9352385,"corpo":"<p>Carlos Augusto Rodrigues<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antonio Carlos Queiroz","id":9352386,"corpo":"<p>Antonio Carlos Queiroz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Joel Azevedo Machado","id":9352387,"corpo":"<p>Joel Azevedo Machado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 dos Mart\u00edrios Santos","id":9352388,"corpo":"<p>Jos\u00e9 dos Mart\u00edrios Santos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lairton Silva","id":9352389,"corpo":"<p>Lairton Silva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407440,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-maranhao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um resfriamento adequado do compressor reduz a sua pot\u00eancia de acionamento.","provas":[{"id":97865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:42:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2675081,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um resfriamento adequado do compressor reduz a sua pot\u00eancia de acionamento.<\/p>","resposta":10702186,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10702186,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10702187,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos processos termodin\u00e2micos e das caracter\u00edsticas de m\u00e1quinas, como turbinas e compressores, julgue os itens a seguir.","id":563923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos termodin\u00e2micos e das caracter\u00edsticas de m\u00e1quinas, como turbinas e compressores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de ensaios por part\u00edculas magn\u00e9ticas, a magnetiza\u00e7\u00e3o circular pode ser realizada colocando-se a pe\u00e7a a ser ensaiada dentro de uma bobina do tipo solenoide, enquanto a magnetiza\u00e7\u00e3o longitudinal pode ser obtida pela passagem de uma corrente el\u00e9trica atrav\u00e9s da pe\u00e7a.","provas":[{"id":97868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:41:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2673585,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de ensaios por part\u00edculas magn\u00e9ticas, a magnetiza\u00e7\u00e3o circular pode ser realizada colocando-se a pe\u00e7a a ser ensaiada dentro de uma bobina do tipo solenoide, enquanto a magnetiza\u00e7\u00e3o longitudinal pode ser obtida pela passagem de uma corrente el\u00e9trica atrav\u00e9s da pe\u00e7a.<\/p>","resposta":10696463,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696462,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696463,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ensaios n\u00e3o destrutivos, julgue os itens que se seguem.","id":563661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos ensaios n\u00e3o destrutivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Brasileira de Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o:-I. Ativo.II. Passivo.III. Receitas.IV.Despesas.V. Contribui\u00e7\u00e3o dos Propriet\u00e1rios.VI.Distribui\u00e7\u00e3o aos Propriet\u00e1rios.-Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":94820,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:41:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2643687,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Norma Brasileira de Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Passivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Receitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Despesas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Contribui\u00e7\u00e3o dos Propriet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Distribui\u00e7\u00e3o aos Propriet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10559253,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10559249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":10559250,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas","id":10559251,"corpo":"<p>I, II, III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V apenas","id":10559252,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI","id":10559253,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Contabilidade NBC TG Estrutura Conceitual define conceitos e estrutura do relat\u00f3rio financeiro. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94820,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:41:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2643674,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira de Contabilidade NBC TG Estrutura Conceitual define conceitos e estrutura do relat\u00f3rio financeiro. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10559187,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o: ativos, passivos e patrim\u00f4nio l\u00edquido, que se referem ao desempenho financeiro das empresas e receitas e despesas que se referem \u00e0 posi\u00e7\u00e3o financeira da entidade que reporta","id":10559185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o: ativos, passivos e patrim\u00f4nio l\u00edquido, que se referem ao desempenho financeiro das empresas e receitas e despesas que se referem \u00e0 posi\u00e7\u00e3o financeira da entidade que reporta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o normalmente elaboradas com base na suposi\u00e7\u00e3o de que a entidade que reporta se encerra na data do levantamento do balan\u00e7o, n\u00e3o existindo a previs\u00e3o de continuidade operacional dela","id":10559186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o normalmente elaboradas com base na suposi\u00e7\u00e3o de que a entidade que reporta se encerra na data do levantamento do balan\u00e7o, n\u00e3o existindo a previs\u00e3o de continuidade operacional dela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receitas s\u00e3o aumentos nos ativos, ou redu\u00e7\u00f5es nos passivos, que resultam em aumento no patrim\u00f4nio l\u00edquido, exceto aqueles referentes a contribui\u00e7\u00f5es de detentores de direitos sobre o patrim\u00f4nio","id":10559187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas s\u00e3o aumentos nos ativos, ou redu\u00e7\u00f5es nos passivos, que resultam em aumento no patrim\u00f4nio l\u00edquido, exceto aqueles referentes a contribui\u00e7\u00f5es de detentores de direitos sobre o patrim\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ativo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade de transferir um recurso econ\u00f4mico como resultado de eventos passados","id":10559188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade de transferir um recurso econ\u00f4mico como resultado de eventos passados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Patrim\u00f4nio L\u00edquido representa as contribui\u00e7\u00f5es de detentores de direitos sobre ele, descontadas as aplica\u00e7\u00f5es feitas pela empresa nos ativos da sociedade","id":10559189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Patrim\u00f4nio L\u00edquido representa as contribui\u00e7\u00f5es de detentores de direitos sobre ele, descontadas as aplica\u00e7\u00f5es feitas pela empresa nos ativos da sociedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 uma das maiores conquistas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico. Trata-se de ferramenta que possibilita a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais. \u00c9 por meio da ado\u00e7\u00e3o do PCASP que se tornou poss\u00edvel a seguinte inova\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":94919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:40:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2644609,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 uma das maiores conquistas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico. Trata-se de ferramenta que possibilita a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais. \u00c9 por meio da ado\u00e7\u00e3o do PCASP que se tornou poss\u00edvel a seguinte inova\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10563422,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro dos fatos que afetam o patrim\u00f4nio p\u00fablico segundo o regime de compet\u00eancia. ","id":10563422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro dos fatos que afetam o patrim\u00f4nio p\u00fablico segundo o regime de compet\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registro dos procedimentos cont\u00e1beis gerais em insubmiss\u00e3o \u00e0s normas internacionais. ","id":10563423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro dos procedimentos cont\u00e1beis gerais em insubmiss\u00e3o \u00e0s normas internacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Registro dos procedimentos cont\u00e1beis de mensura\u00e7\u00e3o antes mesmo do reconhecimento. ","id":10563424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro dos procedimentos cont\u00e1beis de mensura\u00e7\u00e3o antes mesmo do reconhecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das contas cont\u00e1beis de modo que os registros or\u00e7ament\u00e1rios influenciem ou alterem, em tempo real, os registros patrimoniais. ","id":10563425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o das contas cont\u00e1beis de modo que os registros or\u00e7ament\u00e1rios influenciem ou alterem, em tempo real, os registros patrimoniais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogo para celular vende cr\u00e9ditos para melhorar a performance no jogo. Cada cr\u00e9dito custa R$ 2,00, mas o jogador que comprar mais de 50 cr\u00e9ditos, de uma s\u00f3 vez, recebe um desconto de 40% sobre essa compra. Sendo X o n\u00famero de cr\u00e9ditos que um jogador pode comprar com R$ 90,00, de uma s\u00f3 vez, e sendo Y o n\u00famero de cr\u00e9ditos que um jogador pode comprar com R$ 140,00, por\u00e9m comprando um cr\u00e9dito por vez, o valor de X \u2013 Y \u00e9 igual a","provas":[{"id":78312,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":81305,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2022"},{"id":81308,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85494,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:44:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2348739,"hashId":"e5bdc3a9fa597ae62694c41626067b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jogo para celular vende cr\u00e9ditos para melhorar a performance no jogo. Cada cr\u00e9dito custa R$ 2,00, mas o jogador que comprar mais de 50 cr\u00e9ditos, de uma s\u00f3 vez, recebe um desconto de 40% sobre essa compra. Sendo X o n\u00famero de cr\u00e9ditos que um jogador pode comprar com R$ 90,00, de uma s\u00f3 vez, e sendo Y o n\u00famero de cr\u00e9ditos que um jogador pode comprar com R$ 140,00, por\u00e9m comprando um cr\u00e9dito por vez, o valor de X \u2013 Y \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9287401,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20133.","id":9287397,"corpo":"<p>\u20133.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u20131.","id":9287398,"corpo":"<p>\u20131.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0.","id":9287399,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":9287400,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":9287401,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2348739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao falar em arrefecimento da pandemia, o texto quer afirmar que a crise sanit\u00e1ria mundial chegou ao fim.","provas":[{"id":78965,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Jornalista - 2022"},{"id":78964,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Fiscal Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:44:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2361807,"hashId":"0fc34dac66d50d5d92e61726b849d5cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao falar em arrefecimento da pandemia, o texto quer afirmar que a crise sanit\u00e1ria mundial chegou ao fim.<\/p>","resposta":9342462,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342461,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342462,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tQuando se pensava que ingress\u00e1vamos em uma fase mais amena, com a pandemia arrefecendo, eis que o mundo \u00e9 sacudido por processos traum\u00e1ticos, a indicar que ainda h\u00e1 muito o que caminhar. N\u00e3o temos confrontos totais, mas guerras localizadas, escaramu\u00e7as militares, arrog\u00e2ncias nacionalistas, propens\u00f5es \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 conquista, formando uma espiral que faz o mundo tremer a cada dia. Marco Aur\u00e9lio Nogueira. Um mundo que treme. In: O Estado de S. Paulo, 26q32022, p. A10 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos da atualidade mundial, julgue os itens de 56 a 65.","id":527866,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando se pensava que ingress\u00e1vamos em uma fase mais amena, com a pandemia arrefecendo, eis que o mundo \u00e9 sacudido por processos traum\u00e1ticos, a indicar que ainda h\u00e1 muito o que caminhar. N\u00e3o temos confrontos totais, mas guerras localizadas, escaramu\u00e7as militares, arrog\u00e2ncias nacionalistas, propens\u00f5es \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 conquista, formando uma espiral que faz o mundo tremer a cada dia. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Marco Aur\u00e9lio Nogueira. <strong>Um mundo que treme.<\/strong> <em>In<\/em>: <strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>, 26q32022, p. A10 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos da atualidade mundial, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es56 a 65 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 4.320 \/ 64, em seu t\u00edtulo IX, normatiza a contabilidade p\u00fablica. Sobre o assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":94820,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740,"slug":"oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:45:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2643896,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 4.320 \/ 64, em seu t\u00edtulo IX, normatiza a contabilidade p\u00fablica. Sobre o assunto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10560296,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de contabilidade das entidades p\u00fablicas devem ser organizados de forma a permitirem o acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o conhecimento da composi\u00e7\u00e3o patrimonial, a determina\u00e7\u00e3o dos custos dos servi\u00e7os industriais, o levantamento dos balan\u00e7os gerais, a an\u00e1lise e a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados econ\u00f4micos e financeiros","id":10560293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de contabilidade das entidades p\u00fablicas devem ser organizados de forma a permitirem o acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, o conhecimento da composi\u00e7\u00e3o patrimonial, a determina\u00e7\u00e3o dos custos dos servi\u00e7os industriais, o levantamento dos balan\u00e7os gerais, a an\u00e1lise e a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados econ\u00f4micos e financeiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A contabilidade deve evidenciar perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados","id":10560294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade deve evidenciar perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos devem ser escriturados com individua\u00e7\u00e3o do devedor ou do credor e especifica\u00e7\u00e3o da natureza, import\u00e2ncia e data do vencimento, quando fixada ","id":10560295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos devem ser escriturados com individua\u00e7\u00e3o do devedor ou do credor e especifica\u00e7\u00e3o da natureza, import\u00e2ncia e data do vencimento, quando fixada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais deve ser efetuada pelo m\u00e9todo das partidas simples","id":10560296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais deve ser efetuada pelo m\u00e9todo das partidas simples<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A contabilidade deve evidenciar os fatos ligados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira patrimonial e industrial","id":10560297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade deve evidenciar os fatos ligados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira patrimonial e industrial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos a seguir. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:45:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2445545,"hashId":"3d5c44bf78565d5633cf10c2a1eb954a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9698319,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":9698318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Improbidade administrativa.","id":9698319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Julgamento objetivo.","id":9698320,"corpo":"<p>Julgamento objetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":9698321,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":9698322,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do rio que tem sua nascente e sua foz dentro dos limites territoriais do munic\u00edpio de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - MA? ","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:43:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2364238,"hashId":"8eb96a1f625aa71495d31b23c425f2a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do rio que tem sua nascente e sua foz dentro dos limites territoriais do munic\u00edpio de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - MA? <\/p>","resposta":9352413,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Presa de Porco","id":9352410,"corpo":"<p>Rio Presa de Porco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Pindar\u00e9","id":9352411,"corpo":"<p>Rio Pindar\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio Zutiua","id":9352412,"corpo":"<p>Rio Zutiua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Timbira","id":9352413,"corpo":"<p>Rio Timbira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Rio Toro Pau","id":9352414,"corpo":"<p> Rio Toro Pau<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407440,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-maranhao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para pedidos usuais, uma loja de decora\u00e7\u00f5es prepara 630 arranjos em 3 dias, alocando, para essa tarefa, 15 pessoas que trabalham 3 horas e 30 minutos por dia s\u00f3 nos arranjos. Para um pedido especial de 14000 desses arranjos, essa loja ir\u00e1 alocar 80 pessoas durante 5 dias e cada uma delas dever\u00e1 trabalhar nos arranjos, por dia, um total de","provas":[{"id":78312,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":81305,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2022"},{"id":81308,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85494,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:43:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2348745,"hashId":"ccd3ef23e0700ffa75e5d2122300a20a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pedidos usuais, uma loja de decora\u00e7\u00f5es prepara 630 arranjos em 3 dias, alocando, para essa tarefa, 15 pessoas que trabalham 3 horas e 30 minutos por dia s\u00f3 nos arranjos. Para um pedido especial de 14000 desses arranjos, essa loja ir\u00e1 alocar 80 pessoas durante 5 dias e cada uma delas dever\u00e1 trabalhar nos arranjos, por dia, um total de<\/p>","resposta":9287422,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 horas e 30 minutos.","id":9287421,"corpo":"<p>9 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 horas e 45 minutos.","id":9287422,"corpo":"<p>8 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 horas e 30 minutos.","id":9287423,"corpo":"<p>7 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 horas e 45 minutos.","id":9287424,"corpo":"<p>6 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 horas e 45 minutos.","id":9287425,"corpo":"<p>5 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2348745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ter\u00e7o de um servi\u00e7o foi realizado por 5 homens, que trabalharam 6 horas por dia durante 8 dias. O restante desse servi\u00e7o dever\u00e1 ser conclu\u00eddo em 10 dias e, para isso, um total de 9 homens trabalhar\u00e3o um mesmo n\u00famero de horas por dia. Dessa maneira, o n\u00famero de horas di\u00e1rias trabalhadas por cada homem, na conclus\u00e3o desse servi\u00e7o, ser\u00e1","provas":[{"id":71429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:42:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2179942,"hashId":"0ec4e4c3a5e906e642bf6b958cc8c863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ter\u00e7o de um servi\u00e7o foi realizado por 5 homens, que trabalharam 6 horas por dia durante 8 dias. O restante desse servi\u00e7o dever\u00e1 ser conclu\u00eddo em 10 dias e, para isso, um total de 9 homens trabalhar\u00e3o um mesmo n\u00famero de horas por dia. Dessa maneira, o n\u00famero de horas di\u00e1rias trabalhadas por cada homem, na conclus\u00e3o desse servi\u00e7o, ser\u00e1<\/p>","resposta":8552692,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 horas e 20 minutos.","id":8552692,"corpo":"<p>5 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 horas e 40 minutos.","id":8552693,"corpo":"<p>5 horas e 40 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 horas e 20 minutos.","id":8552694,"corpo":"<p>6 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 horas e 40 minutos.","id":8552695,"corpo":"<p>6 horas e 40 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7 horas e 20 minutos.","id":8552696,"corpo":"<p>7 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2179942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da COVID-19, a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da s\u00edndrome gripal \u00e9 importante para definir a conduta correta para cada caso, seja para manter o paciente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), seja para encaminh\u00e1-lo aos centros de refer\u00eancia, urg\u00eancia\/emerg\u00eancia ou hospitais. A APS \u00e9 respons\u00e1vel pelos casos leves de s\u00edndrome gripal, bem como identifica precocemente os casos graves, para encaminhamento r\u00e1pido e correto, mantendo a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado desses \u00faltimos. A estratifica\u00e7\u00e3o de risco deve ser realizada ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com anamnese e exame f\u00edsico qualificado para confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de s\u00edndrome gripal. O objetivo principal da estratifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 identificar precocemente casos suspeitos de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SRAG), que \u00e9 a forma grave da COVID-19. O instrumento considerado para auxiliar nessa estratifica\u00e7\u00e3o de risco (COES MINAS, 2020), que avalia a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio transportado pelas hemoglobinas presentes no sangue arterial por meio de sensores de emiss\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de luz nos comprimentos de onda vermelha e infravermelha, de forma n\u00e3o invasiva, cont\u00ednua, simples e indolor \u00e9 o","provas":[{"id":88868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2562388,"hashId":"b42de9a8e591ef525a7e83e9fbf7d0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da COVID-19, a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da s\u00edndrome gripal \u00e9 importante para definir a conduta correta para cada caso, seja para manter o paciente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), seja para encaminh\u00e1-lo aos centros de refer\u00eancia, urg\u00eancia\/emerg\u00eancia ou hospitais. A APS \u00e9 respons\u00e1vel pelos casos leves de s\u00edndrome gripal, bem como identifica precocemente os casos graves, para encaminhamento r\u00e1pido e correto, mantendo a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado desses \u00faltimos. A estratifica\u00e7\u00e3o de risco deve ser realizada ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com anamnese e exame f\u00edsico qualificado para confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de s\u00edndrome gripal. O objetivo principal da estratifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 identificar precocemente casos suspeitos de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SRAG), que \u00e9 a forma grave da COVID-19. O instrumento considerado para auxiliar nessa estratifica\u00e7\u00e3o de risco (COES MINAS, 2020), que avalia a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio transportado pelas hemoglobinas presentes no sangue arterial por meio de sensores de emiss\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de luz nos comprimentos de onda vermelha e infravermelha, de forma n\u00e3o invasiva, cont\u00ednua, simples e indolor \u00e9 o<\/p>","resposta":10209152,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"term\u00f4metro.","id":10209150,"corpo":"<p>term\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esfigmoman\u00f4metro.","id":10209151,"corpo":"<p>esfigmoman\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ox\u00edmetro.","id":10209152,"corpo":"<p>ox\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"otosc\u00f3pio.","id":10209153,"corpo":"<p>otosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sonar.","id":10209154,"corpo":"<p>sonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27002, a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o indica o valor dos ativos em fun\u00e7\u00e3o da sua sensibilidade e criticidade; e conv\u00e9m que os resultados da classifica\u00e7\u00e3o sejam atualizados bianualmente ou a cada novo ciclo de gest\u00e3o estabelecido da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:02:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674643,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27002, a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o indica o valor dos ativos em fun\u00e7\u00e3o da sua sensibilidade e criticidade; e conv\u00e9m que os resultados da classifica\u00e7\u00e3o sejam atualizados bianualmente ou a cada novo ciclo de gest\u00e3o estabelecido da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10700385,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10700384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10700385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, hash e controle de acesso, julgue os itens a seguir.","id":563843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, <em>hash<\/em> e controle de acesso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola precisa comprar 400 cadernos e 850 canetas. O or\u00e7amento dispon\u00edvel para esse gasto \u00e9 de R$ 2.080,00. Nas negocia\u00e7\u00f5es com fornecedores, a melhor oferta foi a de uma empresa cujo valor unit\u00e1rio do caderno superava o valor unit\u00e1rio de uma caneta em R$ 3,95. Se a compra foi feita nessa empresa com o uso total do dinheiro do or\u00e7amento, ent\u00e3o, o pre\u00e7o de 1 caderno e 1 caneta, juntos, foi de","provas":[{"id":72425,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Diretor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:48:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209818,"hashId":"0a39d6e99df8314a5ba0a9e917cb8f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola precisa comprar 400 cadernos e 850 canetas. O or\u00e7amento dispon\u00edvel para esse gasto \u00e9 de R$ 2.080,00. Nas negocia\u00e7\u00f5es com fornecedores, a melhor oferta foi a de uma empresa cujo valor unit\u00e1rio do caderno superava o valor unit\u00e1rio de uma caneta em R$ 3,95. Se a compra foi feita nessa empresa com o uso total do dinheiro do or\u00e7amento, ent\u00e3o, o pre\u00e7o de 1 caderno e 1 caneta, juntos, foi de<\/p>","resposta":8679808,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4,60.","id":8679805,"corpo":"<p>R$ 4,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4,65.","id":8679806,"corpo":"<p>R$ 4,65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 4,70.","id":8679807,"corpo":"<p>R$ 4,70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4,75.","id":8679808,"corpo":"<p>R$ 4,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 4,80.","id":8679809,"corpo":"<p>R$ 4,80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/2209818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se trabalhar com cabos de a\u00e7o, normalmente empregam-se soquetes tipo cunha. A figura com a configura\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":90720,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:51:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2593201,"hashId":"25c197f3fd1f88cc5f5d411485eca961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se trabalhar com cabos de a\u00e7o, normalmente empregam-se soquetes tipo cunha. A figura com a configura\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":10346054,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10346051,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90720\/item-questao\/10346051-20221007204528000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10346052,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90720\/item-questao\/10346052-20221007204528000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10346053,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90720\/item-questao\/10346053-20221007204528000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10346054,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90720\/item-questao\/10346054-20221007204528000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10346055,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90720\/item-questao\/10346055-20221007204528000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o fluido do sistema em quest\u00e3o for \u00e1gua, recomenda-se o uso de uma bomba rotativa de palhetas deslizantes.","provas":[{"id":97865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 17:50:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2675085,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o fluido do sistema em quest\u00e3o for \u00e1gua, recomenda-se o uso de uma bomba rotativa de palhetas deslizantes.<\/p>","resposta":10702198,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10702197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10702198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o sistema precedente, em que h\u00e1 uma m\u00e1quina no escoamento de um fluido, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":563924,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97865\/grupo-questao\/563924-20230112110304000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema precedente, em que h\u00e1 uma m\u00e1quina no escoamento de um fluido, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 119 e 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada categoria profissional n\u00e3o tem sindicato. Existe uma associa\u00e7\u00e3o criada por profissionais desta categoria para a defesa de interesses comuns. Jeferson se desliga dessa associa\u00e7\u00e3o e cria uma nova associa\u00e7\u00e3o que objetiva reunir profissionais da referida categoria. Em seguida, passa a enviar correspond\u00eancia para os associados da primeira entidade sugerindo que abandonem a mesma e ingressem naquela que ele (Jeferson) criou. A conduta de Jeferson","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:24:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637824,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada categoria profissional n\u00e3o tem sindicato. Existe uma associa\u00e7\u00e3o criada por profissionais desta categoria para a defesa de interesses comuns. Jeferson se desliga dessa associa\u00e7\u00e3o e cria uma nova associa\u00e7\u00e3o que objetiva reunir profissionais da referida categoria. Em seguida, passa a enviar correspond\u00eancia para os associados da primeira entidade sugerindo que abandonem a mesma e ingressem naquela que ele (Jeferson) criou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta de Jeferson<\/p>","resposta":10532911,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 at\u00edpica.","id":10532911,"corpo":"<p>\u00e9 at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"configura crime de frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.","id":10532912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura crime de frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configura crime de aliciamento de trabalhadores de um local para outro do territ\u00f3rio nacional.","id":10532913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura crime de aliciamento de trabalhadores de um local para outro do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configura crime de atentado contra a liberdade de trabalho.","id":10532914,"corpo":"<p>configura crime de atentado contra a liberdade de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"configura crime de atentado contra a liberdade de associa\u00e7\u00e3o.","id":10532915,"corpo":"<p>configura crime de atentado contra a liberdade de associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atentado Contra a Liberdade de Trabalho","oab":false,"nome":"Atentado Contra a Liberdade de Trabalho","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413992,"slug":"direito-penal-atentado-contra-a-liberdade-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atentado Contra a Liberdade de Associa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Atentado Contra a Liberdade de Associa\u00e7\u00e3o","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413994,"slug":"direito-penal-atentado-contra-a-liberdade-de-associacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o de Direito Assegurado por Lei Trabalhista","oab":false,"nome":"Frustra\u00e7\u00e3o de Direito Assegurado por Lei Trabalhista","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413998,"slug":"direito-penal-frustracao-de-direito-assegurado-por-lei-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliciamento de Trabalhadores de um Local para Outro do Territ\u00f3rio Nacional","oab":false,"nome":"Aliciamento de Trabalhadores de um Local para Outro do Territ\u00f3rio Nacional","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414002,"slug":"direito-penal-aliciamento-de-trabalhadores-de-um-local-para-outro-do-territorio-nacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo TCP suporta o envio de dados sem o estabelecimento de uma conex\u00e3o, de modo que, quando os dados enviados n\u00e3o s\u00e3o entregues, o pacote finaliza o referido envio por timeout.","provas":[{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:24:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674659,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo TCP suporta o envio de dados sem o estabelecimento de uma conex\u00e3o, de modo que, quando os dados enviados n\u00e3o s\u00e3o entregues, o pacote finaliza o referido envio por <em>timeout<\/em>.<\/p>","resposta":10700417,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10700416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10700417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":563848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Transporte","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429356,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":25334,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019 foi lan\u00e7ado o Programa de Enfrentamento \u00e0 Desinforma\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE) com o objetivo de combater os efeitos negativos provocados pela desinforma\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem e \u00e0 credibilidade da Justi\u00e7a Eleitoral, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es e aos atores nelas envolvidos. JUSTI\u00c7A ELEITORAL. Programa de Enfrentamento \u00e0 Desinforma\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.justicaeleitoral.jus.br\/desinformacao\/#&gt; . Acesso em: 18 fev. 2021. Associe corretamente o eixo de a\u00e7\u00e3o do programa ao seu respectivo objetivo. EIXOS DE A\u00c7\u00c3O 1 - Alfabetiza\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica e informacional 2 - Conten\u00e7\u00e3o da desinforma\u00e7\u00e3o 3 - Identifica\u00e7\u00e3o e checagem de desinforma\u00e7\u00e3o 4 - Aperfei\u00e7oamento de recursos tecnol\u00f3gicos 5 - Aperfei\u00e7oamento do ordenamento jur\u00eddico OBJETIVOS ( ) Visa a estimular o desenvolvimento e o aperfei\u00e7oamento de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e das comunica\u00e7\u00f5es utilizados na identifica\u00e7\u00e3o de desinforma\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de contrainforma\u00e7\u00e3o. ( ) Visa \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento de m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o e sua checagem. ( ) Visa \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e checagem de desinforma\u00e7\u00e3o e \u00e0 compreens\u00e3o sobre o processo eleitoral (funcionamento e seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas, situa\u00e7\u00f5es de anula\u00e7\u00e3o de votos e elei\u00e7\u00f5es, entre outros). ( ) Visa a estimular a revis\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento do ordenamento jur\u00eddico existente sobre a desinforma\u00e7\u00e3o. ( ) Visa \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas concretas voltadas a desestimular pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o, incluindo comportamentos inaut\u00eanticos, uso de identidade falsa e outras fraudes no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":78240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":25334,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:21:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2350972,"hashId":"3fd8490b960c942a62803993407b9ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019 foi lan\u00e7ado o Programa de Enfrentamento \u00e0 Desinforma\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE) com o objetivo de combater os efeitos negativos provocados pela desinforma\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem e \u00e0 credibilidade da Justi\u00e7a Eleitoral, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es e aos atores nelas envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">JUSTI\u00c7A ELEITORAL. <strong>Programa de Enfrentamento \u00e0 Desinforma\u00e7\u00e3o<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.justicaeleitoral.jus.br\/desinformacao\/#&gt; . Acesso em: 18 fev. 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe corretamente o eixo de a\u00e7\u00e3o do programa ao seu respectivo objetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>EIXOS DE A\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Alfabetiza\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica e informacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Conten\u00e7\u00e3o da desinforma\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Identifica\u00e7\u00e3o e checagem de desinforma\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Aperfei\u00e7oamento de recursos tecnol\u00f3gicos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Aperfei\u00e7oamento do ordenamento jur\u00eddico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OBJETIVOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa a estimular o desenvolvimento e o aperfei\u00e7oamento de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e das comunica\u00e7\u00f5es utilizados na identifica\u00e7\u00e3o de desinforma\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de contrainforma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento de m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o e sua checagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e checagem de desinforma\u00e7\u00e3o e \u00e0 compreens\u00e3o sobre o processo eleitoral (funcionamento e seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas, situa\u00e7\u00f5es de anula\u00e7\u00e3o de votos e elei\u00e7\u00f5es, entre outros). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa a estimular a revis\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento do ordenamento jur\u00eddico existente sobre a desinforma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas concretas voltadas a desestimular pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o, incluindo comportamentos inaut\u00eanticos, uso de identidade falsa e outras fraudes no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9297332,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 5, 4, 1, 3.","id":9297331,"corpo":"<p>2, 5, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 5, 2.","id":9297332,"corpo":"<p>4, 3, 1, 5, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 2, 3, 4, 1.","id":9297333,"corpo":"<p>5, 2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 3, 1.","id":9297334,"corpo":"<p>2, 4, 5, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 5.","id":9297335,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4, 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonathan, sujeito violento, propriet\u00e1rio de uma pizzaria de relativo sucesso na rua de maior sucesso em Jo\u00e3o Pessoa, fica revoltado com a inaugura\u00e7\u00e3o de outra pizzaria na mesma rua. Sua revolta aumenta quando diversos artistas come\u00e7am a frequentar o estabelecimento concorrente. N\u00e3o se contendo, atravessa a rua, procura o propriet\u00e1rio do estabelecimento, Matheus, e o constrange determinando que feche seu estabelecimento em alguns dias sob a amea\u00e7a de quebrar o im\u00f3vel e machucar os clientes que estiverem ali presentes, o que deixa Matheus muito preocupado e amedrontado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de Jonathan, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637819,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonathan, sujeito violento, propriet\u00e1rio de uma pizzaria de relativo sucesso na rua de maior sucesso em Jo\u00e3o Pessoa, fica revoltado com a inaugura\u00e7\u00e3o de outra pizzaria na mesma rua. Sua revolta aumenta quando diversos artistas come\u00e7am a frequentar o estabelecimento concorrente. N\u00e3o se contendo, atravessa a rua, procura o propriet\u00e1rio do estabelecimento, Matheus, e o constrange determinando que feche seu estabelecimento em alguns dias sob a amea\u00e7a de quebrar o im\u00f3vel e machucar os clientes que estiverem ali presentes, o que deixa Matheus muito preocupado e amedrontado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de Jonathan, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10532892,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 at\u00edpica, porque apenas proferiu palavras.","id":10532889,"corpo":"<p>\u00e9 at\u00edpica, porque apenas proferiu palavras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"configura crime de frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.","id":10532890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura crime de frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configura crime de atentado contra a liberdade de contrato de trabalho e boicotagem violenta.","id":10532891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura crime de atentado contra a liberdade de contrato de trabalho e boicotagem violenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configura crime de atentado contra a liberdade de trabalho.","id":10532892,"corpo":"<p>configura crime de atentado contra a liberdade de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 at\u00edpica, porque s\u00f3 configuraria crime se o estabelecimento fosse efetivamente fechado.","id":10532893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 at\u00edpica, porque s\u00f3 configuraria crime se o estabelecimento fosse efetivamente fechado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atentado Contra a Liberdade de Trabalho","oab":false,"nome":"Atentado Contra a Liberdade de Trabalho","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413992,"slug":"direito-penal-atentado-contra-a-liberdade-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atentado Contra a Liberdade de Contrato de Trabalho e Boicotagem Violenta","oab":false,"nome":"Atentado Contra a Liberdade de Contrato de Trabalho e Boicotagem Violenta","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413993,"slug":"direito-penal-atentado-contra-a-liberdade-de-contrato-de-trabalho-e-boicotagem-violenta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o de Direito Assegurado por Lei Trabalhista","oab":false,"nome":"Frustra\u00e7\u00e3o de Direito Assegurado por Lei Trabalhista","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413998,"slug":"direito-penal-frustracao-de-direito-assegurado-por-lei-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do endere\u00e7amento IPv4, \u00e9 poss\u00edvel atribuir, exclusivamente, uma comunica\u00e7\u00e3o entre dois dispositivos, utilizando-se uma m\u00e1scara de rede com 30 bits.","provas":[{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674658,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do endere\u00e7amento IPv4, \u00e9 poss\u00edvel atribuir, exclusivamente, uma comunica\u00e7\u00e3o entre dois dispositivos, utilizando-se uma m\u00e1scara de rede com 30 <em>bits<\/em>.<\/p>","resposta":10700414,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10700414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10700415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":563848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os \u00faltimos anos, no Brasil, tem ganhado notoriedade o problema da difus\u00e3o de not\u00edcias falsas ou da desinforma\u00e7\u00e3o. Potencializada pelo uso massivo das redes sociais de comunica\u00e7\u00e3o no mundo virtual, a propaga\u00e7\u00e3o de fake news tem canalizado a\u00e7\u00f5es, como o","provas":[{"id":78235,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349152,"hashId":"3e12900496fbb662442b1d150b41e6bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os \u00faltimos anos, no Brasil, tem ganhado notoriedade o problema da difus\u00e3o de not\u00edcias falsas ou da desinforma\u00e7\u00e3o. Potencializada pelo uso massivo das redes sociais de comunica\u00e7\u00e3o no mundo virtual, a propaga\u00e7\u00e3o de <em>fake news<\/em> tem canalizado a\u00e7\u00f5es, como o<\/p>","resposta":9289176,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoio \u00e0 diversidade dos Povos Ind\u00edgenas.","id":9289175,"corpo":"<p>apoio \u00e0 diversidade dos Povos Ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ataque \u00e0 credibilidade da Justi\u00e7a Eleitoral.","id":9289176,"corpo":"<p>ataque \u00e0 credibilidade da Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elogio \u00e0 transpar\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":9289177,"corpo":"<p>elogio \u00e0 transpar\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respeito \u00e0 imagem da Rep\u00fablica Federativa.","id":9289178,"corpo":"<p>respeito \u00e0 imagem da Rep\u00fablica Federativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apelo \u00e0 racionalidade do Direito Internacional.","id":9289179,"corpo":"<p>apelo \u00e0 racionalidade do Direito Internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento","id":6403,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Brasil produz 3 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo por dia e consome 2,5 milh\u00f5es. Mesmo assim, importa 300 mil barris por dia. Se produzimos mais do que gastamos, por que n\u00e3o somos autossuficientes?\u201d Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de refino no Brasil, analise as afirmativas a seguir.I. As refinarias mais importantes foram constru\u00eddas nos anos 1970. Na \u00e9poca, o pa\u00eds ainda n\u00e3o tinha produ\u00e7\u00e3o substancial de petr\u00f3leo e, portanto, importava o produto.II. H\u00e1 diferentes tipos de \u00f3leo e as refinarias brasileiras foram constru\u00eddas com a capacidade de processar \u00f3leo importado, que \u00e9 mais leve, e n\u00e3o \u00f3leo pr\u00f3prio, que \u00e9 mais pesado.III. O Brasil importa apenas \u00f3leo cru, adequado para o processamento nas refinarias brasileiras e, assim, consegue abastecer o mercado interno com os derivados como a gasolina e o \u00f3leo diesel.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77678,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento","id":6403,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:42:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2341279,"hashId":"0d383de1062ccce7a4eeb213611f991d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO Brasil produz 3 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo por dia e consome 2,5 milh\u00f5es. Mesmo assim, importa 300 mil barris por dia. Se produzimos mais do que gastamos, por que n\u00e3o somos autossuficientes?\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de refino no Brasil, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As refinarias mais importantes foram constru\u00eddas nos anos 1970. Na \u00e9poca, o pa\u00eds ainda n\u00e3o tinha produ\u00e7\u00e3o substancial de petr\u00f3leo e, portanto, importava o produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 diferentes tipos de \u00f3leo e as refinarias brasileiras foram constru\u00eddas com a capacidade de processar \u00f3leo importado, que \u00e9 mais leve, e n\u00e3o \u00f3leo pr\u00f3prio, que \u00e9 mais pesado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Brasil importa apenas \u00f3leo cru, adequado para o processamento nas refinarias brasileiras e, assim, consegue abastecer o mercado interno com os derivados como a gasolina e o \u00f3leo diesel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9255278,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9255276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9255277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9255278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9255279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9255280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Os tipos de processos de refino em uma refinaria podem ser classificados em: separa\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o, tratamento e auxiliar. Com base nos fundamentos desses processos e nas principais unidades de refino de petr\u00f3leo das refinarias nacionais, responda as quatro quest\u00f5es seguintes.","id":525444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o! Os tipos de processos de refino em uma refinaria podem ser classificados em: separa\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o, tratamento e auxiliar. Com base nos fundamentos desses processos e nas principais unidades de refino de petr\u00f3leo das refinarias nacionais, responda as quatro quest\u00f5es seguintes.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2341279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo Python a seguir.meuNome = \u201cPedro\u201dmeuInsta = \u201c@pedro\u201dgosto = \u201cprogramar em Python\u201dprint (\u201cMeu nome \u00e9 {}, meu instagram \u00e9 {} e eu amo {}\u201d.format (meuNome, meuInsta, gosto)) print (\u201cMeu nome \u00e9 {meuNome}, meu instagram \u00e9 {meuInsta} e eu amo {gosto}\u201d)A execu\u00e7\u00e3o do referido c\u00f3digo Python apresentar\u00e1 o seguinte resultado.Meu nome \u00e9 Pedro, meu instagram \u00e9 @pedro e eu amo programar em Python Meu nome \u00e9 Pedro, meu instagram \u00e9 @pedro e eu amo programar em python","provas":[{"id":97446,"cargo":{"descricao":"Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":26064,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura-e-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista de sistemas - \u00c1rea: Infraestrutura e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:39:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674685,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo Python a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">meuNome = \u201cPedro\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">meuInsta = \u201c@pedro\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">gosto = \u201cprogramar em Python\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">print (\u201cMeu nome \u00e9 {}, meu instagram \u00e9 {} e eu amo {}\u201d.format (meuNome, meuInsta, gosto)) print (\u201cMeu nome \u00e9 {meuNome}, meu instagram \u00e9 {meuInsta} e eu amo {gosto}\u201d)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do referido c\u00f3digo Python apresentar\u00e1 o seguinte resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Meu nome \u00e9 Pedro, meu instagram \u00e9 @pedro e eu amo programar em Python <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Meu nome \u00e9 Pedro, meu instagram \u00e9 @pedro e eu amo programar em python<\/span><\/p>","resposta":10700499,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10700498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10700499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Python, julgue os seguintes itens.","id":563857,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Python, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 e 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia divulgada no site da Prefeitura Municipal de Eldorado do Sul\/RS:\u201cO Prefeito, o Vice-Prefeito e o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o entregaram os pr\u00eamios aos vencedores do Concurso Cultural Anita Garibaldi, alusivo ao 20 de setembro, onde os piquetes participantes enviaram v\u00eddeos que foram divulgados na p\u00e1gina oficial da Prefeitura durante a Semana Farroupilha e os piquetes vencedores foram os que receberam o maior n\u00famero de curtidas no v\u00eddeo apresentado. A premia\u00e7\u00e3o ocorreu no CTG Porteira da Tradi\u00e7\u00e3o\u201d (Texto adaptado de: www.eldorado.rs.gov.br\/portal\/noticia).O concurso referenciado acima traz o nome de Anita Garibaldi. Quem foi ela?","provas":[{"id":77540,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:42:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2338027,"hashId":"b562b4508a6560868d7952df311d945d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte not\u00edcia divulgada no site da Prefeitura Municipal de Eldorado do Sul\/RS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO Prefeito, o Vice-Prefeito e o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o entregaram os pr\u00eamios aos vencedores do <\/em><strong><em>Concurso Cultural Anita Garibaldi<\/em><\/strong><em>, alusivo ao 20 de setembro, onde os piquetes participantes enviaram v\u00eddeos que foram divulgados na p\u00e1gina oficial da Prefeitura durante a Semana Farroupilha e os piquetes vencedores foram os que receberam o maior n\u00famero de curtidas no v\u00eddeo apresentado. A premia\u00e7\u00e3o ocorreu no CTG Porteira da Tradi\u00e7\u00e3o\u201d <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">(Texto adaptado de: www.eldorado.rs.gov.br\/portal\/noticia)<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O concurso referenciado acima traz o nome de Anita Garibaldi. Quem foi ela?<\/p>","resposta":9240679,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande questionadora de homens conservadores, era solid\u00e1ria na busca por mais direitos. Inconformada, suas den\u00fancias tiveram repercuss\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o do pioneiro Partido Pol\u00edtico Feminino. Foi presa, interrogada e expulsa de Porto Alegre. Em seu livro O Ramalhete (1845), argumenta que a mulher deve ter vontade pr\u00f3pria para abra\u00e7ar a causa que ache vantajosa.","id":9240677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande questionadora de homens conservadores, era solid\u00e1ria na busca por mais direitos. Inconformada, suas den\u00fancias tiveram repercuss\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o do pioneiro Partido Pol\u00edtico Feminino. Foi presa, interrogada e expulsa de Porto Alegre. Em seu livro O Ramalhete (1845), argumenta que a mulher deve ter vontade pr\u00f3pria para abra\u00e7ar a causa que ache vantajosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foi um nome-chave na luta pelos direitos das mulheres tendo lutado pelo voto feminino e pela emancipa\u00e7\u00e3o da mulher no Brasil.","id":9240678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um nome-chave na luta pelos direitos das mulheres tendo lutado pelo voto feminino e pela emancipa\u00e7\u00e3o da mulher no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi a \"Hero\u00edna dos Dois Mundos\". Recebeu esse t\u00edtulo por ter participado no Brasil e na It\u00e1lia, ao lado de seu marido Giuseppe Garibaldi, de diversas batalhas. Lutou na Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha (Guerra dos Farrapos), na Batalha dos Curitibanos e na Batalha de Gianicolo, na It\u00e1lia.","id":9240679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi a \"Hero\u00edna dos Dois Mundos\". Recebeu esse t\u00edtulo por ter participado no Brasil e na It\u00e1lia, ao lado de seu marido Giuseppe Garibaldi, de diversas batalhas. Lutou na Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha (Guerra dos Farrapos), na Batalha dos Curitibanos e na Batalha de Gianicolo, na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chegou ao Sul em 1833 vinda do Nordeste. Cantora, falava sobre as farturas das ch\u00e1caras-cintur\u00e3o verde de Porto Alegre. Traduziu a obra \u201cDireito das Mulheres e Injusti\u00e7a dos Homens\u201d, caracterizada por ser ousada e muito avan\u00e7ada.","id":9240680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegou ao Sul em 1833 vinda do Nordeste. Cantora, falava sobre as farturas das ch\u00e1caras-cintur\u00e3o verde de Porto Alegre. Traduziu a obra \u201cDireito das Mulheres e Injusti\u00e7a dos Homens\u201d, caracterizada por ser ousada e muito avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hero\u00edna an\u00f4nima, nobre pampeana, que em 14 de janeiro de 1717, na Batalha de Catalan, ao lado do esposo serviu como enfermeira, m\u00e3e e at\u00e9 soldado, na demarca\u00e7\u00e3o de fronteiras do nosso pago ga\u00facho.","id":9240681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hero\u00edna an\u00f4nima, nobre pampeana, que em 14 de janeiro de 1717, na Batalha de Catalan, ao lado do esposo serviu como enfermeira, m\u00e3e e at\u00e9 soldado, na demarca\u00e7\u00e3o de fronteiras do nosso pago ga\u00facho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2338027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome da atual autoridade eleita para governar o munic\u00edpio de Manoel Ribas? Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":78026,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Agente de Sa\u00fade - 2022"},{"id":78032,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"},{"id":78027,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350616,"hashId":"3d580a7a80d6d36f5e5c4bac9c932406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o nome da atual autoridade eleita para governar o munic\u00edpio de Manoel Ribas? Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9295643,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9sar Silvestri Filho.","id":9295639,"corpo":"<p>C\u00e9sar Silvestri Filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Roberto Requi\u00e3o de Mello e Silva.","id":9295640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto Requi\u00e3o de Mello e Silva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marcelo Rangel Cruz de Oliveira.","id":9295641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo Rangel Cruz de Oliveira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ricardo Vieira Greca.","id":9295642,"corpo":"<p>Ricardo Vieira Greca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Carlos da Silva Corona.","id":9295643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Carlos da Silva Corona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2297007,"hashId":"6f11326d5c5430e3289be6c66bf786ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9054463,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-Brasil.","id":9054461,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bolsa emergencial.","id":9054462,"corpo":"<p>Bolsa emergencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Aux\u00edlio-inclus\u00e3o. ","id":9054463,"corpo":"<p> Aux\u00edlio-inclus\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio raz\u00e3o.","id":9054464,"corpo":"<p>Aux\u00edlio raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia","id":9054465,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento de um caso de lavagem de dinheiro na Alemanha revelou detalhes sobre a compra de uma cobertura de luxo em Londres por uma grande estelionat\u00e1ria de criptomoedas. No podcast \"The Missing Cryptoqueen\" (A Rainha das Criptomoedas Desaparecida, em tradu\u00e7\u00e3o livre), produzido pela BBC, os rep\u00f3rteres Jamie Bartlett e Rob Byrne explicam como a criminosa Ruja Ignatova explorou os servi\u00e7os de advogados e gestores de bens no Reino Unido - que continuaram a oferecer seus servi\u00e7os mesmo depois que ela sumiu. Ela segue desaparecida. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59299881 Assinale a alternativa CORRETA contendo o que significa criptomoeda:","provas":[{"id":76102,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:50:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2309126,"hashId":"07c00eee789b0b8942f46e703d83a91f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento de um caso de lavagem de dinheiro na Alemanha revelou detalhes sobre a compra de uma cobertura de luxo em Londres por uma grande estelionat\u00e1ria de criptomoedas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No podcast \"The Missing Cryptoqueen\" (A Rainha das Criptomoedas Desaparecida, em tradu\u00e7\u00e3o livre), produzido pela BBC, os rep\u00f3rteres Jamie Bartlett e Rob Byrne explicam como a criminosa Ruja Ignatova explorou os servi\u00e7os de advogados e gestores de bens no Reino Unido - que continuaram a oferecer seus servi\u00e7os mesmo depois que ela sumiu. Ela segue desaparecida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59299881 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o que significa criptomoeda:<\/p>","resposta":9111013,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o as transfer\u00eancias banc\u00e1rias, que conv\u00eam, at\u00e9 mesmo, para limitar as taxas de rendimento das aplica\u00e7\u00f5es financeiras.","id":9111012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as transfer\u00eancias banc\u00e1rias, que conv\u00eam, at\u00e9 mesmo, para limitar as taxas de rendimento das aplica\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um ativo digital criptografado que pode ser usado como meio de troca ou reserva de valor.","id":9111013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um ativo digital criptografado que pode ser usado como meio de troca ou reserva de valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o caso de coisas preciosas, como: pedras, metais, especiarias ou obras de arte.","id":9111014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o caso de coisas preciosas, como: pedras, metais, especiarias ou obras de arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o objeto met\u00e1lico, em forma redonda e achatada, utilizado para pagar, dar ou receber troco.","id":9111015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o objeto met\u00e1lico, em forma redonda e achatada, utilizado para pagar, dar ou receber troco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moeda que somente tem valor pelo fato de algu\u00e9m confiar no seu pr\u00e9stimo, como meio de pagamento.","id":9111016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moeda que somente tem valor pelo fato de algu\u00e9m confiar no seu pr\u00e9stimo, como meio de pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 1500 at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira decresceu acentuadamente e muitos povos foram extintos. O desaparecimento dos povos ind\u00edgenas passou a ser visto como uma conting\u00eancia hist\u00f3rica, algo a ser lamentado, por\u00e9m inevit\u00e1vel. No entanto, este quadro come\u00e7ou a dar sinais de mudan\u00e7a nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado. A partir de 1991, o IBGE incluiu os ind\u00edgenas no censo demogr\u00e1fico nacional. O contingente de brasileiros que se considerava ind\u00edgena cresceu 150% na d\u00e9cada de 90. O ritmo de crescimento foi quase seis vezes maior que o da popula\u00e7\u00e3o em geral. O percentual de ind\u00edgenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total brasileira saltou de 0,2% em 1991 para 0,4% em 2000, totalizando 734 mil pessoas. Houve um aumento anual de 10,8% da popula\u00e7\u00e3o, a maior taxa de crescimento dentre todas as categorias, quando a m\u00e9dia total de crescimento foi de 1,6%. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.gov.br\/funai\/pt-br\/atuacao\/povos-indigenas\/quem-sao As regi\u00f5es com menor n\u00famero de ind\u00edgenas s\u00e3o:","provas":[{"id":76102,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 18:51:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2309141,"hashId":"557bb19c1103d54c4498807cab0c8f46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 1500 at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira decresceu acentuadamente e muitos povos foram extintos. O desaparecimento dos povos ind\u00edgenas passou a ser visto como uma conting\u00eancia hist\u00f3rica, algo a ser lamentado, por\u00e9m inevit\u00e1vel. No entanto, este quadro come\u00e7ou a dar sinais de mudan\u00e7a nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado. A partir de 1991, o IBGE incluiu os ind\u00edgenas no censo demogr\u00e1fico nacional. O contingente de brasileiros que se considerava ind\u00edgena cresceu 150% na d\u00e9cada de 90. O ritmo de crescimento foi quase seis vezes maior que o da popula\u00e7\u00e3o em geral. O percentual de ind\u00edgenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total brasileira saltou de 0,2% em 1991 para 0,4% em 2000, totalizando 734 mil pessoas. Houve um aumento anual de 10,8% da popula\u00e7\u00e3o, a maior taxa de crescimento dentre todas as categorias, quando a m\u00e9dia total de crescimento foi de 1,6%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.gov.br\/funai\/pt-br\/atuacao\/povos-indigenas\/quem-sao <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es com menor n\u00famero de ind\u00edgenas s\u00e3o:<\/p>","resposta":9111091,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nordeste e Centro-Oeste.","id":9111087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Norte e Sul.","id":9111088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte e Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro-Oeste e Sudeste.","id":9111089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro-Oeste e Sudeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Norte e Nordeste.","id":9111090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sudeste e Sul.","id":9111091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste e Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta a defini\u00e7\u00e3o de Priapismo:","provas":[{"id":87084,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 19:10:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2531470,"hashId":"1beffcc4b0fc203e4d38fb22da2059ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta a defini\u00e7\u00e3o de Priapismo:<\/p>","resposta":10075523,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado de perturba\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, caracterizado por ofusca\u00e7\u00e3o da vista e obscurecimento do pensamento.","id":10075519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado de perturba\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, caracterizado por ofusca\u00e7\u00e3o da vista e obscurecimento do pensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o espasmo da coluna vertebral em que as extremidades se curvam para frente, resultando em posi\u00e7\u00e3o de arco; o indiv\u00edduo fica apoiado pela parte de tr\u00e1s da cabe\u00e7a e dos calcanhares (se a pessoa estiver deitada); essa posi\u00e7\u00e3o faz com que os m\u00fasculos posteriores do pesco\u00e7o e tronco se contraiam. ","id":10075520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o espasmo da coluna vertebral em que as extremidades se curvam para frente, resultando em posi\u00e7\u00e3o de arco; o indiv\u00edduo fica apoiado pela parte de tr\u00e1s da cabe\u00e7a e dos calcanhares (se a pessoa estiver deitada); essa posi\u00e7\u00e3o faz com que os m\u00fasculos posteriores do pesco\u00e7o e tronco se contraiam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o nome dado a qualquer tipo de perda sangu\u00ednea nasal, mais frequentemente pelas narinas, ou atrav\u00e9s do nariz e boca. ","id":10075521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o nome dado a qualquer tipo de perda sangu\u00ednea nasal, mais frequentemente pelas narinas, ou atrav\u00e9s do nariz e boca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ac\u00famulo de l\u00edquido dentro da t\u00fanica vaginal do test\u00edculo; pode ser comunicante com a cavidade abdominal ou associado a h\u00e9rnias inguinais; costuma provocar incha\u00e7os e \u00e9 bastante comum entre rec\u00e9m-nascidos.","id":10075522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo de l\u00edquido dentro da t\u00fanica vaginal do test\u00edculo; pode ser comunicante com a cavidade abdominal ou associado a h\u00e9rnias inguinais; costuma provocar incha\u00e7os e \u00e9 bastante comum entre rec\u00e9m-nascidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caracteriza-se por uma ere\u00e7\u00e3o peniana prolongada e persistente, frequentemente dolorosa, desencadeada ou n\u00e3o por est\u00edmulo sexual; os sintomas incluem ere\u00e7\u00e3o com mais de quatro horas de dura\u00e7\u00e3o; \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de emerg\u00eancia, requerendo um diagn\u00f3stico r\u00e1pido e interven\u00e7\u00f5es imediatas, cujas condutas depender\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o: isqu\u00eamico ou n\u00e3o-isqu\u00eamico. ","id":10075523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por uma ere\u00e7\u00e3o peniana prolongada e persistente, frequentemente dolorosa, desencadeada ou n\u00e3o por est\u00edmulo sexual; os sintomas incluem ere\u00e7\u00e3o com mais de quatro horas de dura\u00e7\u00e3o; \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de emerg\u00eancia, requerendo um diagn\u00f3stico r\u00e1pido e interven\u00e7\u00f5es imediatas, cujas condutas depender\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o: isqu\u00eamico ou n\u00e3o-isqu\u00eamico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que est\u00e1 relacionada a fungos:","provas":[{"id":87084,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 19:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2531459,"hashId":"9541f43af960b5d3c7de3c27475b9bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que est\u00e1 relacionada a fungos:<\/p>","resposta":10075475,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gram-negativos.","id":10075474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram-negativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hifas. ","id":10075475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hifas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cocos. ","id":10075476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cocos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bacilos.","id":10075477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacilos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gram-positivos. ","id":10075478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram-positivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a colelit\u00edase, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85596,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 19:18:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2492780,"hashId":"05ea55929937f518b2af94a2a83eb5a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a colelit\u00edase, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9908645,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor biliar \u00e9 visceral, localiza-se no epig\u00e1strio ou hipoc\u00f4ndrio esquerdo, com frequ\u00eancia, irradia-se para o ombro esquerdo e a esc\u00e1pula e resulta da obstru\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria do canal c\u00edstico pelos c\u00e1lculos, seguida de espasmo.","id":9908645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor biliar \u00e9 visceral, localiza-se no epig\u00e1strio ou hipoc\u00f4ndrio esquerdo, com frequ\u00eancia, irradia-se para o ombro esquerdo e a esc\u00e1pula e resulta da obstru\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria do canal c\u00edstico pelos c\u00e1lculos, seguida de espasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dor biliar \u00e9 a principal queixa na maioria dos pacientes sintom\u00e1ticos com c\u00e1lculos biliares.","id":9908646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor biliar \u00e9 a principal queixa na maioria dos pacientes sintom\u00e1ticos com c\u00e1lculos biliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A colecistectomia n\u00e3o \u00e9 indicada como opera\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica para pacientes assintom\u00e1ticos.","id":9908647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colecistectomia n\u00e3o \u00e9 indicada como opera\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica para pacientes assintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A colecistectomia \u00e9 o \u00fanico tratamento definitivo para a colelit\u00edase e \u00e9 indicada para a maioria dos pacientes sintom\u00e1ticos.","id":9908648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colecistectomia \u00e9 o \u00fanico tratamento definitivo para a colelit\u00edase e \u00e9 indicada para a maioria dos pacientes sintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}