{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3989,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome de Santa Catarina aparece, pela primeira vez, no mapa-mundi de:","provas":[{"id":56784,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-fiscal-de-saneamento-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Fiscal de Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1694960,"hashId":"06603f3cb747b3bc44a3dc3339ab76aa","enunciado":"<p>O nome de Santa Catarina aparece, pela primeira vez, no mapa-mundi de:<\/p>","resposta":6409942,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diego Ribeiro, de 1529.","id":6409942,"corpo":"<p>Diego Ribeiro, de 1529.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diogo Santos, de 1589.","id":6409943,"corpo":"<p>Diogo Santos, de 1589.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"David Coelho, de 1500.","id":6409944,"corpo":"<p>David Coelho, de 1500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tarcila Rouff, de 1839.","id":6409945,"corpo":"<p>Tarcila Rouff, de 1839.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/1694960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem algumas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 recomendado \u00e0 mulher amamentar. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas.( ) Amamentar outro beb\u00ea que n\u00e3o seja o seu.( ) Portadoras de hepatite A ou B.( ) Infectadas por HIV.( ) Dependentes de drogas il\u00edcitas.( ) Em uso de drogas antitumorais.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1705037,"hashId":"d2a5b838754d691b01fc125e3ff815e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem algumas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 recomendado \u00e0 mulher amamentar. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amamentar outro beb\u00ea que n\u00e3o seja o seu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Portadoras de hepatite A ou B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Infectadas por HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dependentes de drogas il\u00edcitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uso de drogas antitumorais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6454390,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6454387,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6454388,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6454389,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6454390,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6454391,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":"nutricao\/1705037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alcenos e alcinos","provas":[{"id":65283,"cargo":{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-analista-area-saneamento-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Analista -  \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 20:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1997801,"hashId":"914d5874168e144568b8476f88cad64a","enunciado":"<p>Os alcenos e alcinos<\/p>","resposta":7765461,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o encontrados facilmente no g\u00e1s natural. ","id":7765459,"corpo":"<p>s\u00e3o encontrados facilmente no g\u00e1s natural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem baixa reatividade. ","id":7765460,"corpo":"<p>possuem baixa reatividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentam ponto de fus\u00e3o que aumenta com o peso molecular. ","id":7765461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam ponto de fus\u00e3o que aumenta com o peso molecular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" s\u00e3o compostos polares. ","id":7765462,"corpo":"<p> s\u00e3o compostos polares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuem caracter\u00edsticas nefrot\u00f3xicas de intensidade vari\u00e1vel.","id":7765463,"corpo":"<p>possuem caracter\u00edsticas nefrot\u00f3xicas de intensidade vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417244,"slug":"quimica-petroleo-gas-natural-e-carvao-madeira-hulha-biomassa-biocombustiveis-e-energia-nuclear"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria pode sofrer transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (1) ou f\u00edsicas (2). Assinale a alternativa em que a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de transforma\u00e7\u00e3o e o exemplo est\u00e1 correta.","provas":[{"id":62654,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 20:58:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1913839,"hashId":"630c7feab615f779343bbebb4c296663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria pode sofrer transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (1) ou f\u00edsicas (2). Assinale a alternativa em que a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de transforma\u00e7\u00e3o e o exemplo est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":7387294,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis. 2 \u2013 Digest\u00e3o enzim\u00e1tica de um carboidrato. ","id":7387290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Digest\u00e3o enzim\u00e1tica de um carboidrato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Transpira\u00e7\u00e3o vegetal. 2 \u2013 Fiss\u00e3o nuclear.","id":7387291,"corpo":"<p>1 \u2013 Transpira\u00e7\u00e3o vegetal. <\/p><p>2 \u2013 Fiss\u00e3o nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. 2 \u2013 Oxida\u00e7\u00e3o de uma pilha.","id":7387292,"corpo":"<p>1 \u2013 Decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p>2 \u2013 Oxida\u00e7\u00e3o de uma pilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Sublima\u00e7\u00e3o da naftalina. 2 \u2013 S\u00edntese de ATP. ","id":7387293,"corpo":"<p>1 \u2013 Sublima\u00e7\u00e3o da naftalina. <\/p><p>2 \u2013 S\u00edntese de ATP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do nitrog\u00eanio. 2 \u2013 Derretimento das calotas polares","id":7387294,"corpo":"<p>1 \u2013 Fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do nitrog\u00eanio. <\/p><p>2 \u2013 Derretimento das calotas polares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nitrog\u00eanio pode ser encontrado nas \u00e1guas nas formas de nitrog\u00eanio org\u00e2nico, amoniacal, nitrito e nitrato. As duas primeiras s\u00e3o formas reduzidas e as duas \u00faltimas, oxidadas. Pode-se associar as etapas de degrada\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o org\u00e2nica por meio da rela\u00e7\u00e3o entre as formas de nitrog\u00eanio. Nas zonas de autodepura\u00e7\u00e3o natural em rios, distinguem-se as presen\u00e7as de","provas":[{"id":65283,"cargo":{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-analista-area-saneamento-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Analista -  \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 20:55:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1997762,"hashId":"7524e75feaca93d56b0e695a815556a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nitrog\u00eanio pode ser encontrado nas \u00e1guas nas formas de nitrog\u00eanio org\u00e2nico, amoniacal, nitrito e nitrato. As duas primeiras s\u00e3o formas reduzidas e as duas \u00faltimas, oxidadas. Pode-se associar as etapas de degrada\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o org\u00e2nica por meio da rela\u00e7\u00e3o entre as formas de nitrog\u00eanio. Nas zonas de autodepura\u00e7\u00e3o natural em rios, distinguem-se as presen\u00e7as de<\/p>","resposta":7765266,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formas oxidadas predominantes significando que o foco de polui\u00e7\u00e3o se encontra pr\u00f3ximo. ","id":7765264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas oxidadas predominantes significando que o foco de polui\u00e7\u00e3o se encontra pr\u00f3ximo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nitrog\u00eanio org\u00e2nico na zona de \u00e1guas limpas e nitrato na zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa. ","id":7765265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nitrog\u00eanio org\u00e2nico na zona de \u00e1guas limpas e nitrato na zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitrito na zona de recupera\u00e7\u00e3o. ","id":7765266,"corpo":"<p>nitrito na zona de recupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" formas reduzidas, denotando que as descargas de esgotos se encontram distantes. ","id":7765267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> formas reduzidas, denotando que as descargas de esgotos se encontram distantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nitrog\u00eanio amoniacal na zona de degrada\u00e7\u00e3o.","id":7765268,"corpo":"<p> nitrog\u00eanio amoniacal na zona de degrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho a seguir e leia as assertivas sobre ele: \u201cE pensar que voc\u00ea n\u00e3o senta mais na frente delas dizendo que vai se conectar\u201d (l. 22-23):I. Caso substitu\u00edssemos o pronome \u201cvoc\u00ea\u201d por \u201ctu\u201d, somente as duas formas verbais \u201csenta\u201d e \u201cvai\u201d deveriam ser alteradas tendo em vista as rela\u00e7\u00f5es de concord\u00e2ncia.II. O pronome pessoal \u201cse\u201d \u00e9 um pronome de terceira pessoa do singular.III. A forma \u201cdelas\u201d tem valor possessivo.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":53651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2021-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639625,"hashId":"3cea73085f8e47ca073a90f16cd4751b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho a seguir e leia as assertivas sobre ele: \u201cE pensar que voc\u00ea n\u00e3o senta mais na frente delas dizendo que vai se conectar\u201d (l. 22-23):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caso substitu\u00edssemos o pronome \u201cvoc\u00ea\u201d por \u201ctu\u201d, somente as duas formas verbais \u201csenta\u201d e \u201cvai\u201d deveriam ser alteradas tendo em vista as rela\u00e7\u00f5es de concord\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pronome pessoal \u201cse\u201d \u00e9 um pronome de terceira pessoa do singular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A forma \u201cdelas\u201d tem valor possessivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6170886,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6170882,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6170883,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6170884,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6170885,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6170886,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. A Internet acabou!Por Bruno ParodiH\u00e1 10 anos um sujeito chamado Chris Anderson, na \u00e9poca editor-chefe da Wired \u2014 umarevista originalmente impressa considerada a B\u00edblia da ci\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o \u2014 publicava um artigodizendo que a web tinha morrido. Sim, web de www (world wide web), espa\u00e7o digital ondehabitam sites, p\u00e1ginas e documentos acess\u00edveis atrav\u00e9s de navegadores como Chrome, FireFox,Safari, Explorer\/Edge etc.Anderson j\u00e1 era um autor de ensaios memor\u00e1veis por conta do \u201cCauda Longa\u201d de 2004 \u2014que depois se tornou livro de mesmo nome. Foi a primeira vez que o mundo olhou de forma maisatenta para o modelo digital que viabilizava economicamente ___ venda de muitos itens variadosem pequenas quantidades. Por isso, quando \u201cThe Web is dead. Long live the internet\u201d surge, op\u00fablico observa com aten\u00e7\u00e3o a tese de que web sites, p\u00e1ginas e afins n\u00e3o teriam grande futuro.A l\u00f3gica era simples: com o surgimento dos celulares como os conhecemos hoje,tracionado inicialmente pelo iPhone, nossos h\u00e1bitos mudariam drasticamente. Com isso, a web(que em 2010 completava 20 anos) \u2014 antes dela, a internet tinha poucos recursos gr\u00e1ficos \u2014daria espa\u00e7o a aplicativos e suas experi\u00eancias propriet\u00e1rias e especializadas nos smartphones.Tudo isso fazia sentido, mas a a...ens\u00e3o e a for\u00e7a dos aplicativos iriam numa dire\u00e7\u00e3o aindamais violenta do que o artigo delineava. Chegariam bem mais longe do que o autor imaginara.Eles e...trapolariam os limites dos smartphones e dominariam qualquer dispositivo capaz de estaronline. N\u00e3o necessariamente na forma de aplicativos, mas disfar\u00e7ados de solu\u00e7\u00f5es, de aplica\u00e7\u00f5es,de caminhos.E o que dizer da subvers\u00e3o de aparelhos antes t\u00e3o bem comportados? Ser\u00e1 que eles\u201cviraram internet\u201d?O que s\u00e3o essas TVs que n\u00e3o passam mais programas de TV? E pensar que voc\u00ea n\u00e3o sentamais na frente delas dizendo que vai se conectar ___ internet \u2014 soaria rid\u00edculo. Voc\u00ea vai sedivertir com s\u00e9ries, filmes, desenhos, etc.Em nenhum momento, deve passar pela nossa cabe\u00e7a que o que importa n\u00e3o \u00e9 a internetem si, n\u00e3o naquela antiga forma dela. Mas para o fato de que dependemos exclusivamente deuma tecnologia chamada TCP\/IP \u2014 a coluna cervical da internet \u2014 para que o seu leitor de livroseletr\u00f4nicos, o seu servi\u00e7o de m\u00fasicas ou simplesmente o seu banco continuem funcionando dequalquer canto.As parcas barreiras, que desde o in\u00edcio da vida online foram muito al\u00e9m de qualquerlimita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, se foram. Voc\u00ea n\u00e3o tipifica mais onde a internet est\u00e1 ou n\u00e3o est\u00e1. Talvez voc\u00ea s\u00f3lembre que ela existe verdadeiramente quando a sua conex\u00e3o cai.E, por esses aspectos e alguns outros que tomariam algum tempo nosso di...ertando, \u00e9poss\u00edvel dizer que a internet, como conhec\u00edamos, acabou. Ou ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simplesdelimitar onde ela come\u00e7a e onde ela acaba?Se voc\u00ea at\u00e9 agora n\u00e3o se despediu da internet como ___ conheceu, talvez seja a hora dedar adeus. Porque ela realmente se foi.Sem lamenta\u00e7\u00f5es: aquela velha internet aproveitou bastante sua revolucion\u00e1ria vida. Mas,daqui para frente, ser\u00e1 cada vez mais inidentific\u00e1vel \u2014 para o nosso bem.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/bruno-parodi\/a-internet-acabou\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":447795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Internet acabou!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruno Parodi<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 10 anos um sujeito chamado Chris Anderson, na \u00e9poca editor-chefe da Wired \u2014 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revista originalmente impressa considerada a B\u00edblia da ci\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o \u2014 publicava um artigo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizendo que a web tinha morrido. Sim, web de www (world wide web), espa\u00e7o digital onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>habitam sites, p\u00e1ginas e documentos acess\u00edveis atrav\u00e9s de navegadores como Chrome, FireFox,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Safari, Explorer\/Edge etc.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Anderson j\u00e1 era um autor de ensaios memor\u00e1veis por conta do \u201cCauda Longa\u201d de 2004 \u2014<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que depois se tornou livro de mesmo nome. Foi a primeira vez que o mundo olhou de forma mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atenta para o modelo digital que viabilizava economicamente ___ venda de muitos itens variados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em pequenas quantidades. Por isso, quando \u201cThe Web is dead. Long live the internet\u201d surge, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00fablico observa com aten\u00e7\u00e3o a tese de que web sites, p\u00e1ginas e afins n\u00e3o teriam grande futuro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A l\u00f3gica era simples: com o surgimento dos celulares como os conhecemos hoje,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tracionado inicialmente pelo iPhone, nossos h\u00e1bitos mudariam drasticamente. Com isso, a web<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>(que em 2010 completava 20 anos) \u2014 antes dela, a internet tinha poucos recursos gr\u00e1ficos \u2014<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>daria espa\u00e7o a aplicativos e suas experi\u00eancias propriet\u00e1rias e especializadas nos smartphones.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tudo isso fazia sentido, mas a a...ens\u00e3o e a for\u00e7a dos aplicativos iriam numa dire\u00e7\u00e3o ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais violenta do que o artigo delineava. Chegariam bem mais longe do que o autor imaginara.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eles e...trapolariam os limites dos smartphones e dominariam qualquer dispositivo capaz de estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>online. N\u00e3o necessariamente na forma de aplicativos, mas disfar\u00e7ados de solu\u00e7\u00f5es, de aplica\u00e7\u00f5es,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de caminhos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E o que dizer da subvers\u00e3o de aparelhos antes t\u00e3o bem comportados? Ser\u00e1 que eles<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cviraram internet\u201d?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O que s\u00e3o essas TVs que n\u00e3o passam mais programas de TV? E pensar que voc\u00ea n\u00e3o senta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais na frente delas dizendo que vai se conectar ___ internet \u2014 soaria rid\u00edculo. Voc\u00ea vai se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>divertir com s\u00e9ries, filmes, desenhos, etc.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em nenhum momento, deve passar pela nossa cabe\u00e7a que o que importa n\u00e3o \u00e9 a internet<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em si, n\u00e3o naquela antiga forma dela. Mas para o fato de que dependemos exclusivamente de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma tecnologia chamada TCP\/IP \u2014 a coluna cervical da internet \u2014 para que o seu leitor de livros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eletr\u00f4nicos, o seu servi\u00e7o de m\u00fasicas ou simplesmente o seu banco continuem funcionando de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer canto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As parcas barreiras, que desde o in\u00edcio da vida online foram muito al\u00e9m de qualquer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, se foram. Voc\u00ea n\u00e3o tipifica mais onde a internet est\u00e1 ou n\u00e3o est\u00e1. Talvez voc\u00ea s\u00f3<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lembre que ela existe verdadeiramente quando a sua conex\u00e3o cai.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E, por esses aspectos e alguns outros que tomariam algum tempo nosso di...ertando, \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poss\u00edvel dizer que a internet, como conhec\u00edamos, acabou. Ou ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>delimitar onde ela come\u00e7a e onde ela acaba?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Se voc\u00ea at\u00e9 agora n\u00e3o se despediu da internet como ___ conheceu, talvez seja a hora de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dar adeus. Porque ela realmente se foi.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sem lamenta\u00e7\u00f5es: aquela velha internet aproveitou bastante sua revolucion\u00e1ria vida. Mas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>daqui para frente, ser\u00e1 cada vez mais inidentific\u00e1vel \u2014 para o nosso bem.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/bruno-parodi\/a-internet-acabou\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1639625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica funcional (FES) assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":54676,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1642458,"hashId":"d8ceb7b8251adb53e5864e6ba85339eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica funcional (FES) assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6183667,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente provoca eletrogin\u00e1stica, melhora o retorno venoso e linf\u00e1tico, desenvolve eletrocinestesia e hipertrofia.","id":6183666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente provoca eletrogin\u00e1stica, melhora o retorno venoso e linf\u00e1tico, desenvolve eletrocinestesia e hipertrofia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma corrente alternada, retangular, sim\u00e9trica despolarizada de m\u00e9dia frequ\u00eancia.","id":6183667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma corrente alternada, retangular, sim\u00e9trica despolarizada de m\u00e9dia frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser definida tamb\u00e9m como uma ativa\u00e7\u00e3o nervosa controlada, por meio da aplica\u00e7\u00e3o de uma corrente excitomotora, para produzir uma resposta em determinados m\u00fasculos que podem ou n\u00e3o ter uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel de for\u00e7a muscular.","id":6183668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser definida tamb\u00e9m como uma ativa\u00e7\u00e3o nervosa controlada, por meio da aplica\u00e7\u00e3o de uma corrente excitomotora, para produzir uma resposta em determinados m\u00fasculos que podem ou n\u00e3o ter uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel de for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma corrente alternada, retangular, sim\u00e9trica despolarizada de baixa frequ\u00eancia.","id":6183669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma corrente alternada, retangular, sim\u00e9trica despolarizada de baixa frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1642458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas s\u00e3o conjuntos de componentes ou partes interdependentes de um todo, alguma forma de intera\u00e7\u00e3o. A vis\u00e3o sist\u00eamica melhora o entendimento e a explica\u00e7\u00e3o sobre o relacionamento entre as partes de um conjunto e desse conjunto com seu meio. Sobre a vis\u00e3o sist\u00eamica da Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57155,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2021"},{"id":57156,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-gestao","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2021"},{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"},{"id":57158,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1707404,"hashId":"c8d4bba0312215bc8c76323615d5ad23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas s\u00e3o conjuntos de componentes ou partes interdependentes de um todo, alguma forma de intera\u00e7\u00e3o. A vis\u00e3o sist\u00eamica melhora o entendimento e a explica\u00e7\u00e3o sobre o relacionamento entre as partes de um conjunto e desse conjunto com seu meio. Sobre a vis\u00e3o sist\u00eamica da Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6465757,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enfoque sist\u00eamico \u00e9 fundamental, mas n\u00e3o substitui o m\u00e9todo anal\u00edtico","id":6465755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfoque sist\u00eamico \u00e9 fundamental, mas n\u00e3o substitui o m\u00e9todo anal\u00edtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria dos sistemas tem origem na biologia","id":6465756,"corpo":"<p>A teoria dos sistemas tem origem na biologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o sist\u00eamica vem substituir o m\u00e9todo anal\u00edtico","id":6465757,"corpo":"<p>A vis\u00e3o sist\u00eamica vem substituir o m\u00e9todo anal\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle inclui a vis\u00e3o de um sistema","id":6465758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle inclui a vis\u00e3o de um sistema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o da empresa como sistema demonstra que o resultado de uma parte tem implica\u00e7\u00e3o sobre as demais e sobre o todo","id":6465759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o da empresa como sistema demonstra que o resultado de uma parte tem implica\u00e7\u00e3o sobre as demais e sobre o todo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/1707404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que, muito al\u00e9m do que indica sua tradu\u00e7\u00e3o literal, o movimento Slow Food prop\u00f5e o direito ao prazer de comer e torna as etapas de sele\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos t\u00e3o importantes quanto a degusta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1661827,"hashId":"96adcf17da0aa9f45dfd95a8d482cb60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do texto que, muito al\u00e9m do que indica sua tradu\u00e7\u00e3o literal, o movimento <em>Slow Food<\/em> prop\u00f5e o direito ao prazer de comer e torna as etapas de sele\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos t\u00e3o importantes quanto a degusta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6265701,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265701,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265702,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12. 1 Devagar ou r\u00e1pido? Desfrutar o momentoligeiramente, ou aproveitar lentamente cada momento daexperi\u00eancia? Esses s\u00e3o dilemas que podem estar4 relacionados \u00e0s pr\u00e1ticas dos consumidorescontempor\u00e2neos. A partir dessa quest\u00e3o, organiza\u00e7\u00f5es deconsumidores, que procuram ressignificar a rela\u00e7\u00e3o do7 homem com o tempo e o espa\u00e7o (como as de economiasolid\u00e1ria, com\u00e9rcio justo, indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica etc.),estabelecem suas bandeiras.10 O movimento internacional Slow Food, fundadopelo jornalista italiano Carlo Petrini, em 1986, parte doprinc\u00edpio de que a maneira como os indiv\u00edduos se alimentam13 tem profunda influ\u00eancia no mundo que os rodeia. Assim,buscar qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o e tempo para desfrutar oseu sabor \u00e9 uma forma de tornar a vida cotidiana mais16 prazerosa.O Slow Food apresenta, como princ\u00edpio, o direito aoprazer da alimenta\u00e7\u00e3o, pelo uso de produtos artesanais de19 qualidade especial, elaborados de forma que respeite tantoo meio ambiente quanto os produtores. Tendo essesprinc\u00edpios como balizadores, coloca-se em oposi\u00e7\u00e3o \u00e022 tend\u00eancia de padroniza\u00e7\u00e3o alimentar e defende que osconsumidores sejam bem informados e que lhes sejaoportunizado se tornarem coprodutores.25 Assim como outros movimentos sociais, o SlowFood visa demarcar seu posicionamento e diferenciar-se dosdemais, ao utilizar como uma de suas estrat\u00e9gias a28 demarca\u00e7\u00e3o fundacional por meio de um manifesto queexp\u00f5e seus interesses. Lan\u00e7ado em 1989, nele se observaveemente cr\u00edtica ao estilo e ao ritmo de vida acelerado31 constru\u00eddos pela civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, na sociedadecontempor\u00e2nea, e s\u00e3o propostas alternativas paradiferentes estilos de vida, al\u00e9m de se censurar mudan\u00e7as de34 h\u00e1bitos tradicionais.A nega\u00e7\u00e3o do modo r\u00e1pido (fast) de viver e comer\u00e9 apontada como uma possibilidade de resgate do prazer37 frente a um mundo utilitarista. Em nome da produtividade,a vida r\u00e1pida (fast life) mudou a forma de ser e amea\u00e7a omeio ambiente.40 A proposta de mudan\u00e7a passa pela ressignifica\u00e7\u00e3oda dimens\u00e3o temporal. No curto manifesto, perpassam otexto n\u00e3o menos de treze palavras que remetem \u00e0 no\u00e7\u00e3o de43 temporalidade, tais como \u201clento\u201d, \u201cslow\u201d, ou seus opostos\u201crapidez\u201d e \u201cfast\u201d. Segundo os autores do manifesto,\u201cSomos escravizados pela rapidez e sucumbimos todos ao46 mesmo v\u00edrus insidioso: a fast life, que destr\u00f3i os nossosh\u00e1bitos, penetra na privacidade dos nossos lares e nosobriga a comer fast food\u201d. Uma das proposi\u00e7\u00f5es sugere que49 \u201cnos sejam garantidas doses apropriadas de prazer sensuale que o prazer lento e duradouro nos proteja do ritmo damultid\u00e3o que confunde frenesi com efici\u00eancia\u201d.Daniel Coelho de Oliveira. O slow food e a nova dimens\u00e3o temporal da modernidade. Barbar\u00f3i, n.\u00ba 39, jul.\/dez.\/2013, p. 216-234 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":450262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">1 Devagar ou r\u00e1pido? Desfrutar o momento<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">ligeiramente, ou aproveitar lentamente cada momento da<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">experi\u00eancia? Esses s\u00e3o dilemas que podem estar<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">4 relacionados \u00e0s pr\u00e1ticas dos consumidores<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">contempor\u00e2neos. A partir dessa quest\u00e3o, organiza\u00e7\u00f5es de<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">consumidores, que procuram ressignificar a rela\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">7 homem com o tempo e o espa\u00e7o (como as de economia<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">solid\u00e1ria, com\u00e9rcio justo, indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica etc.),<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">estabelecem suas bandeiras.<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">10 O movimento internacional <em>Slow Food<\/em>, fundado<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">pelo jornalista italiano Carlo Petrini, em 1986, parte do<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">princ\u00edpio de que a maneira como os indiv\u00edduos se alimentam<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">13 tem profunda influ\u00eancia no mundo que os rodeia. Assim,<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">buscar qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o e tempo para desfrutar o<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">seu sabor \u00e9 uma forma de tornar a vida cotidiana mais<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">16 prazerosa.<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">O <em>Slow Food<\/em> apresenta, como princ\u00edpio, o direito ao<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">prazer da alimenta\u00e7\u00e3o, pelo uso de produtos artesanais de<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">19 qualidade especial, elaborados de forma que respeite tanto<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">o meio ambiente quanto os produtores. Tendo esses<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">princ\u00edpios como balizadores, coloca-se em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">22 tend\u00eancia de padroniza\u00e7\u00e3o alimentar e defende que os<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">consumidores sejam bem informados e que lhes seja<\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">oportunizado se tornarem coprodutores.<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">25 Assim como outros movimentos sociais, o <em>Slow<\/em><\/p><p style=\"line-height: 1.6;\"><em>Food<\/em> visa demarcar seu posicionamento e diferenciar-se dos<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">demais, ao utilizar como uma de suas estrat\u00e9gias a<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">28 demarca\u00e7\u00e3o fundacional por meio de um manifesto que<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">exp\u00f5e seus interesses. Lan\u00e7ado em 1989, nele se observa<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">veemente cr\u00edtica ao estilo e ao ritmo de vida acelerado<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">31 constru\u00eddos pela civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, na sociedade<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">contempor\u00e2nea, e s\u00e3o propostas alternativas para<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">diferentes estilos de vida, al\u00e9m de se censurar mudan\u00e7as de<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">34 h\u00e1bitos tradicionais.<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">A nega\u00e7\u00e3o do modo r\u00e1pido (<em>fast<\/em>) de viver e comer<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">\u00e9 apontada como uma possibilidade de resgate do prazer<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">37 frente a um mundo utilitarista. Em nome da produtividade,<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">a vida r\u00e1pida (<em>fast life<\/em>) mudou a forma de ser e amea\u00e7a o<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">meio ambiente.<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">40 A proposta de mudan\u00e7a passa pela ressignifica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">da dimens\u00e3o temporal. No curto manifesto, perpassam o<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">texto n\u00e3o menos de treze palavras que remetem \u00e0 no\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">43 temporalidade, tais como \u201clento\u201d, <em>\u201cslow\u201d<\/em>, ou seus opostos<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">\u201crapidez\u201d e <em>\u201cfast\u201d<\/em>. Segundo os autores do manifesto,<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">\u201cSomos escravizados pela rapidez e sucumbimos todos ao<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">46 mesmo v\u00edrus insidioso: a <em>fast life<\/em>, que destr\u00f3i os nossos<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">h\u00e1bitos, penetra na privacidade dos nossos lares e nos<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">obriga a comer <em>fast food<\/em>\u201d. Uma das proposi\u00e7\u00f5es sugere que<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">49 \u201cnos sejam garantidas doses apropriadas de prazer sensual<\/p><p style=\"line-height: 1.6;\">e que o prazer lento e duradouro nos proteja do ritmo da<\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">multid\u00e3o que confunde frenesi com efici\u00eancia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Daniel Coelho de Oliveira. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O <em>slow food<\/em> e a nova dimens\u00e3o temporal da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">modernidade.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Barbar\u00f3i, n.\u00ba 39, jul.\/dez.\/2013, p. 216-234 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p>A respeito das ideias do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1661827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria no 458\/2021, que instituiu a Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Equidade Racial e Enfrentamento ao Racismo da Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia, editada pelo Defensor P\u00fablico-Geral, previu expressamente","provas":[{"id":60530,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2021-fcc-defensor-publico-a-banca-ainda-nao-liberou-o-gabarito-definitivo-e-as-justificativas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1833443,"hashId":"08896743b4e3212384864f04c960ff23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n<sup><u>o<\/u><\/sup> 458\/2021, que instituiu a Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Equidade Racial e Enfrentamento ao Racismo da Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia, editada pelo Defensor P\u00fablico-Geral, previu expressamente<\/p>","resposta":7035339,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que, ao designar defensores(as) p\u00fablicos(as) para o exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, o(a) Defensor(a) P\u00fablico( a)-Geral buscar\u00e1 garantir o acesso a pelo menos 50% de mulheres e 40% de pessoas negras, revendo este \u00faltimo percentual a cada cinco anos, devendo ser ajustado conforme se verifique o aumento da presen\u00e7a de pessoas negras nos cargos de membros da Institui\u00e7\u00e3o.","id":7035335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, ao designar defensores(as) p\u00fablicos(as) para o exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, o(a) Defensor(a) P\u00fablico( a)-Geral buscar\u00e1 garantir o acesso a pelo menos 50% de mulheres e 40% de pessoas negras, revendo este \u00faltimo percentual a cada cinco anos, devendo ser ajustado conforme se verifique o aumento da presen\u00e7a de pessoas negras nos cargos de membros da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que as pr\u00e1ticas de racismo realizadas por integrantes da Institui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o enfrentadas com \u00eanfase pela Defensoria P\u00fablica, devidamente apuradas pela Corregedoria Geral, que contar\u00e1, em sua instru\u00e7\u00e3o, com parecer emitido pelo Comit\u00ea Interno de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es de Promo\u00e7\u00e3o da Equidade Racial e Enfrentamento ao Racismo da Institui\u00e7\u00e3o.","id":7035336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que as pr\u00e1ticas de racismo realizadas por integrantes da Institui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o enfrentadas com \u00eanfase pela Defensoria P\u00fablica, devidamente apuradas pela Corregedoria Geral, que contar\u00e1, em sua instru\u00e7\u00e3o, com parecer emitido pelo Comit\u00ea Interno de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es de Promo\u00e7\u00e3o da Equidade Racial e Enfrentamento ao Racismo da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o enfrentamento ao racismo em suas m\u00faltiplas manifesta\u00e7\u00f5es, implementando medidas que possam superar o impacto negativo que ele causa na Institui\u00e7\u00e3o e na sociedade como um todo, como diretriz dessa Pol\u00edtica.","id":7035337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfrentamento ao racismo em suas m\u00faltiplas manifesta\u00e7\u00f5es, implementando medidas que possam superar o impacto negativo que ele causa na Institui\u00e7\u00e3o e na sociedade como um todo, como diretriz dessa Pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s defensoras e defensores p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea c\u00edvel e de fazenda p\u00fablica e no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero a prioriza\u00e7\u00e3o de medidas para efetiva implementa\u00e7\u00e3o das Leis no 10.639\/2003 e no 11.645\/2008 em toda a rede escolar.","id":7035338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s defensoras e defensores p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea c\u00edvel e de fazenda p\u00fablica e no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero a prioriza\u00e7\u00e3o de medidas para efetiva implementa\u00e7\u00e3o das Leis n<sup><u>o<\/u><\/sup> 10.639\/2003 e n<sup><u>o<\/u><\/sup> 11.645\/2008 em toda a rede escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s defensoras e aos defensores p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea de promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos individuais e coletivos de crian\u00e7as e adolescentes, o estudo e a proposi\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento aos homic\u00eddios praticados contra crian\u00e7as e adolescentes negros(as).","id":7035339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s defensoras e aos defensores p\u00fablicos que atuam na \u00e1rea de promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos individuais e coletivos de crian\u00e7as e adolescentes, o estudo e a proposi\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento aos homic\u00eddios praticados contra crian\u00e7as e adolescentes negros(as).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia - DPE BA","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia - DPE BA","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400329,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-da-bahia-dpe-ba"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o- DPE BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o- DPE BA","pai":400329,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400330,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-dpe-ba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inadequada configura\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, um dos riscos da OWASP Top 10, pode ocorrer em qualquer n\u00edvel de servi\u00e7o de uma aplica\u00e7\u00e3o; em raz\u00e3o disso, o uso de scanners e testes automatizados \u00e9 ineficaz na tarefa de detectar falhas de configura\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1922126,"hashId":"c858b087650c991823d508bc09712f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inadequada configura\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, um dos riscos da OWASP Top 10, pode ocorrer em qualquer n\u00edvel de servi\u00e7o de uma aplica\u00e7\u00e3o; em raz\u00e3o disso, o uso de <em>scanners <\/em>e testes automatizados \u00e9 ineficaz na tarefa de detectar falhas de configura\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7423431,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423430,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423431,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores e OWASP Top 10, julgue os itens a seguir.","id":477998,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores e OWASP Top 10, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 132 e 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"},{"nome_clean":"Vulnerabilidade","oab":false,"nome":"Vulnerabilidade","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397222,"slug":"tecnologia-da-informacao-vulnerabilidade"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"},{"nome_clean":"Vulnerabilidade","oab":false,"nome":"Vulnerabilidade","pai":405069,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420285,"slug":"informatica-vulnerabilidade"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":405069,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420287,"slug":"informatica-ataque"},{"nome_clean":"Risco","oab":false,"nome":"Risco","pai":405069,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420291,"slug":"informatica-risco"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429433,"slug":"tecnologia-da-informacao-terminologia"},{"nome_clean":"Risco","oab":false,"nome":"Risco","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429774,"slug":"tecnologia-da-informacao-risco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostra o n\u00famero de consultas realizadas em uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria, no decorrer dos 5 dias de uma semana.Sabendo que cada consulta custa R$ 150,00, e que o valor arrecadado com elas nessa semana foi R$ 6.900,00, ent\u00e3o, a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de consultas feitas na 4a feira e a m\u00e9dia di\u00e1ria de consultas foi","provas":[{"id":64034,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Animal","id":20684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-oficial-de-controle-animal-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Oficial de Controle Animal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1958853,"hashId":"8136a35c72d18171f17acab3393644a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico mostra o n\u00famero de consultas realizadas em uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria, no decorrer dos 5 dias de uma semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64034\/questao\/1958853-20211011164240000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que cada consulta custa R$ 150,00, e que o valor arrecadado com elas nessa semana foi R$ 6.900,00, ent\u00e3o, a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de consultas feitas na 4<sup>a<\/sup> feira e a m\u00e9dia di\u00e1ria de consultas foi<\/p>","resposta":7586971,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,3.","id":7586970,"corpo":"<p>3,3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,8.","id":7586971,"corpo":"<p>4,8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,4.","id":7586972,"corpo":"<p>6,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,7.","id":7586973,"corpo":"<p>7,7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,2.","id":7586974,"corpo":"<p>9,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia de uma conven\u00e7\u00e3o coletiva e um acordo coletivo de trabalho \u00e9 de: ","provas":[{"id":66830,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035885,"hashId":"14f5b189f784dede7c92918b220d7978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia de uma conven\u00e7\u00e3o coletiva e um acordo coletivo de trabalho \u00e9 de: <\/p>","resposta":7935465,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":7935462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":7935463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 meses.","id":7935464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":7935465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3 anos.","id":7935466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 3 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos atalhos do MS Power Point 2010, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 CTRL + F5 tem a fun\u00e7\u00e3o de transmitir a apresenta\u00e7\u00e3o aberta para um p\u00fablico remoto usando o aplicativo da web do PowerPoint. II - ALT + F8 tem a fun\u00e7\u00e3o de copiar os slides \u00edmpares. III \u2013 Shift + F4 tem a fun\u00e7\u00e3o de repetir a \u00faltima a\u00e7\u00e3o \u201cLocalizar\u201d.","provas":[{"id":67542,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2054714,"hashId":"3e7124baa4649c5447a7f11290e52b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atalhos do MS Power Point 2010, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 CTRL + F5 tem a fun\u00e7\u00e3o de transmitir a apresenta\u00e7\u00e3o aberta para um p\u00fablico remoto usando o aplicativo da web do PowerPoint. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - ALT + F8 tem a fun\u00e7\u00e3o de copiar os slides \u00edmpares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Shift + F4 tem a fun\u00e7\u00e3o de repetir a \u00faltima a\u00e7\u00e3o \u201cLocalizar\u201d.<\/p>","resposta":8015660,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8015658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8015659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8015660,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8015661,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":8015662,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na v\u00e9spera de natal Jo\u00e3o queria adquirir presentes para seus 2 filhos, com o dinheiro que tinha em m\u00e3os ficou em d\u00favida entre as seguintes op\u00e7\u00f5es I \u2013 Comprar 2 presentes de 50 reais cada. II \u2013 Comprar 3 presentes sendo eles 2 de 40 reais e 1 de 20 reais. III \u2013 Comprar 4 presentes sendo 25 reais cada. IV \u2013 Comprar 4 presentes sendo 3 de 30 reais e 1 de 10 reais. Levando em conta que Jo\u00e3o n\u00e3o deseja dar mais presentes para um filho do que para o outro e que tamb\u00e9m n\u00e3o deseja que um filho receba presentes mais caros que o outro filho assinale a alternativa que indica quais das op\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o vi\u00e1veis para Jo\u00e3o. ","provas":[{"id":67529,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057417,"hashId":"af799ddc0bdf8ef7b1248c1dbd28ad85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na v\u00e9spera de natal Jo\u00e3o queria adquirir presentes para seus 2 filhos, com o dinheiro que tinha em m\u00e3os ficou em d\u00favida entre as seguintes op\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Comprar 2 presentes de 50 reais cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Comprar 3 presentes sendo eles 2 de 40 reais e 1 de 20 reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Comprar 4 presentes sendo 25 reais cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Comprar 4 presentes sendo 3 de 30 reais e 1 de 10 reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta que Jo\u00e3o n\u00e3o deseja dar mais presentes para um filho do que para o outro e que tamb\u00e9m n\u00e3o deseja que um filho receba presentes mais caros que o outro filho assinale a alternativa que indica quais das op\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o vi\u00e1veis para Jo\u00e3o. <\/p>","resposta":8028354,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I. ","id":8028351,"corpo":"<p>Apenas a I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II. ","id":8028352,"corpo":"<p>Apenas a II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III. ","id":8028353,"corpo":"<p>Apenas a III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8028354,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV. ","id":8028355,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se tratando dos n\u00fameros decimais qual das alternativas apresenta um n\u00famero mais pr\u00f3ximo de 10,1 ","provas":[{"id":67529,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057418,"hashId":"1d3b6d04d22b66227c81cf4f77157393","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tratando dos n\u00fameros decimais qual das alternativas apresenta um n\u00famero mais pr\u00f3ximo de 10,1 <\/p>","resposta":8028360,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,1 ","id":8028356,"corpo":"<p>9,1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,1 ","id":8028357,"corpo":"<p>11,1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,2 ","id":8028358,"corpo":"<p>10,2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,05 ","id":8028359,"corpo":"<p>10,05 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,11 ","id":8028360,"corpo":"<p>10,11 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Decimal","oab":false,"nome":"Sistema Decimal","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408588,"slug":"matematica-sistema-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um cidad\u00e3o se dirige \u00e0 C\u00e2mara Municipal com o objetivo de apresentar uma reclama\u00e7\u00e3o escrita, direcionando-a ao Vereador que foi eleito com o seu voto, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo procura o setor de protocolo. A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do protocolo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61653,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-escriturario-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:23:31","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1880368,"hashId":"af040202b31d69cc6d8cf5826daadc7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um cidad\u00e3o se dirige \u00e0 C\u00e2mara Municipal com o objetivo de apresentar uma reclama\u00e7\u00e3o escrita, direcionando-a ao Vereador que foi eleito com o seu voto, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo procura o setor de protocolo. A respeito das atribui\u00e7\u00f5es do protocolo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7240938,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso a reclama\u00e7\u00e3o possua natureza ostensiva e esteja exposta no documento, cabe ao setor de protocolo interpret\u00e1-lo e classific\u00e1-lo, encaminhando ao setor competente.","id":7240938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a reclama\u00e7\u00e3o possua natureza ostensiva e esteja exposta no documento, cabe ao setor de protocolo interpret\u00e1-lo e classific\u00e1-lo, encaminhando ao setor competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao setor de protocolo cabe apenas o recebimento do documento, n\u00e3o estando no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es distribui-lo internamente.","id":7240939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao setor de protocolo cabe apenas o recebimento do documento, n\u00e3o estando no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es distribui-lo internamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o setor de protocolo possui atribui\u00e7\u00f5es semelhantes ao setor de expedi\u00e7\u00e3o.","id":7240940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o setor de protocolo possui atribui\u00e7\u00f5es semelhantes ao setor de expedi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o do direito do cidad\u00e3o de apresentar reclama\u00e7\u00f5es em face do Poder P\u00fablico, o setor de protocolo n\u00e3o pode exercer o controle sobre a reclama\u00e7\u00e3o, independentemente do conte\u00fado e da forma como apresentadas.","id":7240941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fun\u00e7\u00e3o do direito do cidad\u00e3o de apresentar reclama\u00e7\u00f5es em face do Poder P\u00fablico, o setor de protocolo n\u00e3o pode exercer o controle sobre a reclama\u00e7\u00e3o, independentemente do conte\u00fado e da forma como apresentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso a reclama\u00e7\u00e3o venha na forma de uma carta sigilosa, cabe ao setor de protocolo abri-la, para investigar o seu conte\u00fado.","id":7240942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a reclama\u00e7\u00e3o venha na forma de uma carta sigilosa, cabe ao setor de protocolo abri-la, para investigar o seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcita a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. ","provas":[{"id":64479,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ro-ro-2021-quadrix-fiscal-area-medico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RO - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:52:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1977363,"hashId":"92cf906c1dc770255cd6a5f5172b07e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcita a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. <\/p>","resposta":7672031,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7672030,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7672031,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos processos administrativos, julgue os itens de 51 a 65","id":484330,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos processos administrativos, julgue os itens de <strong>51<\/strong> a <strong>65<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos substantivos coletivos, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 gir\u00e2ndola: conjunto de foguetes.II \u2013 horda: conjunto de invasores.III \u2013 malta: conjunto de desordeiros.","provas":[{"id":64786,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Inspetor de Alunos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:53:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984406,"hashId":"9e043d17e8f6cbceab520d64ee2ba308","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos substantivos coletivos, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 gir\u00e2ndola: conjunto de foguetes.<\/p><p>II \u2013 horda: conjunto de invasores.<\/p><p>III \u2013 malta: conjunto de desordeiros.<\/p>","resposta":7704576,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7704572,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7704573,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7704574,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7704575,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7704576,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na rotina dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a primeira etapa do trabalho junto a comunidade.","provas":[{"id":59310,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 07:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1796031,"hashId":"a1b2903a0a60ae377246f8bf22bb4967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na rotina dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a primeira etapa do trabalho junto a comunidade.<\/p>","resposta":6866555,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastramento\/diagn\u00f3stico.","id":6866555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastramento\/diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es coletivas.","id":6866556,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mapeamento.","id":6866557,"corpo":"<p>Mapeamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de micro\u00e1reas de risco. ","id":6866558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o de micro\u00e1reas de risco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Alves","sigla":"","id":5070,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o\u00a73\u00b0do art, 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9","provas":[{"id":67394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Alves","sigla":"","id":5070,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Presidente Alves - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 10:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2052718,"hashId":"938629a2bdcde4f5b2693f7d7f228968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o\u00a73\u00b0do art, 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9<\/p>","resposta":8006942,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admitido a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":8006939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitido a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admitido a participa\u00e7\u00e3o, apenas direta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":8006940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitido a participa\u00e7\u00e3o, apenas direta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vedada a participa\u00e7\u00e3o, apenas indireta de empresas capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":8006941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada a participa\u00e7\u00e3o, apenas indireta de empresas capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e1 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.","id":8006942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e1 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta a recorr\u00eancia de pronomes na primeira e na terceira pessoas do discurso. Considerando sua leitura atenta do texto e esse uso pronominal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 14:44:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914948,"hashId":"b5bf1f7708d71818157bdeee71b800a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta a recorr\u00eancia de pronomes na primeira e na terceira pessoas do discurso. Considerando sua leitura atenta do texto e esse uso pronominal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7391694,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo com o uso das duas pessoas, enfatiza-se a perspectiva do enunciador.","id":7391694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo com o uso das duas pessoas, enfatiza-se a perspectiva do enunciador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre altern\u00e2ncia na apresenta\u00e7\u00e3o dos posicionamentos do \u201ceu\u201d e do \u201coutro\u201d.","id":7391695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre altern\u00e2ncia na apresenta\u00e7\u00e3o dos posicionamentos do \u201ceu\u201d e do \u201coutro\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apresenta a vis\u00e3o do leitor acerca dos elementos descritos no texto.","id":7391696,"corpo":"<p>se apresenta a vis\u00e3o do leitor acerca dos elementos descritos no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a filha \u00e9 o interlocutor do enunciador, a quem se refere em terceira pessoa.","id":7391697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a filha \u00e9 o interlocutor do enunciador, a quem se refere em terceira pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Rita\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. Eu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: EditoraRecord, 2008, p.108)","id":477164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. \tEu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: Editora<\/p><p style=\"text-align: right;\">Record, 2008, p.108)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o terceiro par\u00e1grafo, transcrito abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14 seguintes. \u201cDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.\u201d A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d relaciona ideias no per\u00edodo, introduzindo um valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 14:44:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914957,"hashId":"4b781e7ef40151151415a8823b94b0f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o terceiro par\u00e1grafo, transcrito abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14 seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida <u>sem medo<\/u>, mas s\u00e9ria, <u>com dignidade<\/u>.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d relaciona ideias no per\u00edodo, introduzindo um valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":7391733,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complementaridade.","id":7391730,"corpo":"<p>complementaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":7391731,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":7391732,"corpo":"<p>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":7391733,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Rita\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. Eu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: EditoraRecord, 2008, p.108)","id":477164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo meio da noite despertei sonhando com minha filha Rita. E a via nitidamente, na gra\u00e7a de seus cinco anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeus cabelos castanhos \u2013 a fita azul \u2013 o nariz reto, correto, os olhos de \u00e1gua, o riso fino, engra\u00e7ado, brusco...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de um instante de seriedade; minha filha Rita encarando a vida sem medo, mas s\u00e9ria, com dignidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRita ouvindo m\u00fasica; vendo campos, mares, montanhas; ouvindo de seu pai o pouco, o nada que ele sabe das coisas, mas pegando dele seu jeito de amar<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 s\u00e9rio, quieto, devagar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu lhe traria cajus amarelos e vermelhos, seus olhos brilhariam de prazer. \tEu lhe ensinaria a palavra cica, e tamb\u00e9m a amar os bichos tristes, a anta e a pequena cutia; e o c\u00f3rrego; e a nuvem tangida pela vira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMinha filha Rita em meu sonho me sorria \u2013 com pena deste seu pai, que nunca a teve.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRAGA, Rubem. O ver\u00e3o e as mulheres. S\u00e3o Paulo: Editora<\/p><p style=\"text-align: right;\">Record, 2008, p.108)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Ambiental do munic\u00edpio, a realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Municipal do Meio Ambiente, aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, para propor, debater, modificar e formular a Pol\u00edtica Municipal do Meio Ambiente \u00e9 de responsabilidade do Conselho Municipal de Defesa do Meio Ambiente (CONDEMA). Essa confer\u00eancia dever\u00e1 ser realizada com que frequ\u00eancia?","provas":[{"id":62349,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-analista-ambiental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1903670,"hashId":"ac04104f996bdbd5bcdad5100d0eb76c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Ambiental do munic\u00edpio, a realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Municipal do Meio Ambiente, aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, para propor, debater, modificar e formular a Pol\u00edtica Municipal do Meio Ambiente \u00e9 de responsabilidade do Conselho Municipal de Defesa do Meio Ambiente (CONDEMA). Essa confer\u00eancia dever\u00e1 ser realizada com que frequ\u00eancia?<\/p>","resposta":7342576,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semestralmente.","id":7342574,"corpo":"<p>Semestralmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anualmente.","id":7342575,"corpo":"<p>Anualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bienalmente.","id":7342576,"corpo":"<p>Bienalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trienalmente.","id":7342577,"corpo":"<p>Trienalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Tramanda\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Tramanda\u00ed - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429930,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-tramandai-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.985\/2000, analise as caracter\u00edsticas abaixo: \u2219 Uma \u00e1rea, em geral, de pequena extens\u00e3o, com pouca ou nenhuma ocupa\u00e7\u00e3o humana e com caracter\u00edsticas naturais extraordin\u00e1rias ou que abriga exemplares raros da biota regional. \u2219 Tem como objetivo manter os ecossistemas naturais de import\u00e2ncia regional ou local e regular o uso admiss\u00edvel dessas \u00e1reas, de modo a compatibiliz\u00e1-lo com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. Essas caracter\u00edsticas definem:","provas":[{"id":62349,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-analista-ambiental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1903675,"hashId":"9baf7a3c68ca44d4f5f30a890cce391a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.985\/2000, analise as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma \u00e1rea, em geral, de pequena extens\u00e3o, com pouca ou nenhuma ocupa\u00e7\u00e3o humana e com caracter\u00edsticas naturais extraordin\u00e1rias ou que abriga exemplares raros da biota regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Tem como objetivo manter os ecossistemas naturais de import\u00e2ncia regional ou local e regular o uso admiss\u00edvel dessas \u00e1reas, de modo a compatibiliz\u00e1-lo com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas caracter\u00edsticas definem:<\/p>","resposta":7342596,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":7342595,"corpo":"<p>\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico.","id":7342596,"corpo":"<p>\u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.","id":7342597,"corpo":"<p>Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.","id":7342598,"corpo":"<p>Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional deve estar fundamentado em princ\u00edpios e normas que garantam o respeito ao ser humano e aos seus direitos individuais. Por\u00e9m, as sociedades mudam, bem como os comportamentos de seus integrantes. Isto significa que um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional deve ter como miss\u00e3o","provas":[{"id":63041,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1925356,"hashId":"80c8f32d9c87e2d847d8ffbcbcdd96cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional deve estar fundamentado em princ\u00edpios e normas que garantam o respeito ao ser humano e aos seus direitos individuais. Por\u00e9m, as sociedades mudam, bem como os comportamentos de seus integrantes. Isto significa que um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional deve ter como miss\u00e3o<\/p>","resposta":7437781,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a natureza t\u00e9cnica do trabalho, assegurando ao profissional um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria.","id":7437777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a natureza t\u00e9cnica do trabalho, assegurando ao profissional um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, desenvolvendo um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social da categoria.","id":7437778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, desenvolvendo um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social da categoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir, dentro de valores relevantes para a sociedade, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o engajamento social de determinada categoria.","id":7437779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir, dentro de valores relevantes para a sociedade, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o engajamento social de determinada categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplinar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta do profissional que fortale\u00e7a o desenvolvimento daquela categoria.","id":7437780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta do profissional que fortale\u00e7a o desenvolvimento daquela categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria.","id":7437781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos da Abordagem Centrada na Pessoa \u2013 ACP \u00e9 facilitar o desenvolvimento do potencial humano sem direcionar seu comportamento, pois a responsabilidade pelo processo de crescimento psicol\u00f3gico somente pode ser exercida pela pessoa. Esta caracter\u00edstica significa que a ACP favorece a","provas":[{"id":63041,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1925368,"hashId":"a0d66c10f806b8f5dad5c09d00d18cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da Abordagem Centrada na Pessoa \u2013 ACP \u00e9 facilitar o desenvolvimento do potencial humano sem direcionar seu comportamento, pois a responsabilidade pelo processo de crescimento psicol\u00f3gico somente pode ser exercida pela pessoa. Esta caracter\u00edstica significa que a ACP favorece a<\/p>","resposta":7437839,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica.","id":7437835,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"congru\u00eancia.","id":7437836,"corpo":"<p>congru\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o positiva do outro.","id":7437837,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o positiva do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empatia.","id":7437838,"corpo":"<p>empatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade individual.","id":7437839,"corpo":"<p>liberdade individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Rogers (1997), as situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a psicol\u00f3gica construtiva s\u00e3o reconhecidas quando uma pessoa est\u00e1 em atualiza\u00e7\u00e3o plena. O autor lembra ainda que esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo e que a pessoa, gozando de boa sa\u00fade mental, apresenta caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Pensando neste contexto, analise as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao sujeito que vive o processo de atualiza\u00e7\u00e3o plena. I- Lida melhor com as conting\u00eancias da vida e das adequa\u00e7\u00f5es que cada situa\u00e7\u00e3o exige. II- A pessoa confiaria mais no outro, pois sua viv\u00eancia organ\u00edsmica direcionaria o comportamento e n\u00e3o os c\u00f3digos e valores adquiridos. III- As experi\u00eancias que vive s\u00e3o acess\u00edveis \u00e0 consci\u00eancia. IV- Apresenta maior congru\u00eancia e abertura \u00e0 experi\u00eancia, al\u00e9m de tornar-se menos defensiva. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (s):","provas":[{"id":63041,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1925372,"hashId":"97c2584955ac18a24ae47dccfdce8714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Rogers (1997), as situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a psicol\u00f3gica construtiva s\u00e3o reconhecidas quando uma pessoa est\u00e1 em atualiza\u00e7\u00e3o plena. O autor lembra ainda que esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo e que a pessoa, gozando de boa sa\u00fade mental, apresenta caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Pensando neste contexto, analise as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao sujeito que vive o processo de atualiza\u00e7\u00e3o plena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Lida melhor com as conting\u00eancias da vida e das adequa\u00e7\u00f5es que cada situa\u00e7\u00e3o exige. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A pessoa confiaria mais no outro, pois sua viv\u00eancia organ\u00edsmica direcionaria o comportamento e n\u00e3o os c\u00f3digos e valores adquiridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As experi\u00eancias que vive s\u00e3o acess\u00edveis \u00e0 consci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Apresenta maior congru\u00eancia e abertura \u00e0 experi\u00eancia, al\u00e9m de tornar-se menos defensiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (s):<\/p>","resposta":7437857,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":7437855,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7437856,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7437857,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7437858,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7437859,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Autonomia e autoconfian\u00e7a na integra\u00e7\u00e3o social formam os pilares que sustentam a orienta\u00e7\u00e3o e mobilidade, sendo fundamentais para os deficientes visuais.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 05:23:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051003,"hashId":"5fa676691c4541d86acdb41fbee8f280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e autoconfian\u00e7a na integra\u00e7\u00e3o social formam os pilares que sustentam a orienta\u00e7\u00e3o e mobilidade, sendo fundamentais para os deficientes visuais.<\/p>","resposta":8002179,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002179,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002180,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a defini\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o como o processo cognitivo que permite estabelecer e atualizar a posi\u00e7\u00e3o que se ocupa no espa\u00e7o por meio da informa\u00e7\u00e3o sensorial e a defini\u00e7\u00e3o de mobilidade como a capacidade de deslocar-se de um lugar para outro, julgue os itens a seguir, acerca da orienta\u00e7\u00e3o e mobilidade para estudantes com defici\u00eancia visual.","id":492759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a defini\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o como o processo cognitivo que permite estabelecer e atualizar a posi\u00e7\u00e3o que se ocupa no espa\u00e7o por meio da informa\u00e7\u00e3o sensorial e a defini\u00e7\u00e3o de mobilidade como a capacidade de deslocar-se de um lugar para outro, julgue os itens a seguir, acerca da orienta\u00e7\u00e3o e mobilidade para estudantes com defici\u00eancia visual.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse instrumento contribui para o aluno melhorar sua concentra\u00e7\u00e3o e sua mem\u00f3ria.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051046,"hashId":"4697ae02e9a4ff8a3f9d7672b3de9efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse instrumento contribui para o aluno melhorar sua concentra\u00e7\u00e3o e sua mem\u00f3ria.<\/p>","resposta":8002265,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002265,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002266,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sorob\u00e3, julgue os itens que se seguem.","id":492770,"enunciado":"<p>Acerca do sorob\u00e3, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 dedica um t\u00edtulo especial para tra\u00e7ar direitos e garantias fundamentais. Neste sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":62824,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62785,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":62784,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Biblioteconomista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 11:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1924033,"hashId":"f769ceeb1a0da02ab073d07bc998f43c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 dedica um t\u00edtulo especial para tra\u00e7ar direitos e garantias fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":7431886,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":7431886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada, independente de lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":7431887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada, independente de lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, garantido o anonimato.","id":7431888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, garantido o anonimato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura, sendo necess\u00e1ria a licen\u00e7a nos termos da lei.","id":7431889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura, sendo necess\u00e1ria a licen\u00e7a nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 jornada de trabalho dos funcion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de Campo Belo\/MG, prevista no Plano de Carreira, de cargos e vencimentos da Prefeitura, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":62824,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62785,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":62784,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Biblioteconomista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 11:51:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1924028,"hashId":"f3454db40b9fc46e87d8c789ee823779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 jornada de trabalho dos funcion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de Campo Belo\/MG, prevista no Plano de Carreira, de cargos e vencimentos da Prefeitura, \u00e9<strong> CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":7431864,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A jornada de trabalho dos funcion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de Campo Belo \u00e9 estabelecida por Decreto.","id":7431863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornada de trabalho dos funcion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de Campo Belo \u00e9 estabelecida por Decreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ocupantes de cargos burocr\u00e1ticos, declarados pelo Executivo poder\u00e3o ser dispensados do expediente aos s\u00e1bados, sem preju\u00edzo dos vencimentos.","id":7431864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ocupantes de cargos burocr\u00e1ticos, declarados pelo Executivo poder\u00e3o ser dispensados do expediente aos s\u00e1bados, sem preju\u00edzo dos vencimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dispensa do expediente aos s\u00e1bados tem car\u00e1ter prec\u00e1rio, podendo a administra\u00e7\u00e3o revog\u00e1-la, assistindo ao funcion\u00e1rio direito a acr\u00e9scimo de remunera\u00e7\u00e3o.","id":7431865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa do expediente aos s\u00e1bados tem car\u00e1ter prec\u00e1rio, podendo a administra\u00e7\u00e3o revog\u00e1-la, assistindo ao funcion\u00e1rio direito a acr\u00e9scimo de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A jornada de 6 horas inicia-se 12h00 e termina \u00e0s 18h00, salvo aos s\u00e1bados, quando se inicia \u00e0s 7h30, para o pessoal administrativo, e terminar\u00e1 \u00e0s 12h30.","id":7431866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornada de 6 horas inicia-se 12h00 e termina \u00e0s 18h00, salvo aos s\u00e1bados, quando se inicia \u00e0s 7h30, para o pessoal administrativo, e terminar\u00e1 \u00e0s 12h30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de MS Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u201cCentralizar\u201d e Sublinhado\u201d s\u00e3o possibilidades aplicadas, respetivamente, a:","provas":[{"id":67542,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 13:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2054723,"hashId":"09b592170c0a056ddbf6c1b68433501b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de MS Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u201cCentralizar\u201d e Sublinhado\u201d s\u00e3o possibilidades aplicadas, respetivamente, a:<\/p>","resposta":8015704,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte e Par\u00e1grafo.","id":8015703,"corpo":"<p>Fonte e Par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo e Fonte.","id":8015704,"corpo":"<p>Par\u00e1grafo e Fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina e Se\u00e7\u00e3o.","id":8015705,"corpo":"<p>P\u00e1gina e Se\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o e P\u00e1gina.","id":8015706,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o e P\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina e Cabe\u00e7alho.","id":8015707,"corpo":"<p>P\u00e1gina e Cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Sa\u00fade Brasileiro, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":55015,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Controle de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 14:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647541,"hashId":"a143ecf29a9d682d9a59dc1726004902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Sa\u00fade Brasileiro, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6206149,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei 8.080 instituiu o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com comando \u00fanico em cada esfera de governo e definiu o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como gestor no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.","id":6206146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.080 instituiu o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com comando \u00fanico em cada esfera de governo e definiu o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como gestor no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Art. 196 da CF conceitua que \u201ca sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado(...)\u201d. Aqui se define de maneira clara a universalidade da cobertura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":6206147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 196 da CF conceitua que \u201ca sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado(...)\u201d. Aqui se define de maneira clara a universalidade da cobertura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma primeira e grande conquista do Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria foi, em 1988, a defini\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) relativa ao setor sa\u00fade.","id":6206148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma primeira e grande conquista do Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria foi, em 1988, a defini\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) relativa ao setor sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUS \u00e9 um dos maiores sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade do mundo, sendo o \u00fanico a garantir assist\u00eancia integral e completamente gratuita para as pessoas que n\u00e3o podem pagar plano de sa\u00fade.","id":6206149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS \u00e9 um dos maiores sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade do mundo, sendo o \u00fanico a garantir assist\u00eancia integral e completamente gratuita para as pessoas que n\u00e3o podem pagar plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1647541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Encanador","id":1222}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que apresenta o resultado das opera\u00e7\u00f5es abaixo: I) 23,678 + 5, 148 = II) 5,26 x4,8 =","provas":[{"id":63456,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-mecanico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Mec\u00e2nico - 2021"},{"id":63447,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-encanador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Encanador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 20:46:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1937602,"hashId":"7697642d159f7b50803fd67eca09f30b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa CORRETA que apresenta o resultado das opera\u00e7\u00f5es abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I) 23,678 + 5, 148 = <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II) 5,26 x4,8 =<\/strong><\/p>","resposta":7491288,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I) 28,826 ; II)25,248.","id":7491288,"corpo":"<p>I) 28,826 ; II)25,248.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I) 28,726 ; II)35,248.","id":7491289,"corpo":"<p>I) 28,726 ; II)35,248.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I) 26,626 ; II)26,348.","id":7491290,"corpo":"<p>I) 26,626 ; II)26,348.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I) 32,426; II)278 48.","id":7491291,"corpo":"<p>I) 32,426; II)278 48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas s\u00e3o espa\u00e7os privilegiados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental. S\u00e3o contextos prop\u00edcios para se adotar atividades de sala de aula e de campo, a\u00e7\u00f5es orientadas por meio da realiza\u00e7\u00e3o de projetos interdisciplinares, portanto, as escolas s\u00e3o especialmente, locais onde se instauram processos de participa\u00e7\u00e3o que podem levar \u00e0 autoconfian\u00e7a, a atitudes positivas e ao comprometimento pessoal com a prote\u00e7\u00e3o ambiental. Nesse sentido, acredita-se que o aluno, ao adquirir uma vis\u00e3o cr\u00edtica, observa o que ocorre no ambiente e, mais atento, pode notar tamb\u00e9m as consequ\u00eancias na sociedade atual. Sobre alguns dos objetivos de ensino-aprendizagem esperados dentro da educa\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa incorreta .","provas":[{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 22:07:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915071,"hashId":"ecbe94905f4cdaf81126aaabe22cc9b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas s\u00e3o espa\u00e7os privilegiados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental. S\u00e3o contextos prop\u00edcios para se adotar atividades de sala de aula e de campo, a\u00e7\u00f5es orientadas por meio da realiza\u00e7\u00e3o de projetos interdisciplinares, portanto, as escolas s\u00e3o especialmente, locais onde se instauram processos de participa\u00e7\u00e3o que podem levar \u00e0 autoconfian\u00e7a, a atitudes positivas e ao comprometimento pessoal com a prote\u00e7\u00e3o ambiental. Nesse sentido, acredita-se que o aluno, ao adquirir uma vis\u00e3o cr\u00edtica, observa o que ocorre no ambiente e, mais atento, pode notar tamb\u00e9m as consequ\u00eancias na sociedade atual. Sobre alguns dos objetivos de ensino-aprendizagem esperados dentro da educa\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> .<\/p>","resposta":7392202,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instigar os alunos a analisarem e participarem na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas ambientais da coletividade","id":7392201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instigar os alunos a analisarem e participarem na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas ambientais da coletividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular uma vis\u00e3o parcial e neutra a fim de se poder melhor analisar quest\u00f5es ambientais","id":7392202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular uma vis\u00e3o parcial e neutra a fim de se poder melhor analisar quest\u00f5es ambientais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilitar um conhecimento interativo por meio de interc\u00e2mbio\/debate de ponto de vista","id":7392203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar um conhecimento interativo por meio de interc\u00e2mbio\/debate de ponto de vista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propiciar um autoconhecimento que contribua para o desenvolvimento de valores (espirituais e materiais), atitudes, comportamentos e habilidades","id":7392204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propiciar um autoconhecimento que contribua para o desenvolvimento de valores (espirituais e materiais), atitudes, comportamentos e habilidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) que, por meio do documento \"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN): Temas Transversais\" da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental, incentivou que se conferisse aten\u00e7\u00e3o especial a alguns temas. Prop\u00f4s-se que tanto as escolas quanto os professores das diferentes disciplinas assumissem, de forma transdisciplinar, tais tem\u00e1ticas (BOMFIM et al, 2013). Nesse contexto, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Os temas transversais escolhidos nos PCN s\u00e3o independentes entre si, portanto n\u00e3o se \u201cesbarram\u201d e tampouco possuem intersec\u00e7\u00f5es, mas est\u00e3o relacionados com v\u00e1rios outros temas, embora sob poucas fronteiras e interfaces.( ) O que justifica um 'tema transversal' acaba sendo um contexto social, cultural e hist\u00f3rico. Assim, para n\u00e3o dizer que num tema transversal cabe qualquer coisa, ele ser\u00e1 mais adequado quando prezado por boa parte da sociedade e justificado por um contexto, mesmo que n\u00e3o se relacione imediatamente com as diferentes disciplinas.( ) Os temas transversais \"tratam de processos que est\u00e3o sendo intensamente vividos pela sociedade, pelas comunidades, pelas fam\u00edlias, pelos alunos e educadores em seu cotidiano\".Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 22:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915067,"hashId":"5912b0f398eefcc35c2f4097357d360e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) que, por meio do documento \"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN): Temas Transversais\" da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental, incentivou que se conferisse aten\u00e7\u00e3o especial a alguns temas. Prop\u00f4s-se que tanto as escolas quanto os professores das diferentes disciplinas assumissem, de forma transdisciplinar, tais tem\u00e1ticas (BOMFIM <em>et al<\/em>, 2013). Nesse contexto, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais escolhidos nos PCN s\u00e3o independentes entre si, portanto n\u00e3o se \u201cesbarram\u201d e tampouco possuem intersec\u00e7\u00f5es, mas est\u00e3o relacionados com v\u00e1rios outros temas, embora sob poucas fronteiras e interfaces.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O que justifica um 'tema transversal' acaba sendo um contexto social, cultural e hist\u00f3rico. Assim, para n\u00e3o dizer que num tema transversal cabe qualquer coisa, ele ser\u00e1 mais adequado quando prezado por boa parte da sociedade e justificado por um contexto, mesmo que n\u00e3o se relacione imediatamente com as diferentes disciplinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os temas transversais \"tratam de processos que est\u00e3o sendo intensamente vividos pela sociedade, pelas comunidades, pelas fam\u00edlias, pelos alunos e educadores em seu cotidiano\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":7392185,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":7392184,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":7392185,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":7392186,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":7392187,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No grupo Fonte do PowerPoint 2013, o usu\u00e1rio poder\u00e1 realizar diversas tarefas no que se refere \u00e0 formata\u00e7\u00e3o dos slides, entre elas, alterar o tipo, o tamanho e a cor da fonte.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885093,"hashId":"48ffcd986c844da80d4843f50bb3d74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo Fonte do PowerPoint 2013, o usu\u00e1rio poder\u00e1 realizar diversas tarefas no que se refere \u00e0 formata\u00e7\u00e3o dos <em>slides<\/em>, entre elas, alterar o tipo, o tamanho e a cor da fonte.<\/p>","resposta":7260375,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260375,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260376,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 31 a 35, relativos aos conceitos de hardware, ao Microsoft PowerPoint 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.","id":474000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>35<\/strong>, relativos aos conceitos de <em>hardware<\/em>, ao Microsoft PowerPoint 2013 e ao sistema operacional Windows 8.1.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leslie Dickinson is a Senior Lecturer at the University of Heriot-Watt, Scotland. In her article Learner autonomy: what, why and how? a definition of autonomy, he presents the definition for autonomy. According to her, it is correct to say that: I. Autonomy is essentially an attitude to learning rather than a methodology. II. Learning or learner\u2019s autonomy is not a license to behave without constraint. III. Autonomy is not primarily a matter of the physical setting of learning. IV. Helping learners to become autonomous is not a threat to the teacher's job. The correct affirmatives are: ","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:24:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050727,"hashId":"5f17ab9fbec58940c2b04d9cf6ae65bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leslie Dickinson is a Senior Lecturer at the University of Heriot-Watt, Scotland. In her article Learner autonomy: what, why and how? a definition of autonomy, he presents the definition for autonomy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to her, it is correct to say that: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Autonomy is essentially an attitude to learning rather than a methodology. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Learning or learner\u2019s autonomy is not a license to behave without constraint. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Autonomy is not primarily a matter of the physical setting of learning. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Helping learners to become autonomous is not a threat to the teacher's job. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The correct affirmatives are: <\/p>","resposta":8001053,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I and IV only.","id":8001050,"corpo":"<p>I and IV only.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III and IV only.","id":8001051,"corpo":"<p>II, III and IV only.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II and III only.","id":8001052,"corpo":"<p>I, II and III only.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III and IV.","id":8001053,"corpo":"<p>I, II, III and IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text below and complete the gap. ___________, or a person\u2019s preferred or habitual ways of learning, can affect strategy use and learners outcome. Therefore learners need to be aware of their style so they can develop style-stretching skills for learning and using a foreign language.The alternative that best completes the sentence is","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:23:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050718,"hashId":"842924f5bcf7d22baad20d742c1b39bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and complete the gap. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">___________, or a person\u2019s preferred or habitual ways of learning, can affect strategy use and learners outcome. Therefore learners need to be aware of their style so they can develop style-stretching skills for learning and using a foreign language.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The alternative that best completes the sentence is<\/p>","resposta":8001016,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teacher styles","id":8001014,"corpo":"<p>Teacher styles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Strategy style","id":8001015,"corpo":"<p>Strategy style<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Learner styles","id":8001016,"corpo":"<p>Learner styles<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complement style","id":8001017,"corpo":"<p>Complement style<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The irregular verbs bellow can be spelled in two different ways in the past form EXCEPT","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:26:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050736,"hashId":"378726ea64fb09d7b52aabecd57bb425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The irregular verbs bellow can be spelled in two different ways in the past form <strong>EXCEPT<\/strong><\/p>","resposta":8001087,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dream.","id":8001086,"corpo":"<p>dream.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fall.","id":8001087,"corpo":"<p>fall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"learn.","id":8001088,"corpo":"<p>learn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quit.","id":8001089,"corpo":"<p>quit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Able is used especially in the structure be able + infinitive. This often has the same meaning as can. The negative form is unable.Considering the use of ABLE in the sentences bellow, mark T for the true sentences and F for the false ones:( ) Some people are able to walk on their hands.( ) I am unable to understand what she wants.( ) He is able to do so.The correct order of the answers for the sentences above, top down, is:","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:25:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050730,"hashId":"458f10b4249a20aa5b4e03cbb9ebe895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Able is used especially in the structure be able + infinitive. This often has the same meaning as can. The negative form is unable.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considering the use of ABLE in the sentences bellow, mark T for the true sentences and F for the false ones:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Some people are able to walk on their hands.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) I am unable to understand what she wants.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) He is able to do so.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The correct order of the answers for the sentences above, top down, is:<\/p>","resposta":8001063,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TRUE \u2013 TRUE - FALSE","id":8001062,"corpo":"<p>TRUE \u2013 TRUE - FALSE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TRUE -TRUE \u2013 TRUE","id":8001063,"corpo":"<p>TRUE -TRUE \u2013 TRUE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FALSE -FALSE - FALSE","id":8001064,"corpo":"<p>FALSE -FALSE - FALSE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TRUE \u2013 FALSE \u2013 TRUE","id":8001065,"corpo":"<p>TRUE \u2013 FALSE \u2013 TRUE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the use of auxiliary verbs throughout the text and mark the INCORRECT sentence.","provas":[{"id":62653,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1914766,"hashId":"c592e0064be64d6d3865b44cace8c43a","enunciado":"<p>Consider the use of auxiliary verbs throughout the text and mark the INCORRECT sentence.<\/p>","resposta":7390893,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I could adopt a dog\u2026 It would make me happier. ","id":7390890,"corpo":"<p>I could adopt a dog\u2026 It would make me happier. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"He\u2019s never been keen on pets, but when he found Sparkle, he couldn\u2019t resist. ","id":7390891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">He\u2019s never been keen on pets, but when he found Sparkle, he couldn\u2019t resist. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Have you ever lost a dog?","id":7390892,"corpo":"<p> Have you ever lost a dog?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" They mighted went home to feed their pets. ","id":7390893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> They mighted went home to feed their pets. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" We haven\u2019t seen our cat in while, we\u2019re worried.","id":7390894,"corpo":"<p> We haven\u2019t seen our cat in while, we\u2019re worried.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. Dogs Might Understand Commands without Training When you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might beconcerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary topopular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research revealsdogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news forowners. Researchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to findout if dogs without training could understand signals from a human they had never met before. ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find adog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recordedwhether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during theexperiment. The study, published in Frontiers of Psychology, revealed the results. Nearly half of thedogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals wereanxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs thatdid go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogsthat went toward the bowls were much more good-natured. \"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract asmomentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"Thismeans that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and theyuse their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence andadaptability.\" The researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whetherthe dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn moreabout how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understandthat dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says. ______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step backand evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).","id":477135,"enunciado":"<p><strong>Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dogs Might Understand Commands without Training<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tWhen you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might be<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research reveals<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>owners.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tResearchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to find<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>out if dogs without training could understand signals from a human they had never met before.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recorded<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>whether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experiment.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe study, published in <em>Frontiers of Psychology<\/em>, revealed the results. Nearly half of the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>did go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that went toward the bowls were much more good-natured.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"This<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>means that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>use their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptability.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whether<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn more<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understand<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step back<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which question is NOT answered by the text?","provas":[{"id":62653,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:34:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1914753,"hashId":"8b63700b46c9806d30fbba3de0776064","enunciado":"<p>Which question is NOT answered by the text?<\/p>","resposta":7390828,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Where was the study conducted? ","id":7390825,"corpo":"<p>Where was the study conducted? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"How many dogs were part of the study?","id":7390826,"corpo":"<p>How many dogs were part of the study?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"How many dogs obeyed the command to approach the bowl? ","id":7390827,"corpo":"<p>How many dogs obeyed the command to approach the bowl? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"How are dog breed and obedience connected?","id":7390828,"corpo":"<p>How are dog breed and obedience connected?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Were the results of the study published? ","id":7390829,"corpo":"<p> Were the results of the study published? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. Dogs Might Understand Commands without Training When you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might beconcerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary topopular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research revealsdogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news forowners. Researchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to findout if dogs without training could understand signals from a human they had never met before. ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find adog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recordedwhether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during theexperiment. The study, published in Frontiers of Psychology, revealed the results. Nearly half of thedogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals wereanxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs thatdid go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogsthat went toward the bowls were much more good-natured. \"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract asmomentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"Thismeans that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and theyuse their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence andadaptability.\" The researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whetherthe dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn moreabout how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understandthat dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says. ______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step backand evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).","id":477135,"enunciado":"<p><strong>Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dogs Might Understand Commands without Training<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tWhen you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might be<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research reveals<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>owners.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tResearchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to find<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>out if dogs without training could understand signals from a human they had never met before.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recorded<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>whether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experiment.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe study, published in <em>Frontiers of Psychology<\/em>, revealed the results. Nearly half of the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>did go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that went toward the bowls were much more good-natured.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"This<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>means that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>use their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptability.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whether<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn more<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understand<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step back<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following statements about the word \u201csenior\u201d (l. 01): I. It can be an adjective. II. It can be a noun. III. It could be replaced by \u201cold\u201d in the text. Which are correct? ","provas":[{"id":62653,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:37:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1914755,"hashId":"e113b7f740e155e895850d8f497d2b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the following statements about the word \u201csenior\u201d (l. 01): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. It can be an adjective. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. It can be a noun. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. It could be replaced by \u201cold\u201d in the text. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Which are correct? <\/p>","resposta":7390839,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I. ","id":7390835,"corpo":"<p>Only I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only III.","id":7390836,"corpo":"<p>Only III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Only I and II. ","id":7390837,"corpo":"<p> Only I and II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only II and III. ","id":7390838,"corpo":"<p>Only II and III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II and III.","id":7390839,"corpo":"<p> I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. Dogs Might Understand Commands without Training When you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might beconcerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary topopular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research revealsdogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news forowners. Researchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to findout if dogs without training could understand signals from a human they had never met before. ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find adog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recordedwhether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during theexperiment. The study, published in Frontiers of Psychology, revealed the results. Nearly half of thedogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals wereanxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs thatdid go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogsthat went toward the bowls were much more good-natured. \"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract asmomentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"Thismeans that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and theyuse their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence andadaptability.\" The researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whetherthe dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn moreabout how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understandthat dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says. ______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step backand evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).","id":477135,"enunciado":"<p><strong>Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dogs Might Understand Commands without Training<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tWhen you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might be<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research reveals<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>owners.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tResearchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to find<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>out if dogs without training could understand signals from a human they had never met before.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recorded<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>whether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experiment.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe study, published in <em>Frontiers of Psychology<\/em>, revealed the results. Nearly half of the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>did go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that went toward the bowls were much more good-natured.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"This<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>means that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>use their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptability.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whether<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn more<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understand<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step back<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas abaixo:O teste psicol\u00f3gico \u00e9 um procedimento sistem\u00e1tico para coletar _____________ de _____________ relevantes para o funcionamento______________, ______________ ou _____________ e para pontuar e _____________ essas amostras de acordo com normas. Um teste psicol\u00f3gico deve permitir que o resultado obtido por uma pessoa possa ser, de alguma forma, ______________.Marque a alternativa que d\u00e1 sentido CORRETO ao par\u00e1grafo acima: ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050174,"hashId":"cf9e42ede5d92c06c7b4ab3bd981843c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O teste psicol\u00f3gico \u00e9 um procedimento sistem\u00e1tico para coletar _____________ de _____________ relevantes para o funcionamento______________, ______________ ou _____________ e para pontuar e _____________ essas amostras de acordo com normas. Um teste psicol\u00f3gico deve permitir que o resultado obtido por uma pessoa possa ser, de alguma forma, ______________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que d\u00e1 sentido CORRETO ao par\u00e1grafo acima: <\/p>","resposta":7998565,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amostras, funcionamento, mental, afetivo, social, analisar, contextualizado ","id":7998561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amostras, funcionamento, mental, afetivo, social, analisar, contextualizado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padr\u00f5es, funcionamento, cognitivo, emocional, interpessoal, avaliar, confirmado","id":7998562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00f5es, funcionamento, cognitivo, emocional, interpessoal, avaliar, confirmado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00f5es, comportamento, mental, emocional, social, analisar, confirmado","id":7998563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00f5es, comportamento, mental, emocional, social, analisar, confirmado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amostras, comportamento, mental, afetivo, social, avaliado, confirmado","id":7998564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amostras, comportamento, mental, afetivo, social, avaliado, confirmado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amostras, comportamento, cognitivo, afetivo, interpessoal, avaliar, contextualizado","id":7998565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amostras, comportamento, cognitivo, afetivo, interpessoal, avaliar, contextualizado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas. No campo das organiza\u00e7\u00f5es, o\/a _____________________ foi criado(a) originalmente para descrever a atmosfera social reinante na organiza\u00e7\u00e3o e as percep\u00e7\u00f5es, sentimentos e atitudes das pessoas a respeito de processos sociais. Sua percep\u00e7\u00e3o afeta o comportamento dos funcion\u00e1rios e pode servir como um instrumento administrativo eficaz para integrar a motiva\u00e7\u00e3o pessoal com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. O\/A _____________________ \u00e9 o conjunto de h\u00e1bitos e cren\u00e7as estabelecidos por normas, valores, atitudes e expectativas que s\u00e3o compartilhados por todos os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o. Refere-se ao sistema de significados compartilhados por todos os membros e que distingue uma organiza\u00e7\u00e3o das demais. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":59177,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-divulgacao-dos-gabaritos-oficiais-e-dos-pareceres-individuais-dos-recursos-fifq-14-07-2021-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:13:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1786792,"hashId":"9d397577425098f02aef3b96a33c132f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No campo das organiza\u00e7\u00f5es, o\/a _____________________ foi criado(a) originalmente para descrever a atmosfera social reinante na organiza\u00e7\u00e3o e as percep\u00e7\u00f5es, sentimentos e atitudes das pessoas a respeito de processos sociais. Sua percep\u00e7\u00e3o afeta o comportamento dos funcion\u00e1rios e pode servir como um instrumento administrativo eficaz para integrar a motiva\u00e7\u00e3o pessoal com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. O\/A _____________________ \u00e9 o conjunto de h\u00e1bitos e cren\u00e7as estabelecidos por normas, valores, atitudes e expectativas que s\u00e3o compartilhados por todos os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o. Refere-se ao sistema de significados compartilhados por todos os membros e que distingue uma organiza\u00e7\u00e3o das demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":6823927,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clima organizacional \/ cultura organizacional","id":6823927,"corpo":"<p>clima organizacional \/ cultura organizacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o \/ valor compartilhado","id":6823928,"corpo":"<p>pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o \/ valor compartilhado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filosofia administrativa \/ pol\u00edtica organizacional","id":6823929,"corpo":"<p>filosofia administrativa \/ pol\u00edtica organizacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empowerment \/ ambiente psicol\u00f3gico organizacional","id":6823930,"corpo":"<p><em>empowerment <\/em>\/ ambiente psicol\u00f3gico organizacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 29 de mar\u00e7o de 2019, do Conselho Federal de Psicologia (CFP), os documentos escritos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, bem como todo o material que os fundamentou dever\u00e3o ser guardados pelo prazo m\u00ednimo de","provas":[{"id":59177,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-divulgacao-dos-gabaritos-oficiais-e-dos-pareceres-individuais-dos-recursos-fifq-14-07-2021-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:13:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1786778,"hashId":"c23ee4d91df2d29ac853cfc972813689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 29 de mar\u00e7o de 2019, do Conselho Federal de Psicologia (CFP), os documentos escritos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, bem como todo o material que os fundamentou dever\u00e3o ser guardados pelo prazo m\u00ednimo de<\/p>","resposta":6823866,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 (dez) anos, sejam eles em forma f\u00edsica ou digital.","id":6823865,"corpo":"<p>10 (dez) anos, sejam eles em forma f\u00edsica ou digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos, sejam eles em forma f\u00edsica ou digital.","id":6823866,"corpo":"<p>5 (cinco) anos, sejam eles em forma f\u00edsica ou digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos para os materiais e documentos f\u00edsicos e 10 (dez) anos para os digitais.","id":6823867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 (cinco) anos para os materiais e documentos f\u00edsicos e 10 (dez) anos para os digitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos para os materiais e documentos digitais e 10 (dez) anos para os f\u00edsicos.","id":6823868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 (cinco) anos para os materiais e documentos digitais e 10 (dez) anos para os f\u00edsicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os condutores de ve\u00edculos devem ficar muito atentos aos seus atos e praticar dire\u00e7\u00e3o defensiva em toda sua jornada. Assinale a alternativa que melhor define a dire\u00e7\u00e3o defensiva:","provas":[{"id":66388,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042539,"hashId":"d10f79496db31aa28e11311605ce11bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutores de ve\u00edculos devem ficar muito atentos aos seus atos e praticar dire\u00e7\u00e3o defensiva em toda sua jornada. Assinale a alternativa que melhor define a dire\u00e7\u00e3o defensiva:<\/p>","resposta":7963314,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma de dirigir que permite identificar antecipadamente as situa\u00e7\u00f5es de perigo, e prever o que pode acontecer com voc\u00ea.","id":7963314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de dirigir que permite identificar antecipadamente as situa\u00e7\u00f5es de perigo, e prever o que pode acontecer com voc\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma de dirigir sem prever o que pode ocorrer durante a din\u00e2mica de dirigir.","id":7963315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de dirigir sem prever o que pode ocorrer durante a din\u00e2mica de dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma de dirigir que coloca em risco a vida dos pedestres. ","id":7963316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de dirigir que coloca em risco a vida dos pedestres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma de dirigir sem a devida observ\u00e2ncia das leis e normas de tr\u00e2nsito.","id":7963317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de dirigir sem a devida observ\u00e2ncia das leis e normas de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma de dirigir que permite mostrar as habilidades individuais dos condutores.","id":7963318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de dirigir que permite mostrar as habilidades individuais dos condutores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Servidores P\u00fablicos, marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade de servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade.( ) Os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio publicar\u00e3o semestralmente os valores do subs\u00eddio e da remunera\u00e7\u00e3o dos cargos e empregos p\u00fablicos. ( ) \u00c9 vedado por lei estabelecer requisitos diferenciados de admiss\u00e3o, mesmo quando a natureza do cargo exigir. ( ) O servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo em virtude de seten\u00e7a judicial transitada em julgado. ","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:22:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1900910,"hashId":"c0c7024bf91703415226343a1e11913d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Servidores P\u00fablicos, marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade de servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio publicar\u00e3o semestralmente os valores do subs\u00eddio e da remunera\u00e7\u00e3o dos cargos e empregos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado por lei estabelecer requisitos diferenciados de admiss\u00e3o, mesmo quando a natureza do cargo exigir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo em virtude de seten\u00e7a judicial transitada em julgado. <\/p>","resposta":7330039,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V ","id":7330039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - F - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - F ","id":7330040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":7330041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V ","id":7330042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Perda da estabilidade","oab":true,"nome":"Perda da estabilidade","pai":408011,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408005,"slug":"direito-administrativo-perda-da-estabilidade"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66411,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:49:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2050210,"hashId":"aadb346aeb87f6a35d965b0a353cee14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":7998742,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es e reposi\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e3o previamente comunicadas ao servidor e n\u00e3o ser\u00e3o descontadas.","id":7998741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indeniza\u00e7\u00f5es e reposi\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e3o previamente comunicadas ao servidor e n\u00e3o ser\u00e3o descontadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos e sa\u00eddas antecipadas, salvo na hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, at\u00e9 o m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia, a ser estabelecida pela chefia imediata.","id":7998742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos e sa\u00eddas antecipadas, salvo na hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, at\u00e9 o m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia, a ser estabelecida pela chefia imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":7998743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em regra, \u00e9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos.","id":7998744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, \u00e9 permitida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a concess\u00e3o de ajuda de custo ao servidor incumbido de miss\u00e3o fora do Munic\u00edpio.","id":7998745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a concess\u00e3o de ajuda de custo ao servidor incumbido de miss\u00e3o fora do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Contrata\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio - Lei Ordin\u00e1ria Municipal 7.564\/2010, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66399,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Carregadeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:50:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042683,"hashId":"706679389417be3b9dd421b94c4ccfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei de Contrata\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio - Lei Ordin\u00e1ria Municipal 7.564\/2010, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7964036,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o servidor n\u00e3o iniciar o exerc\u00edcio da data previamente estabelecida, este receber\u00e1 normalmente.","id":7964034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o servidor n\u00e3o iniciar o exerc\u00edcio da data previamente estabelecida, este receber\u00e1 normalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vagas surgidas durante o prazo de validade do edital de chamada p\u00fablica ser\u00e3o divulgadas sem prazo m\u00ednimo de cinco dias e por jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":7964035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vagas surgidas durante o prazo de validade do edital de chamada p\u00fablica ser\u00e3o divulgadas sem prazo m\u00ednimo de cinco dias e por jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico o atendimento de necessidades urgentes, emergenciais e espec\u00edficas, nos casos de combate a surtos end\u00eamicos.","id":7964036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico o atendimento de necessidades urgentes, emergenciais e espec\u00edficas, nos casos de combate a surtos end\u00eamicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico objeto de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado ser\u00e1 computado diferente do que est\u00e1 em Lei.","id":7964037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico objeto de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado ser\u00e1 computado diferente do que est\u00e1 em Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o sem considerar a dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento.","id":7964038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o sem considerar a dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas municipais de ensino compreendem: I - as institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal. II - as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada.III \u2013 os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. Assinale V para verdadeiro e F para falso:","provas":[{"id":67636,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psic\u00f3logo Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:48:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2059579,"hashId":"f6147483153cf40c30fe3cc30e36008a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas municipais de ensino compreendem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - as institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale V para verdadeiro e F para falso:<\/p>","resposta":8038895,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8038893,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8038894,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8038895,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8038896,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8038897,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":21465},{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual recurso ou funcionalidade do MS Word do Office 365 em portugu\u00eas possibilita ao usu\u00e1rio ver uma lista dos objetos em um documento, de modo que fique mais f\u00e1cil selecionar objetos, alterar sua ordem ou visibilidade?","provas":[{"id":53731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":53732,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Nutricionista - 2021"},{"id":53733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":53734,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":53735,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Int\u00e9rprete de Libras - 2021"},{"id":53738,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":53739,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":21465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-florestal-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2021"},{"id":53747,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-especialista-ambiental-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia - 2021"},{"id":53748,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2021"},{"id":53751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-de-trafego-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2021"},{"id":53757,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":53817,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":53818,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1623813,"hashId":"3a817cad56ca896c87884b577240326c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual recurso ou funcionalidade do MS Word do Office 365 em portugu\u00eas possibilita ao usu\u00e1rio ver uma lista dos objetos em um documento, de modo que fique mais f\u00e1cil selecionar objetos, alterar sua ordem ou visibilidade?<\/p>","resposta":6102646,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Objetos","id":6102645,"corpo":"<p>Painel de Objetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Painel de Sele\u00e7\u00e3o","id":6102646,"corpo":"<p>Painel de Sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciar Objetos","id":6102647,"corpo":"<p>Gerenciar Objetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar Elementos","id":6102648,"corpo":"<p>Gerenciar Elementos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o do Documento","id":6102649,"corpo":"<p>Formata\u00e7\u00e3o do Documento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1623813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.080\/90 apresenta as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":53818,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1626344,"hashId":"cd21f5d609b803734d1d2489e5bb2183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 8.080\/90 apresenta as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":6113765,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o fontes de recursos exclusivas do SUS os recursos do or\u00e7amento da seguridade social de acordo com a receita estimada, previstos em proposta elaborada pela sua dire\u00e7\u00e3o nacional.","id":6113764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fontes de recursos exclusivas do SUS os recursos do or\u00e7amento da seguridade social de acordo com a receita estimada, previstos em proposta elaborada pela sua dire\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o de profissionais liberais, legalmente habilitados e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":6113765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o de profissionais liberais, legalmente habilitados e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Conselho Nacional de Sa\u00fade formular e executar pol\u00edticas sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos.","id":6113766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Conselho Nacional de Sa\u00fade formular e executar pol\u00edticas sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do poder p\u00fablico da esfera federal apenas a formula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e prestar apoio \u00e0s pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":6113767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia do poder p\u00fablico da esfera federal apenas a formula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e prestar apoio \u00e0s pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O SUS considera como assist\u00eancia terap\u00eautica integral exclusivamente quando ocorre a dispensa de medicamentos definidos no protocolo cl\u00ednico.","id":6113768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS considera como assist\u00eancia terap\u00eautica integral exclusivamente quando ocorre a dispensa de medicamentos definidos no protocolo cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1626344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle","id":23233}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cteve de estabelecer prioridades\u201d, a palavra \u201cprioridades\u201d encontra-se corretamente substitu\u00edda por um pronome em: ","provas":[{"id":59343,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle","id":23233},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro de planejamento e controle - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1788732,"hashId":"a1b955e1946d7580cae2b05a4b78fd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cteve de estabelecer prioridades\u201d, a palavra \u201cprioridades\u201d encontra-se corretamente substitu\u00edda por um pronome em: <\/p>","resposta":6833022,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve de a estabelecer","id":6833021,"corpo":"<p>teve de a estabelecer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve de estabelec\u00ea-las","id":6833022,"corpo":"<p>teve de estabelec\u00ea-las<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve de estabelecer-lhes","id":6833023,"corpo":"<p>teve de estabelecer-lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teve de lhe estabelecer","id":6833024,"corpo":"<p>teve de lhe estabelecer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l ( Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10) Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Cat\u00e1strofe espiritual. Foi assim que Cornel West, um dos mais destacados intelectuais negros dos EUA, classificou a decis\u00e3o da Universidade Howard, talvez a mais importante institui\u00e7\u00e3o de ensino negra do pa\u00eds, de fechar seu departamento de estudos cl\u00e1ssicos. West, que escreveu um contundente artigo de opini\u00e3o para o Washington Post, afirma que a no\u00e7\u00e3o de crimes do Ocidente se tornou t\u00e3o central na cultura americana que ficou dif\u00edcil reconhecer as coisas boas que o Ocidente proporcionou, notadamente os cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o cl\u00e1ssicos justamente porque permitem uma conversa\u00e7\u00e3o universal, abarcando pensadores de diferentes eras e povos. Diretores de Howard responderam, no New York Times. Dizem que, ao contr\u00e1rio de universidades brancas de elite, a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro para tudo e teve de estabelecer prioridades. Afirmam que os alunos de Howard n\u00e3o ficar\u00e3o sem ler Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e outros cl\u00e1ssicos, apenas que n\u00e3o haver\u00e1 mais um departamento exclusivo dedicado a esses pensadores. Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Morrer, eles n\u00e3o morrer\u00e3o. Haver\u00e1 sempre, nas universidades e fora delas, uma legi\u00e3o de estudiosos que garantir\u00e3o que nosso conhecimento sobre esses autores n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o regredir\u00e1 como avan\u00e7ar\u00e1. Eu receio, por\u00e9m, que o chamado c\u00e2non ocidental ser\u00e1 cada vez mais objeto de estudo de especialistas e menos um corpo de refer\u00eancias que todos os cidad\u00e3os educados reconhe\u00e7am. Isso \u00e9 ruim, porque, assim como a concord\u00e2ncia acerca do que s\u00e3o fatos \u00e9 fundamental para a ci\u00eancia e a democracia, um universo de no\u00e7\u00f5es comuns em que as pessoas possam se apoiar para dialogar, trocar ideias e identificar-se \u00e9 vital para a constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade. E \u00e9 prefer\u00edvel que esse universo seja povoado por autores densos, que comportem interpreta\u00e7\u00f5es complexas e que resistiram ao teste do tempo a que seja determinado pelos modismos simplificadores das guerras culturais. H\u00e9lio Scwartsman (Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)","id":464044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto l ( Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                   Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cat\u00e1strofe espiritual. Foi assim que Cornel West, um dos mais destacados intelectuais negros dos EUA, classificou a decis\u00e3o da Universidade Howard, talvez a mais importante institui\u00e7\u00e3o de ensino negra do pa\u00eds, de fechar seu departamento de estudos cl\u00e1ssicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">West, que escreveu um contundente artigo de opini\u00e3o para o Washington Post, afirma que a no\u00e7\u00e3o de crimes do Ocidente se tornou t\u00e3o central na cultura americana que ficou dif\u00edcil reconhecer as coisas boas que o Ocidente proporcionou, notadamente os cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o cl\u00e1ssicos justamente porque permitem uma conversa\u00e7\u00e3o universal, abarcando pensadores de diferentes eras e povos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diretores de Howard responderam, no New York Times. Dizem que, ao contr\u00e1rio de universidades brancas de elite, a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro para tudo e teve de estabelecer prioridades. Afirmam que os alunos de Howard n\u00e3o ficar\u00e3o sem ler Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e outros cl\u00e1ssicos, apenas que n\u00e3o haver\u00e1 mais um departamento exclusivo dedicado a esses pensadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cl\u00e1ssicos est\u00e3o morrendo? Morrer, eles n\u00e3o morrer\u00e3o. Haver\u00e1 sempre, nas universidades e fora delas, uma legi\u00e3o de estudiosos que garantir\u00e3o que nosso conhecimento sobre esses autores n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o regredir\u00e1 como avan\u00e7ar\u00e1. Eu receio, por\u00e9m, que o chamado c\u00e2non ocidental ser\u00e1 cada vez mais objeto de estudo de especialistas e menos um corpo de refer\u00eancias que todos os cidad\u00e3os educados reconhe\u00e7am. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso \u00e9 ruim, porque, assim como a concord\u00e2ncia acerca do que s\u00e3o fatos \u00e9 fundamental para a ci\u00eancia e a democracia, um universo de no\u00e7\u00f5es comuns em que as pessoas possam se apoiar para dialogar, trocar ideias e identificar-se \u00e9 vital para a constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade. E \u00e9 prefer\u00edvel que esse universo seja povoado por autores densos, que comportem interpreta\u00e7\u00f5es complexas e que resistiram ao teste do tempo a que seja determinado pelos modismos simplificadores das guerras culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                                                                   H\u00e9lio Scwartsman <\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                               (Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o do autor, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desigualdade racial nota-se um processo de:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"},{"id":59334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade - 2021"},{"id":59336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":59338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos - 2021"},{"id":59340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade - 2021"},{"id":59341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":59342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":59337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":59339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789404,"hashId":"29ea854b81652657d21bdc9a093a9f15","enunciado":"<p>Na opini\u00e3o do autor, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desigualdade racial nota-se um processo de:<\/p>","resposta":6836070,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impedimento de avan\u00e7os","id":6836068,"corpo":"<p>impedimento de avan\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o das causas","id":6836069,"corpo":"<p>intensifica\u00e7\u00e3o das causas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o","id":6836070,"corpo":"<p>amplia\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecimento dos benef\u00edcios","id":6836071,"corpo":"<p>reconhecimento dos benef\u00edcios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)O decl\u00ednio da desigualdade racial As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.Michael Fran\u00e7a(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)","id":464083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto l<\/strong> ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O decl\u00ednio da desigualdade racial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Michael Fran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao discutir o exemplo dos Estados Unidos, o autor ressalta a\u00e7\u00f5es voltadas a:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"},{"id":59334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade - 2021"},{"id":59336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":59338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos - 2021"},{"id":59340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade - 2021"},{"id":59341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":59342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":59337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":59339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789407,"hashId":"37b534a39f6311e1f2c4ad9ac8f52e21","enunciado":"<p>Ao discutir o exemplo dos Estados Unidos, o autor ressalta a\u00e7\u00f5es voltadas a:<\/p>","resposta":6836083,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00e2ncias regionais","id":6836080,"corpo":"<p>dist\u00e2ncias regionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fronteiras nacionais","id":6836081,"corpo":"<p>fronteiras nacionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades culturais","id":6836082,"corpo":"<p>atividades culturais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7as educacionais","id":6836083,"corpo":"<p>diferen\u00e7as educacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)O decl\u00ednio da desigualdade racial As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.Michael Fran\u00e7a(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)","id":464083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto l<\/strong> ( Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O decl\u00ednio da desigualdade racial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As disparidades raciais fazem parte do nosso cotidiano e, em determinados contextos, tendem a dificultar o processo de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es. Apesar disso, existe crescente conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os desafios dessa agenda e progressivo aumento da press\u00e3o para endere\u00e7\u00e1-la com o cuidado que merece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso dos Estados Unidos \u00e9 emblem\u00e1tico. O vi\u00e9s racial daquele pa\u00eds tende a se manifestar de forma expl\u00edcita. A morte de George Floyd, conjuntamente com a onda de protestos antirracistas de 2020, pode dar a impress\u00e3o de que a situa\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o est\u00e1 evoluindo. Alguns acreditam que as rela\u00e7\u00f5es raciais l\u00e1 s\u00e3o piores que a discrimina\u00e7\u00e3o, relativamente impl\u00edcita, da sociedade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De fato, os americanos ainda precisam enfrentar diversos desafios. Por\u00e9m, h\u00e1 progressos tanto na redu\u00e7\u00e3o quanto no diagn\u00f3stico emp\u00edrico das disparidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Robert Margo, da Universidade de Boston, a raz\u00e3o da renda per capita dos negros sobre a dos brancos aumentou significativamente entre 1870 e 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um per\u00edodo de cerca de cinco ou seis gera\u00e7\u00f5es, essa propor\u00e7\u00e3o passou de pouco mais de 25% para cerca de 66%. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, esse n\u00famero em 2019 foi aproximadamente 52%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os casos, para progredir na converg\u00eancia de rendimentos e na redu\u00e7\u00e3o das disparidades, ser\u00e1 necess\u00e1rio avan\u00e7ar no enfrentamento da discrimina\u00e7\u00e3o e da lacuna educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise, usando os dados de 1979 de pesquisa realizada por Roland Flyer, da Universidade de Harvard, os homens negros americanos ganhavam 39,4% a menos do que os homens brancos. J\u00e1 as mulheres negras apresentavam rendimentos cerca de 13,1% menores do que as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, quando levamos em considera\u00e7\u00e3o o desempenho educacional obtido em outro teste, esse diferencial caiu para 10,9% entre os homens e para 12,7% entre as mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Flyer tamb\u00e9m encontrou efeitos do desempenho educacional sobre o desemprego, o encarceramento e a sa\u00fade. Desse modo, o pesquisador advoga que o principal problema racial americano recente \u00e9 procurar diminuir a lacuna da performance educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos apontam que essa lacuna come\u00e7a na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as negras enfrentam obst\u00e1culos que comprometem o seu progresso. De um lado, o contexto de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica influencia negativamente as suas trajet\u00f3rias. Do outro, tem-se que as manifesta\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias implicam viv\u00eancias distintas das crian\u00e7as brancas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecendo esse desafio, o governo e a sociedade civil americana criaram, nas \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, uma s\u00e9rie de interven\u00e7\u00f5es com o intuito de diminuir as disparidades educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso permitiu consider\u00e1vel avan\u00e7o da literatura emp\u00edrica. Diversas evid\u00eancias sugerem que as pol\u00edticas voltadas para a primeira inf\u00e2ncia representam poderosos instrumentos na luta contra as desigualdades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Michael Fran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S. Paulo, 04 de maio de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte frase e responda \u00e0s quest\u00f5es 10, 11 e 12:\"Ainda no dia 7 de janeiro, a Cedae publicava a primeira nota informando que t\u00e9cnicos da empresa detectaram a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia geosmina em amostras de \u00e1gua\" (2\u00b0 par\u00e1grafo).A palavra \"ainda\" refor\u00e7a a ideia de:","provas":[{"id":59355,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"},{"id":59356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794545,"hashId":"f1fd33fb11e43dd4415d2c14e20e3cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte frase e responda \u00e0s quest\u00f5es 10, 11 e 12:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ainda no dia 7 de janeiro, a Cedae publicava a primeira nota informando que t\u00e9cnicos da empresa detectaram a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia geosmina em amostras de \u00e1gua\" (2\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"ainda\" refor\u00e7a a ideia de:<\/p>","resposta":6859666,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo","id":6859665,"corpo":"<p>modo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo","id":6859666,"corpo":"<p>tempo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00favida","id":6859667,"corpo":"<p>d\u00favida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade","id":6859668,"corpo":"<p>intensidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 ( para as quest\u00f5es de 1 a 16) A quest\u00e3o \u00e9 a qualidade do tratamento de \u00e1gua: geosmina \u00e9 a ponta do iceberg Mal come\u00e7ava o m\u00eas de janeiro e cerca de nove milh\u00f5es de pessoas da regi\u00e3o metropolitana do Rio de Janeiro passaram a sentir mau cheiro e gosto de terra na \u00e1gua que sa\u00eda das torneiras de suas casas. Ainda no dia 7 de janeiro 2020, a Cedae publicava a primeira nota informando que t\u00e9cnicos da empresa detectaram a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia geosmina em amostras de \u00e1gua. O texto informava ainda que a subst\u00e2ncia org\u00e2nica n\u00e3o causava nenhum risco \u00e0 sa\u00fade e que a \u00e1gua poderia ser consumida. No entanto, parte da popula\u00e7\u00e3o passou a relatar fortes c\u00f3licas e n\u00e1useas, e um grande contingente de pessoas percebeu gosto e cheiro diferentes: quem p\u00f4de come\u00e7ou a recorrer \u00e0 compra de \u00e1gua mineral engarrafada. A Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio informou, por meio de nota enviada ao Portal EPSJV, que n\u00e3o h\u00e1 como comprovar rela\u00e7\u00e3o dos sintomas com a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia na \u00e1gua. Uma semana depois, no dia 13, uma for\u00e7a-tarefa composta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Rio de Janeiro, por meio do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especializada em Meio Ambiente (Gaema\/MPRJ ), Instituto Estadual do Ambiente (lnea), Fiocruz, UERJ e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria do munic\u00edpio e do estado e representantes do Comit\u00ea de Bacia do Guandu tamb\u00e9m fizeram uma vistoria na ETA Guandu. Na ocasi\u00e3o, \u00e1gua da barragem principal de capta\u00e7\u00e3o do Rio Guandu, do Reservat\u00f3rio Marapicu e dos pontos de coleta oficiais dos laborat\u00f3rios da Cedae foi coletada. O relat\u00f3rio produzido foi entregue tanto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico (MPRJ), quanto \u00e0 Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj). \"Somamos for\u00e7as para que pud\u00e9ssemos dar respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e cobrar a Cedae que n\u00e3o estava sendo \u00e1gil nem transparente em todo esse processo\", informa a promotora Gisela Pequeno do MPRJ. No dia 15, 24 horas depois de a empresa publicar um laudo de par\u00e2metros de an\u00e1lise da \u00e1gua, a Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) publicou uma nota contradizendo a avalia\u00e7\u00e3o da Cedae em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a da geosmina na \u00e1gua. \"Diferentemente do que havia sido anunciado pela Cedae, os laudos divulgados at\u00e9 a manh\u00e3 do dia 15\/1\/2020 n\u00e3o fazem refer\u00eancia \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de geosmina, corroborando assim a perman\u00eancia da incerteza relacionada \u00e0 qualidade da \u00e1gua distribu\u00edda para a popula\u00e7\u00e3o, que continua recebendo \u00e1gua com turbidez e odor em alguns pontos da regi\u00e3o metropolitana do RJ\", dizia o texto. Para o professor-pesquisador da EPSJV\/Fiocruz Alexandre Pessoa, ficou evidente a necessidade de investimento e m opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o das estruturas da esta\u00e7\u00e3o de tratamento. \"A visita foi importante, pois possibilitou o di\u00e1logo com os t\u00e9cnicos da Cedae com rela\u00e7\u00e3o ao controle operacional da esta\u00e7\u00e3o e \u00e0 entrada em opera\u00e7\u00e3o do plano de conting\u00eancia para o abastecimento de \u00e1gua do sistema Guandu. A partir desse encontro, percebemos inconsist\u00eancias na execu\u00e7\u00e3o desse plano\", explica e acrescenta: \u00c9 urgente a necessidade de revis\u00e3o do plano de conting\u00eancia, com a inclus\u00e3o de protocolo espec\u00edfico para a flora\u00e7\u00e3o de algas e cianobact\u00e9rias. Viviane Tavares (Extra\u00eddo e adaptado de: https:\/\/www.ecodebate.eom.br\/)","id":464559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 ( para as quest\u00f5es de 1 a 16) <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A quest\u00e3o \u00e9 a qualidade do tratamento de \u00e1gua: geosmina \u00e9 a ponta do iceberg<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mal come\u00e7ava o m\u00eas de janeiro e cerca de nove milh\u00f5es de pessoas da regi\u00e3o metropolitana do Rio de Janeiro passaram a sentir mau cheiro e gosto de terra na \u00e1gua que sa\u00eda das torneiras de suas casas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ainda no dia 7 de janeiro 2020, a Cedae publicava a primeira nota informando que t\u00e9cnicos da empresa detectaram a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia geosmina em amostras de \u00e1gua. O texto informava ainda que a subst\u00e2ncia org\u00e2nica n\u00e3o causava nenhum risco \u00e0 sa\u00fade e que a \u00e1gua poderia ser consumida. No entanto, parte da popula\u00e7\u00e3o passou a relatar fortes c\u00f3licas e n\u00e1useas, e um grande contingente de pessoas percebeu gosto e cheiro diferentes: quem p\u00f4de come\u00e7ou a recorrer \u00e0 compra de \u00e1gua mineral engarrafada. A Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio informou, por meio de nota enviada ao Portal EPSJV, que n\u00e3o h\u00e1 como comprovar rela\u00e7\u00e3o dos sintomas com a presen\u00e7a da subst\u00e2ncia na \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma semana depois, no dia 13, uma for\u00e7a-tarefa composta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Rio de Janeiro, por meio do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especializada em Meio Ambiente (Gaema\/MPRJ ), Instituto Estadual do Ambiente (lnea), Fiocruz, UERJ e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria do munic\u00edpio e do estado e representantes do Comit\u00ea de Bacia do Guandu tamb\u00e9m fizeram uma vistoria na ETA Guandu. Na ocasi\u00e3o, \u00e1gua da barragem principal de capta\u00e7\u00e3o do Rio Guandu, do Reservat\u00f3rio Marapicu e dos pontos de coleta oficiais dos laborat\u00f3rios da Cedae foi coletada. O relat\u00f3rio produzido foi entregue tanto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico (MPRJ), quanto \u00e0 Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj). \"Somamos for\u00e7as para que pud\u00e9ssemos dar respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e cobrar a Cedae que n\u00e3o estava sendo \u00e1gil nem transparente em todo esse processo\", informa a promotora Gisela Pequeno do MPRJ. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 15, 24 horas depois de a empresa publicar um laudo de par\u00e2metros de an\u00e1lise da \u00e1gua, a Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) publicou uma nota contradizendo a avalia\u00e7\u00e3o da Cedae em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a da geosmina na \u00e1gua. \"Diferentemente do que havia sido anunciado pela Cedae, os laudos divulgados at\u00e9 a manh\u00e3 do dia 15\/1\/2020 n\u00e3o fazem refer\u00eancia \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de geosmina, corroborando assim a perman\u00eancia da incerteza relacionada \u00e0 qualidade da \u00e1gua distribu\u00edda para a popula\u00e7\u00e3o, que continua recebendo \u00e1gua com turbidez e odor em alguns pontos da regi\u00e3o metropolitana do RJ\", dizia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para o professor-pesquisador da EPSJV\/Fiocruz Alexandre Pessoa, ficou evidente a necessidade de investimento e m opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o das estruturas da esta\u00e7\u00e3o de tratamento. \"A visita foi importante, pois possibilitou o di\u00e1logo com os t\u00e9cnicos da Cedae com rela\u00e7\u00e3o ao controle operacional da esta\u00e7\u00e3o e \u00e0 entrada em opera\u00e7\u00e3o do plano de conting\u00eancia para o abastecimento de \u00e1gua do sistema Guandu. A partir desse encontro, percebemos inconsist\u00eancias na execu\u00e7\u00e3o desse plano\", explica e acrescenta: \u00c9 urgente a necessidade de revis\u00e3o do plano de conting\u00eancia, com a inclus\u00e3o de protocolo espec\u00edfico para a flora\u00e7\u00e3o de algas e cianobact\u00e9rias. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Viviane Tavares <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: https:\/\/www.ecodebate.eom.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro quadrinho, a \u00faltima frase representa, no contexto da tirinha, um gesto de:","provas":[{"id":59355,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"},{"id":59356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais","id":23256},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794588,"hashId":"500a1060f56f22e21f725e0ac0a5294e","enunciado":"<p>No terceiro quadrinho, a \u00faltima frase representa, no contexto da tirinha, um gesto de:<\/p>","resposta":6859862,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nostalgia","id":6859861,"corpo":"<p>nostalgia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empatia","id":6859862,"corpo":"<p>empatia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"euforia","id":6859863,"corpo":"<p>euforia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inveja","id":6859864,"corpo":"<p>inveja<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II (para as quest\u00f5es de 17 a 20)(Dispon\u00edvel em: tirasarmandinho.tumblr.com)","id":464562,"enunciado":"<p>Texto II (para as quest\u00f5es de 17 a 20)<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59355\/grupo-questao\/464562-20210713094203000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: tirasarmandinho.tumblr.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas da concord\u00e2ncia nominal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Assim que leu a not\u00edcia, o rapaz julgou inver\u00eddica a not\u00edcia. II \u2013 Sua ideia era tal quais as opini\u00f5es dos demais. III \u2013 Dadas as circunst\u00e2ncias, n\u00e3o havia nada que pudesse ser feito naquele momento. ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 23:28:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2056189,"hashId":"71a2dfd156066709e72fb3aa7712ffa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s normas da concord\u00e2ncia nominal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Assim que leu a not\u00edcia, o rapaz julgou inver\u00eddica a not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Sua ideia era tal quais as opini\u00f5es dos demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Dadas as circunst\u00e2ncias, n\u00e3o havia nada que pudesse ser feito naquele momento. <\/p>","resposta":8022309,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro ","id":8022305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8022306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8022307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8022308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8022309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor representa a rela\u00e7\u00e3o que a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d estabelece entre as ora\u00e7\u00f5es nesse contexto.","provas":[{"id":59142,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:10:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1782130,"hashId":"e74111b03d02dceb12a1e7d91ad558a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor representa a rela\u00e7\u00e3o que a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d estabelece entre as ora\u00e7\u00f5es nesse contexto.<\/p>","resposta":6804103,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adversativa.","id":6804103,"corpo":"<p>Adversativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicativa.","id":6804104,"corpo":"<p>Explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restritiva.","id":6804105,"corpo":"<p>Restritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subjetiva.","id":6804106,"corpo":"<p>Subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o seguinte per\u00edodo e responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32:Todo mundo acha que se vira bem no Ingl\u00eas, mas na vida real n\u00e3o \u00e9 bem assim. ","id":463370,"enunciado":"<p><strong>Observe o seguinte per\u00edodo e responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32:<\/strong><\/p><p><strong>Todo mundo acha que se vira bem no Ingl\u00eas, mas na vida real n\u00e3o \u00e9 bem assim. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":20912}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica que permite a adi\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de discos de servidores em funcionamento \u00e9 denominada","provas":[{"id":58301,"cargo":{"descricao":"Analista\u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":20912},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2021-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista  \u2013 \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:09:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1741851,"hashId":"1cee09a317412086cb39d641aafcbba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica que permite a adi\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de discos de servidores em funcionamento \u00e9 denominada<\/p>","resposta":6622071,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"failover de singleton.","id":6622070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>failover de singleton.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hot swap.","id":6622071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>hot swap.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redundant power supply.","id":6622072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>redundant power supply.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microsservi\u00e7os.","id":6622073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">microsservi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1741851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de projetos de bancos de dados, o processo de normaliza\u00e7\u00e3o de uma tabela \u00e9 feito a partir da identifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1853534,"hashId":"d341a1273434eb67a2e6ad8be20bb2d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria de projetos de bancos de dados, o processo de normaliza\u00e7\u00e3o de uma tabela \u00e9 feito a partir da identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7126683,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das chaves estrangeiras.","id":7126682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das chaves estrangeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das depend\u00eancias funcionais.","id":7126683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das depend\u00eancias funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das jun\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o necess\u00e1rias. ","id":7126684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das jun\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos tipos de dados em cada coluna. ","id":7126685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos tipos de dados em cada coluna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos relacionamentos entre as tabelas.","id":7126686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos relacionamentos entre as tabelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Projeto de bancos de dados","oab":false,"nome":"Projeto de bancos de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428591,"slug":"tecnologia-da-informacao-projeto-de-bancos-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Microsoft Word 2007, vers\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, na Guia Inserir, temos as seguintes op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, EXCETO:","provas":[{"id":59755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sc-2021-ippec-tecnico-em-atividades-administrativas-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"IPPEC - SAP - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1841632,"hashId":"d2d255d6d44095a0082a227a1b817593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Microsoft Word 2007, vers\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, na Guia Inserir, temos as seguintes op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, EXCETO:<\/p>","resposta":7072958,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico.","id":7072954,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imagem.","id":7072955,"corpo":"<p>Imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicador.","id":7072956,"corpo":"<p>Indicador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Partes R\u00e1pidas.","id":7072957,"corpo":"<p>Partes R\u00e1pidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marca d' \u00e1gua.","id":7072958,"corpo":"<p>Marca d' \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1841632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando descarregamos as fotos de nossa m\u00e1quina digital para o computador, cada foto \u00e9 um arquivo. Quando escrevemos um trabalho escolar, relat\u00f3rio profissional, ou at\u00e9 mesmo quando salvamos uma m\u00fasica no computador, estamos produzindo arquivos. Acerca das principais categorias e tipos de arquivos, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":61277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cref-10-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CREF 10 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:16:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1865264,"hashId":"13d1209f28618b7df97c9b8ef677b851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando descarregamos as fotos de nossa m\u00e1quina digital para o computador, cada foto \u00e9 um arquivo. Quando escrevemos um trabalho escolar, relat\u00f3rio profissional, ou at\u00e9 mesmo quando salvamos uma m\u00fasica no computador, estamos produzindo arquivos. Acerca das principais categorias e tipos de arquivos, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7177598,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c.wav\u201d \u00e9 a extens\u00e3o de \u00e1udio mais difundida.","id":7177597,"corpo":"<p>\u201c.wav\u201d \u00e9 a extens\u00e3o de \u00e1udio mais difundida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos do tipo \u201c.exe\u201d podem instalar um programa no seu computador ou acionar um v\u00edrus. ","id":7177598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos do tipo \u201c.exe\u201d podem instalar um programa no seu computador ou acionar um v\u00edrus. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201c.wma\u201d \u00e9 um formato de representa\u00e7\u00e3o \u00e1udio digital sem compacta\u00e7\u00e3o. ","id":7177599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c.wma\u201d \u00e9 um formato de representa\u00e7\u00e3o \u00e1udio digital sem compacta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c.avi\u201d \u00e9 um formato criado pela Apple a fim de concorrer com o \u201c.mp3\u201d.","id":7177600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c.avi\u201d \u00e9 um formato criado pela Apple a fim de concorrer com o \u201c.mp3\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivos do tipo \u201c.gif\u201d t\u00eam formato equivalente ao \u201c.wav\u201d.","id":7177601,"corpo":"<p>Arquivos do tipo \u201c.gif\u201d t\u00eam formato equivalente ao \u201c.wav\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o existente na barra de tarefas do Windows 10 exibe informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e \u00e0 hora do computador, bem como status e notifica\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00f5es e conectividade de rede.","provas":[{"id":61289,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Assistente de Gest\u00e3o - 2021"},{"id":61281,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:16:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865367,"hashId":"b603b833de4620c310b99870c2c8b212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o existente na barra de tarefas do Windows 10 exibe informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 data e \u00e0 hora do computador, bem como <em>status <\/em>e notifica\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00f5es e conectividade de rede.<\/p>","resposta":7177916,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177916,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177917,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 21 a 23, relativos ao Sistema Operacional Windows (vers\u00f5es 7, 8 e 10), a redes de computadores, \u00e0 Internet e \u00e0 intranet.","id":471425,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>23<\/strong>, relativos ao Sistema Operacional Windows (vers\u00f5es 7, 8 e 10), a redes de computadores, \u00e0 Internet e \u00e0 intranet.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420698,"slug":"informatica-area-de-notificacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem rebuscada caracter\u00edstica da reda\u00e7\u00e3o oficial, repleta de jarg\u00f5es burocr\u00e1ticos, distingue-se da linguagem coloquial utilizada no cotidiano, contrapondo-se, portanto, \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o natural da l\u00edngua.","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:16:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865560,"hashId":"206d2bbb24bc0e421c276a9a2bdf696b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem rebuscada caracter\u00edstica da reda\u00e7\u00e3o oficial, repleta de jarg\u00f5es burocr\u00e1ticos, distingue-se da linguagem coloquial utilizada no cotidiano, contrapondo-se, portanto, \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o natural da l\u00edngua.<\/p>","resposta":7178421,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178420,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178421,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cidadania, de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, de comunica\u00e7\u00e3o e da reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais, julgue os itens de 86 a 91.","id":471459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de cidadania, de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, de comunica\u00e7\u00e3o e da reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais, julgue os itens de <strong>86<\/strong> a <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1865560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que todo poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885179,"hashId":"1b9e414bdaf77583c73dc552b8c26746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que todo poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente.<\/p>","resposta":7260628,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Concebida para constituir o Estado brasileiro, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 orientada por cinco fundamentos: soberania; cidadania; dignidade da pessoa humana; valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; e pluralismo pol\u00edtico. Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens de 56 a 60.","id":474013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concebida para constituir o Estado brasileiro, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 orientada por cinco fundamentos: soberania; cidadania; dignidade da pessoa humana; valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; e pluralismo pol\u00edtico. Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Windows 10, a Microsoft Store \u00e9","provas":[{"id":65283,"cargo":{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-analista-area-saneamento-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Analista -  \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:55:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1997633,"hashId":"9a353797c3001ee79c0f53400f34f367","enunciado":"<p>No Microsoft Windows 10, a Microsoft Store \u00e9<\/p>","resposta":7764644,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma loja em que \u00e9 poss\u00edvel comprar softwares e equipamentos exclusivamente da Microsoft. ","id":7764643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma loja em que \u00e9 poss\u00edvel comprar softwares e equipamentos exclusivamente da Microsoft. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" uma plataforma unificada de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado digital, em que \u00e9 poss\u00edvel obter aplicativos, jogos e v\u00eddeos. ","id":7764644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uma plataforma unificada de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado digital, em que \u00e9 poss\u00edvel obter aplicativos, jogos e v\u00eddeos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma central de acesso da Microsoft, que permite inicializar aplicativos instalados na m\u00e1quina, tais como Word, Excel ou PowerPoint. ","id":7764645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma central de acesso da Microsoft, que permite inicializar aplicativos instalados na m\u00e1quina, tais como Word, Excel ou PowerPoint. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma central de ajuda e suporte, que permite que funcion\u00e1rios da central de suporte da Microsoft se conectem \u00e0 m\u00e1quina para resolver problemas simples. ","id":7764646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma central de ajuda e suporte, que permite que funcion\u00e1rios da central de suporte da Microsoft se conectem \u00e0 m\u00e1quina para resolver problemas simples. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um utilit\u00e1rio para compartilhamento de aplicativos, que permite instalar os aplicativos do computador no celular, e vice-versa.","id":7764647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um utilit\u00e1rio para compartilhamento de aplicativos, que permite instalar os aplicativos do computador no celular, e vice-versa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Plataformas Elevat\u00f3rias M\u00f3veis de Trabalho (PEMT) ou Plataformas de Trabalho A\u00e9reo (PTA) s\u00e3o equipamentos m\u00f3veis, autopropelidos ou n\u00e3o, dotados de esta\u00e7\u00e3o de trabalho, cesto ou plataforma, e sustentados por hastes met\u00e1licas, lan\u00e7as ou tesouras, capazes de ascender para atingir ponto ou local de trabalho elevado, e est\u00e3o entre as formas mais seguras de realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em altura. Sobre as caracter\u00edsticas e regras de utiliza\u00e7\u00e3o das PEMT no canteiro de obras ou nas frentes de servi\u00e7o, analise as afirmativas a seguir. I. A PEMT deve ser dotada de dispositivo de emerg\u00eancia que possibilite baixar o trabalhador e a plataforma at\u00e9 o solo em caso de pane el\u00e9trica, hidr\u00e1ulica ou mec\u00e2nica. II. No emprego da PEMT \u00e9 permitido o uso de pranchas, escadas e outros dispositivos que visem a atingir maior altura ou dist\u00e2ncia sobre ela. III. A PEMT, como qualquer outro equipamento de guindar, deve ser utilizada de acordo com o plano de carga, elaborado por profissional legalmente habilitado e contemplado no Programa de Gest\u00e3o de Riscos do canteiro de obras. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":67540,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 05:25:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2054170,"hashId":"2ae45811526d9d57388619f97d46bff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Plataformas Elevat\u00f3rias M\u00f3veis de Trabalho (PEMT) ou Plataformas de Trabalho A\u00e9reo (PTA) s\u00e3o equipamentos m\u00f3veis, autopropelidos ou n\u00e3o, dotados de esta\u00e7\u00e3o de trabalho, cesto ou plataforma, e sustentados por hastes met\u00e1licas, lan\u00e7as ou tesouras, capazes de ascender para atingir ponto ou local de trabalho elevado, e est\u00e3o entre as formas mais seguras de realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas e regras de utiliza\u00e7\u00e3o das PEMT no canteiro de obras ou nas frentes de servi\u00e7o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A PEMT deve ser dotada de dispositivo de emerg\u00eancia que possibilite baixar o trabalhador e a plataforma at\u00e9 o solo em caso de pane el\u00e9trica, hidr\u00e1ulica ou mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No emprego da PEMT \u00e9 permitido o uso de pranchas, escadas e outros dispositivos que visem a atingir maior altura ou dist\u00e2ncia sobre ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A PEMT, como qualquer outro equipamento de guindar, deve ser utilizada de acordo com o plano de carga, elaborado por profissional legalmente habilitado e contemplado no Programa de Gest\u00e3o de Riscos do canteiro de obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8013239,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":8013239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":8013240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":8013241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":8013242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8013243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para executar o servi\u00e7o de 1 m2 de chapisco aplicado em alvenaria e estruturas de concreto de fachada, s\u00e3o necess\u00e1rios 0,005 m3 de argamassa tra\u00e7o 1:3, 0,10 h de pedreiro e 0,05 h de servente. Para executar 1 m3 de argamassa tra\u00e7o 1:3 em betoneira, s\u00e3o necess\u00e1rios 1 m3 de areia grossa, 500 kg de cimento e 5 h de operador de betoneira. A tabela abaixo mostra os custos dos materiais a serem utilizados.ItemCustoAreia grossa (m3)R$ 50,00Cimento (saco 50 kg)R$ 40,00O valor que ser\u00e1 gasto, em materiais, ao se chapiscar uma parede de alvenaria de 6 m de largura e 3 m de altura \u00e9:","provas":[{"id":67540,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 05:25:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2054172,"hashId":"8670a6f2575d91d04c2bd61122a4705c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para executar o servi\u00e7o de 1 m<sup>2<\/sup> de chapisco aplicado em alvenaria e estruturas de concreto de fachada, s\u00e3o necess\u00e1rios 0,005 m<sup>3<\/sup> de argamassa tra\u00e7o 1:3, 0,10 h de pedreiro e 0,05 h de servente. Para executar 1 m<sup>3<\/sup> de argamassa tra\u00e7o 1:3 em betoneira, s\u00e3o necess\u00e1rios 1 m<sup>3<\/sup> de areia grossa, 500 kg de cimento e 5 h de operador de betoneira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo mostra os custos dos materiais a serem utilizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 269px;\"><colgroup><col width=\"169\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Item<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Custo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Areia grossa (m<sup>3<\/sup>)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cimento (saco 50 kg)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 40,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor que ser\u00e1 gasto, em materiais, ao se chapiscar uma parede de alvenaria de 6 m de largura e 3 m de altura \u00e9:<\/p>","resposta":8013252,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 90,00;","id":8013249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 90,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 72,25;","id":8013250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 72,25;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 54,50;","id":8013251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 54,50;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 40,50;","id":8013252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 40,50;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 33,75.","id":8013253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 33,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto-lei 201\/1967 define, al\u00e9m de crimes, infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas. O processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Prefeito pela C\u00e2mara, no caso das infra\u00e7\u00f5es citadas, possui um rito espec\u00edfico, definido pelo Decreto-Lei, se outro n\u00e3o for estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o do Estado respectivo. Uma das etapas do rito afirma que, conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aberta vista do processo ao denunciado, para raz\u00f5es escritas, no prazo de 5 (cinco) dias, e, ap\u00f3s, a Comiss\u00e3o processante emitir\u00e1 parecer final, pela proced\u00eancia ou improced\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o, e solicitar\u00e1 ao Presidente da C\u00e2mara a convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o para julgamento. Na sess\u00e3o de julgamento, ser\u00e3o lidas as pe\u00e7as requeridas por qualquer dos Vereadores e pelos denunciados, e, a seguir, os que desejarem poder\u00e3o manifestar-se verbalmente, pelo tempo m\u00e1ximo de 15 (quinze) minutos cada ,um, e, ao final, o denunciado, ou seu procurador, ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo, para produzir sua defesa oral, de:","provas":[{"id":63886,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Procurador do Munic\u00edpio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 04:51:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1975411,"hashId":"4a5b23738378801bcaeaeb2763c8a059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto-lei 201\/1967 define, al\u00e9m de crimes, infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas. O processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Prefeito pela C\u00e2mara, no caso das infra\u00e7\u00f5es citadas, possui um rito espec\u00edfico, definido pelo Decreto-Lei, se outro n\u00e3o for estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o do Estado respectivo. Uma das etapas do rito afirma que, conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aberta vista do processo ao denunciado, para raz\u00f5es escritas, no prazo de 5 (cinco) dias, e, ap\u00f3s, a Comiss\u00e3o processante emitir\u00e1 parecer final, pela proced\u00eancia ou improced\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o, e solicitar\u00e1 ao Presidente da C\u00e2mara a convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o para julgamento. Na sess\u00e3o de julgamento, ser\u00e3o lidas as pe\u00e7as requeridas por qualquer dos Vereadores e pelos denunciados, e, a seguir, os que desejarem poder\u00e3o manifestar-se verbalmente, pelo tempo m\u00e1ximo de 15 (quinze) minutos cada ,um, e, ao final, o denunciado, ou seu procurador, ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo, para produzir sua defesa oral, de:<\/p>","resposta":7664131,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 horas.","id":7664128,"corpo":"<p>1 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meia hora.","id":7664129,"corpo":"<p>meia hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas.","id":7664130,"corpo":"<p>3 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 horas.","id":7664131,"corpo":"<p>2 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto-lei","oab":false,"nome":"Decreto-lei","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418555,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caixa abaixo representa qual ferramenta do LibreOffice Impress?","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:33:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1901850,"hashId":"7b3091efc24d684d40fe7da192ff63a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caixa abaixo representa qual ferramenta do LibreOffice Impress?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62239\/questao\/1901850-20210914092322000000-0.png\"><\/p>","resposta":7334179,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides.","id":7334178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o de Slides.","id":7334179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transi\u00e7\u00e3o de Slides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de Slides.","id":7334180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o de Slides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janela de Slides","id":7334181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Janela de Slides<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Impress","oab":false,"nome":"Impress","pai":420471,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405133,"slug":"informatica-impress"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405133,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406733,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fados Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fados Multim\u00eddia","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420471,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudos-multimidia"},{"nome_clean":"Transi\u00e7\u00f5es de Slide","oab":false,"nome":"Transi\u00e7\u00f5es de Slide","pai":406733,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420583,"slug":"informatica-transicoes-de-slide"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal R-24b \u2013 \u201cPassagem obrigat\u00f3ria\u201d \u00e9 representado pela seguinte figura, com as caracter\u00edsticas: fundo branco, s\u00edmbolo preto e orla vermelha.","provas":[{"id":65424,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2021-vunesp-agente-de-transito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 05:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2011202,"hashId":"c2ab469c491f906cf1428a2cfbe37090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal R-24b \u2013 \u201cPassagem obrigat\u00f3ria\u201d \u00e9 representado pela seguinte figura, com as caracter\u00edsticas: fundo branco, s\u00edmbolo preto e orla vermelha.<\/p>","resposta":7826723,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7826722,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65424\/item-questao\/7826722-20211103151615000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7826723,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65424\/item-questao\/7826723-20211103151615000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7826724,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65424\/item-questao\/7826724-20211103151615000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7826725,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65424\/item-questao\/7826725-20211103151615000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7826726,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65424\/item-questao\/7826726-20211103151615000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, para a emiss\u00e3o da ordem de \u201cparada obrigat\u00f3ria para todos os ve\u00edculos\u201d, o agente deve","provas":[{"id":65424,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2021-vunesp-agente-de-transito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 05:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2011211,"hashId":"171a346330eaa57a9edd8f9613011f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, para a emiss\u00e3o da ordem de \u201cparada obrigat\u00f3ria para todos os ve\u00edculos\u201d, o agente deve<\/p>","resposta":7826768,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emitir um sinal de apito com dois silvos breves.","id":7826765,"corpo":"<p>emitir um sinal de apito com dois silvos breves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar com o bra\u00e7o estendido horizontalmente, com a palma da m\u00e3o voltada para baixo, fazendo movimentos verticais, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.","id":7826766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar com o bra\u00e7o estendido horizontalmente, com a palma da m\u00e3o voltada para baixo, fazendo movimentos verticais, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar com os dois bra\u00e7os estendidos horizontalmente, com a palma da m\u00e3o voltada para a frente, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.","id":7826767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar com os dois bra\u00e7os estendidos horizontalmente, com a palma da m\u00e3o voltada para a frente, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, e emitir um sinal de apito com dois silvos breves.","id":7826768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, e emitir um sinal de apito com dois silvos breves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.","id":7826769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, e emitir um sinal de apito com um silvo breve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em tempos de pandemia, o isolamento social tornou-se um fator de instabilidade emocional para muitos, sendo uma das alternativas a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de terapia remotas.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885134,"hashId":"a32c1772bfb76cba2b80aab9621c326d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tempos de pandemia, o isolamento social tornou-se um fator de instabilidade emocional para muitos, sendo uma das alternativas a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de terapia remotas.<\/p>","resposta":7260487,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260487,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260488,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De restaurante em restaurante, o papel de uma profiss\u00e3o que se tornou ainda mais essencial em tempos de pandemia do coronav\u00edrus: os entregadores. Nas motos ou bicicletas, a garantia da manuten\u00e7\u00e3o de centenas de empregos diante das restri\u00e7\u00f5es de funcionamento dos estabelecimentos e, junto com isso, tamb\u00e9m ganharam destaque as condi\u00e7\u00f5es degradantes de trabalho desses profissionais.Internet: &lt; https:\/\/www.otempo.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial e refletindo sobre situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 crise do coronav\u00edrus, julgue os itens de 41 a 45.","id":474006,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De restaurante em restaurante, o papel de uma profiss\u00e3o que se tornou ainda mais essencial em tempos de pandemia do coronav\u00edrus: os entregadores. Nas motos ou bicicletas, a garantia da manuten\u00e7\u00e3o de centenas de empregos diante das restri\u00e7\u00f5es de funcionamento dos estabelecimentos e, junto com isso, tamb\u00e9m ganharam destaque as condi\u00e7\u00f5es degradantes de trabalho desses profissionais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt; https:\/\/www.otempo.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial e refletindo sobre situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 crise do coronav\u00edrus, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ina\u00e7\u00e3o da chefia do departamento de pol\u00edcia de Minneapolis, que n\u00e3o tomou qualquer provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte de Floyd, est\u00e1 na raiz dos tumultos que se seguiram.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885147,"hashId":"4742b304fde75d6a04ee74818ea7ef4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ina\u00e7\u00e3o da chefia do departamento de pol\u00edcia de Minneapolis, que n\u00e3o tomou qualquer provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte de Floyd, est\u00e1 na raiz dos tumultos que se seguiram.<\/p>","resposta":7260532,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260531,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260532,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tudo come\u00e7ou com um relato sobre uma nota falsa de US$ 20 em um supermercado e culminou na morte de George Floyd, um homem afro-americano de 46 anos de idade, que havia acabado de ser preso pela pol\u00edcia em Minneapolis, Minnesota, nos Estados Unidos. Um v\u00eddeo mostrando a pris\u00e3o de Floyd viralizou ap\u00f3s o epis\u00f3dio. Nele aparece um policial branco, Derek Chauvin, com o joelho sobre o pesco\u00e7o de Floyd, enquanto ele est\u00e1 algemado e de bru\u00e7os no ch\u00e3o. Internet: &lt; https:\/\/www.bbc.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos correlacionados, julgue os itens de 46 a 50.","id":474009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo come\u00e7ou com um relato sobre uma nota falsa de US$ 20 em um supermercado e culminou na morte de George Floyd, um homem afro-americano de 46 anos de idade, que havia acabado de ser preso pela pol\u00edcia em Minneapolis, Minnesota, nos Estados Unidos. Um v\u00eddeo mostrando a pris\u00e3o de Floyd <em>viralizou <\/em>ap\u00f3s o epis\u00f3dio. Nele aparece um policial branco, Derek Chauvin, com o joelho sobre o pesco\u00e7o de Floyd, enquanto ele est\u00e1 algemado e de bru\u00e7os no ch\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt; https:\/\/www.bbc.com &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos correlacionados, julgue os itens de <strong>46<\/strong> a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise do setor de extra\u00e7\u00e3o mineral foi uma das respons\u00e1veis pela retra\u00e7\u00e3o do produto interno bruto (PIB) estadual em 2019, comparando-se com o de 2018.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61668,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885156,"hashId":"dc28fa8207cf402b3f4d070386b7c584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise do setor de extra\u00e7\u00e3o mineral foi uma das respons\u00e1veis pela retra\u00e7\u00e3o do produto interno bruto (PIB) estadual em 2019, comparando-se com o de 2018.<\/p>","resposta":7260561,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260561,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260562,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos econ\u00f4micos, geogr\u00e1ficos e pol\u00edticos de Minas Gerais e do Brasil, julgue os itens de 51 a 55.","id":474011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aspectos econ\u00f4micos, geogr\u00e1ficos e pol\u00edticos de Minas Gerais e do Brasil, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>5<span class=\"ql-cursor\"><\/span>5<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquivo constitui o conjunto de documentos reunidos por acumula\u00e7\u00e3o ao longo das atividades p\u00fablicas. Desta forma, o arquivamento de documentos para melhor manipula\u00e7\u00e3o deve seguir entre documentos:","provas":[{"id":63615,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-recepcionista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:44:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1941433,"hashId":"0b339dcad194b027458aa1541552b135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo constitui o conjunto de documentos reunidos por acumula\u00e7\u00e3o ao longo das atividades p\u00fablicas. Desta forma, o arquivamento de documentos para melhor manipula\u00e7\u00e3o deve seguir entre documentos:<\/p>","resposta":7509525,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativos e inativos","id":7509525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos e inativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordem alfab\u00e9tica independente do uso","id":7509526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordem alfab\u00e9tica independente do uso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordem analfab\u00e9tica","id":7509527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordem analfab\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativos e tempor\u00e1rios","id":7509528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativos e tempor\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00f5es, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata essa Lei compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":64432,"cargo":{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-agente-de-cadastro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Agente de Cadastro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 05:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1975845,"hashId":"46e7f7a28556e98e95cdaad3eb789412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00f5es, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata essa Lei compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":7666273,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades, inclusive as relativas a sua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.","id":7666269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades, inclusive as relativas a sua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1ria, \u00edntegra, aut\u00eantica e atualizada.","id":7666270,"corpo":"<p>Prim\u00e1ria, \u00edntegra, aut\u00eantica e atualizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.","id":7666271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada, decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, mesmo que esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado. ","id":7666272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada, decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, mesmo que esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Referente a projetos de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":7666273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a projetos de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar, no computador pessoal, por meio de programas antiv\u00edrus, a varredura peri\u00f3dica de todo o sistema de arquivos, em tempo real, examinando os arquivos criados e modificados e os anexos de e-mails recebidos.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885115,"hashId":"3e2992f6575753247320aa18d4a35a36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar, no computador pessoal, por meio de programas antiv\u00edrus, a varredura peri\u00f3dica de todo o sistema de arquivos, em tempo real, examinando os arquivos criados e modificados e os anexos de<em> e-mails<\/em> recebidos.<\/p>","resposta":7260437,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260437,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260438,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 36 a 40.","id":474004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429530,"slug":"tecnologia-da-informacao-antivirus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo com fita reagente representa o foco principal do exame qu\u00edmico da urina. Qual a rea\u00e7\u00e3o empregada na detec\u00e7\u00e3o do urobilinog\u00eanio na fita reagente?","provas":[{"id":52377,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583914,"hashId":"45cedb015635f2dbbf8feb30971a3736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo com fita reagente representa o foco principal do exame qu\u00edmico da urina. Qual a rea\u00e7\u00e3o empregada na detec\u00e7\u00e3o do urobilinog\u00eanio na fita reagente?<\/p>","resposta":5942328,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o Diazo.","id":5942325,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o Diazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ea\u00e7\u00e3o do nitroprussiato.","id":5942326,"corpo":"<p>ea\u00e7\u00e3o do nitroprussiato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de Watson-Schwartz.","id":5942327,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o de Watson-Schwartz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o do alde\u00eddo de Ehrlich.","id":5942328,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o do alde\u00eddo de Ehrlich.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1583914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte diagrama de conjuntos abaixo, onde A e B representam dois conjuntos e U, o conjunto universo. Com base nele assinale o item que \ud835\udc36 = \ud835\udc48 \u2212 (\ud835\udc34 \u222a \ud835\udc35).","provas":[{"id":63883,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 16:06:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1952459,"hashId":"38b38f2914c054d868d37ec26498bef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte diagrama de conjuntos abaixo, onde A e B representam dois conjuntos e U, o conjunto universo. Com base nele assinale o item que \ud835\udc36 = \ud835\udc48 \u2212 (\ud835\udc34 \u222a \ud835\udc35).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63883\/questao\/1952459-20211007145514000000-0.png\"><\/p>","resposta":7558208,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc36 = {11, 15, 17, 19, 21}","id":7558208,"corpo":"<p>\ud835\udc36 = {11, 15, 17, 19, 21}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ud835\udc36 = { 12, 14, 18}","id":7558209,"corpo":"<p>\ud835\udc36 = { 12, 14, 18}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ud835\udc36 = { 1, 2, 3, 5, 7}","id":7558210,"corpo":"<p>\ud835\udc36 = { 1, 2, 3, 5, 7}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ud835\udc36 = {4, 6, 8, 9, 10}","id":7558211,"corpo":"<p>\ud835\udc36 = {4, 6, 8, 9, 10}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es 17 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a competi\u00e7\u00e3o tivesse 12 minutos, Brenda teria comido mais de 84 cachorros-quentes.","provas":[{"id":63630,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-to-to-2021-quadrix-assistente-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE TO - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 16:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946641,"hashId":"064aea0d1b70d7c4d38b99a469b08019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a competi\u00e7\u00e3o tivesse 12 minutos, Brenda teria comido mais de 84 cachorros-quentes.<\/p>","resposta":7532048,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7532047,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7532048,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"3 amigos (Arnaldo, Brenda e Camila) comeram, ao todo, 214 cachorros-quentes, em 10 minutos, em uma competi\u00e7\u00e3o de comedores de cachorro-quente. Cada um dos amigos comeu, em ritmo constante, uma quantidade de cachorros-quentes inversamente proporcional \u00e0s suas idades e as idades de Arnaldo, Brenda e Camila s\u00e3o, respectivamente, 20 anos, 24 anos e 28 anos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 29 a 31.","id":481118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">3 amigos (Arnaldo, Brenda e Camila) comeram, ao todo, 214 cachorros-quentes, em 10 minutos, em uma competi\u00e7\u00e3o de comedores de cachorro-quente. Cada um dos amigos comeu, em ritmo constante, uma quantidade de cachorros-quentes inversamente proporcional \u00e0s suas idades e as idades de Arnaldo, Brenda e Camila s\u00e3o, respectivamente, 20 anos, 24 anos e 28 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de duas testemunhas, \u00e9 uma penalidade imposta pelo COFEN e Conselhos Regionais de Enfermagem. A afirmativa refere-se \u00e0","provas":[{"id":62245,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 16:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1900816,"hashId":"fd1ce5e903c209538889c461da1abda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de duas testemunhas, \u00e9 uma penalidade imposta pelo COFEN e Conselhos Regionais de Enfermagem. A afirmativa refere-se \u00e0<\/p>","resposta":7329642,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa.","id":7329640,"corpo":"<p>multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"censura.","id":7329641,"corpo":"<p>censura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia verbal.","id":7329642,"corpo":"<p>advert\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.","id":7329643,"corpo":"<p>cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-defesa-md"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico- \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24308}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve nortear sua conduta baseada em certos princ\u00edpios. Assim, informe abaixo, qual a alternativa que n\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: ","provas":[{"id":64087,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico- \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24308},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"FMRP USP","id":5034,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto","descricao":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - FMRP - USP","sigla":"FMRP USP","oab":false,"id":1373},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fmrp-usp-sp-2021-fmrp-usp-agente-tecnico-area-nutricao-5","tipo":1,"nome":"FMRP - USP - FMRP - USP - Agente T\u00e9cnico  - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 16:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1960338,"hashId":"29bef4635c9afac69ab311d004a4ba97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve nortear sua conduta baseada em certos princ\u00edpios. Assim, informe abaixo, qual a alternativa que n\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: <\/p>","resposta":7593364,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade e efici\u00eancia.","id":7593362,"corpo":"<p>Moralidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade e publicidade.","id":7593363,"corpo":"<p>Legalidade e publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legitimidade e disponibilidade.","id":7593364,"corpo":"<p>Legitimidade e disponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade e publicidade.","id":7593365,"corpo":"<p>Impessoalidade e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balanced Scorecard (BSC) \u00e9 um m\u00e9todo de administra\u00e7\u00e3o que surgiu no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990, buscando o alinhamento do planejamento \u00e0 estrat\u00e9gia atrav\u00e9s do uso de indicadores. Assinale a alternativa que apresenta as quatro perspectivas do BSC desenvolvidas por Kaplan e Norton.","provas":[{"id":66829,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 18:55:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2061706,"hashId":"059d6650a0a72ab64312b7b518bad2a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balanced Scorecard (BSC) \u00e9 um m\u00e9todo de administra\u00e7\u00e3o que surgiu no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990, buscando o alinhamento do planejamento \u00e0 estrat\u00e9gia atrav\u00e9s do uso de indicadores. Assinale a alternativa que apresenta as quatro perspectivas do BSC desenvolvidas por Kaplan e Norton.<\/p>","resposta":8048722,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Financeiras \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.","id":8048721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financeiras \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeiras \u2013 Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.","id":8048722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financeiras \u2013 Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiras \u2013 Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica.","id":8048723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financeiras \u2013 Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.","id":8048724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clientes \u2013 Processos Internos \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clientes \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Gest\u00e3o de Projetos \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.","id":8048725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clientes \u2013 An\u00e1lise Estrat\u00e9gica \u2013 Gest\u00e3o de Projetos \u2013 Aprendizagem e Crescimento Organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A brucelose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica que causa grandes perdas econ\u00f4micas para o setor de produ\u00e7\u00e3o animal. O Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose Animal \u00e9 baseado na ado\u00e7\u00e3o de procedimentos de defesa sanit\u00e1ria animal que visa baixar a preval\u00eancia e a incid\u00eancia da brucelose. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas descritas nesse programa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":67931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 21:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2068195,"hashId":"b03fa760a60b10366cd62f5975ddf08f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A brucelose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica que causa grandes perdas econ\u00f4micas para o setor de produ\u00e7\u00e3o animal. O Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose Animal \u00e9 baseado na ado\u00e7\u00e3o de procedimentos de defesa sanit\u00e1ria animal que visa baixar a preval\u00eancia e a incid\u00eancia da brucelose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas descritas nesse programa, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8077579,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o de f\u00eameas com idade superior a oito meses poder\u00e1 ser realizada com imun\u00f3genos que n\u00e3o interferem nos testes de diagn\u00f3stico, conforme definido pelo Departamento de Defesa Animal.","id":8077576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o de f\u00eameas com idade superior a oito meses poder\u00e1 ser realizada com imun\u00f3genos que n\u00e3o interferem nos testes de diagn\u00f3stico, conforme definido pelo Departamento de Defesa Animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o da vacina B-19 em machos de qualquer idade e em f\u00eameas com idade superior a oito meses.","id":8077577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o da vacina B-19 em machos de qualquer idade e em f\u00eameas com idade superior a oito meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o de todas as f\u00eameas da esp\u00e9cie bubalina, na faixa et\u00e1ria de tr\u00eas a oito meses.","id":8077578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o de todas as f\u00eameas da esp\u00e9cie bubalina, na faixa et\u00e1ria de tr\u00eas a oito meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A marca\u00e7\u00e3o das f\u00eameas bovinas vacinadas \u00e9 obrigat\u00f3ria, utilizando-se ferro candente, no lado direito do flanco, no formato de Z, acompanhado do algarismo final do ano de vacina\u00e7\u00e3o.","id":8077579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A marca\u00e7\u00e3o das f\u00eameas bovinas vacinadas \u00e9 obrigat\u00f3ria, utilizando-se ferro candente, no lado direito do flanco, no formato de Z, acompanhado do algarismo final do ano de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, sobre a sa\u00fade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover condi\u00e7\u00f5es dispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.( ) O dever do Estado n\u00e3o exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.( ) A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.","provas":[{"id":54664,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642006,"hashId":"6e9caea7293a87221f42358d4a6ab7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, sobre a sa\u00fade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover condi\u00e7\u00f5es dispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O dever do Estado n\u00e3o exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.<\/p>","resposta":6181629,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6181626,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6181627,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6181628,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6181629,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":6181630,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1642006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a circunfer\u00eancia da cintura, como medida antropom\u00e9trica na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890745,"hashId":"edd9b11b453e5ed1b91d65007f73ed1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a circunfer\u00eancia da cintura, como medida antropom\u00e9trica na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7283681,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estima a adiposidade abdominal.","id":7283681,"corpo":"<p>Estima a adiposidade abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estima a adiposidade total.","id":7283682,"corpo":"<p>Estima a adiposidade total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia a complei\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","id":7283683,"corpo":"<p>Avalia a complei\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 usada como indicador de comprometimento de massa muscular.","id":7283684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usada como indicador de comprometimento de massa muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Procedimento Operacional Padronizado (POP) caracteriza-se por ser um procedimento escrito de forma objetiva, que estabelece instru\u00e7\u00f5es sequenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es rotineiras e espec\u00edficas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos. Sobre o POP, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65671,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-nutricionista-escolar-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Nutricionista Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 23:35:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2061932,"hashId":"62fa1d6eddde1fbdc543af40f762be4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Procedimento Operacional Padronizado (POP) caracteriza-se por ser um procedimento escrito de forma objetiva, que estabelece instru\u00e7\u00f5es sequenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es rotineiras e espec\u00edficas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos. Sobre o POP, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8049719,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser aprovado, datado e assinado exclusivamente pelo propriet\u00e1rio do estabelecimento","id":8049717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser aprovado, datado e assinado exclusivamente pelo propriet\u00e1rio do estabelecimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 recomendada a elabora\u00e7\u00e3o de POP para desmonte de equipamentos em raz\u00e3o dos riscos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 integridade f\u00edsica dos funcion\u00e1rios","id":8049718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 recomendada a elabora\u00e7\u00e3o de POP para desmonte de equipamentos em raz\u00e3o dos riscos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 integridade f\u00edsica dos funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es contidas no POP devem incluir a frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o da atividade, bem como o nome, o cargo ou a fun\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo procedimento","id":8049719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as instru\u00e7\u00f5es contidas no POP devem incluir a frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o da atividade, bem como o nome, o cargo ou a fun\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo procedimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), s\u00f3 precisa ser adotado em estabelecimentos que fornecem mais de cem refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias","id":8049720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), s\u00f3 precisa ser adotado em estabelecimentos que fornecem mais de cem refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Ficha t\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Ficha t\u00e9cnica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398526,"slug":"nutricao-ficha-tecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 capacidade de sobreviv\u00eancia ou de multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos neles presentes. O conhecimento sobre os fatores que afetam o crescimento microbiano \u00e9 importante no controle de doen\u00e7as de origem alimentar. Esses fatores s\u00e3o classificados em intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos. \u00c9 um exemplo de fator extr\u00ednseco:","provas":[{"id":65671,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-nutricionista-escolar-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Nutricionista Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 23:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2061936,"hashId":"5e13d2de0ea3243b833eb78805affc46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 capacidade de sobreviv\u00eancia ou de multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos neles presentes. O conhecimento sobre os fatores que afetam o crescimento microbiano \u00e9 importante no controle de doen\u00e7as de origem alimentar. Esses fatores s\u00e3o classificados em intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos. \u00c9 um exemplo de fator extr\u00ednseco:<\/p>","resposta":8049733,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"umidade relativa do ar","id":8049733,"corpo":"<p>umidade relativa do ar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade de \u00e1gua","id":8049734,"corpo":"<p>atividade de \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"potencial de oxirredu\u00e7\u00e3o","id":8049735,"corpo":"<p>potencial de oxirredu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o dos alimentos","id":8049736,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o dos alimentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kunz e Costa (2016) analisam criticamente que o esporte tem sido tratado como uma pr\u00e1tica pertencente a pessoas jovens, saud\u00e1veis e talentosas e prop\u00f5em, para aqueles que \"pretendem apresentar e desenvolver um esporte com m\u00faltiplas perspectivas socializadoras, educativas, culturais e at\u00e9 terap\u00eauticas\", romper com esta imagem. Para os autores, a respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o desta imagem \u00e9 a:","provas":[{"id":65668,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-docente-i-area-educacao-fisica-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 23:31:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2061972,"hashId":"67079aee0bb772e7ee9dd24157558ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kunz e Costa (2016) analisam criticamente que o esporte tem sido tratado como uma pr\u00e1tica pertencente a pessoas jovens, saud\u00e1veis e talentosas e prop\u00f5em, para aqueles que \"pretendem apresentar e desenvolver um esporte com m\u00faltiplas perspectivas socializadoras, educativas, culturais e at\u00e9 terap\u00eauticas\", romper com esta imagem. Para os autores, a respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o desta imagem \u00e9 a:<\/p>","resposta":8049878,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fam\u00edlia","id":8049877,"corpo":"<p>fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00eddia","id":8049878,"corpo":"<p>m\u00eddia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"academia","id":8049879,"corpo":"<p>academia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agremia\u00e7\u00e3o esportiva","id":8049880,"corpo":"<p>agremia\u00e7\u00e3o esportiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da An\u00e1lise e Projeto de Sistemas e do processo de desenvolvimento de software, a UML reconhece tr\u00eas tipos mais importantes de rela\u00e7\u00f5es, conceituadas a seguir. I. S\u00e3o relacionamentos estruturais entre inst\u00e2ncias e especificam que objetos de uma classe est\u00e3o ligados a objetos de outras classes, podendo existir entre classes ou entre objetos. II. S\u00e3o relacionamentos de utiliza\u00e7\u00e3o no qual uma mudan\u00e7a na especifica\u00e7\u00e3o de um elemento pode alterar a especifica\u00e7\u00e3o do elemento dependente. Este tipo de rela\u00e7\u00e3o entre classes indica que os objetos de uma classe usam servi\u00e7os dos objetos de outra classe. III. S\u00e3o relacionamentos entre um elemento mais geral e um mais espec\u00edfico. O elemento mais espec\u00edfico herda as propriedades e m\u00e9todos do elemento mais geral. Este tipo de rela\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como heran\u00e7a no modelo a objetos, existindo s\u00f3 entre as classes. Os tipos descritos em l, ll e lll s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59418,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1799555,"hashId":"9a20c4e8d82ce16aefb8ec42e758a315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da An\u00e1lise e Projeto de Sistemas e do processo de desenvolvimento de software, a UML reconhece tr\u00eas tipos mais importantes de rela\u00e7\u00f5es, conceituadas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o relacionamentos estruturais entre inst\u00e2ncias e especificam que objetos de uma classe est\u00e3o ligados a objetos de outras classes, podendo existir entre classes ou entre objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o relacionamentos de utiliza\u00e7\u00e3o no qual uma mudan\u00e7a na especifica\u00e7\u00e3o de um elemento pode alterar a especifica\u00e7\u00e3o do elemento dependente. Este tipo de rela\u00e7\u00e3o entre classes indica que os objetos de uma classe usam servi\u00e7os dos objetos de outra classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o relacionamentos entre um elemento mais geral e um mais espec\u00edfico. O elemento mais espec\u00edfico herda as propriedades e m\u00e9todos do elemento mais geral. Este tipo de rela\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como heran\u00e7a no modelo a objetos, existindo s\u00f3 entre as classes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tipos descritos em l, ll e lll s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6883538,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o, agrega\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o","id":6883536,"corpo":"<p>generaliza\u00e7\u00e3o, agrega\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia, generaliza\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o","id":6883537,"corpo":"<p>depend\u00eancia, generaliza\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o, depend\u00eancia e generaliza\u00e7\u00e3o","id":6883538,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o, depend\u00eancia e generaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia","id":6883539,"corpo":"<p>agrega\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428818,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-e-projeto-orientado-a-objeto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Gest\u00e3o Integrada \u00e9 um conjunto de partes interagentes e interdependentes que, conjuntamente, forma um todo unit\u00e1rio com objetivo determinado e realiza sua fun\u00e7\u00e3o com efici\u00eancia, alcan\u00e7ando resultados concretos. Os sistemas de gest\u00e3o t\u00eam por objetivo prover as organiza\u00e7\u00f5es de elementos de um modelo de gest\u00e3o eficaz que possa ser integrado a outros requisitos da gest\u00e3o. Esse fator de integra\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto chave na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. As estruturas das normas de gest\u00e3o s\u00e3o semelhantes e fundem-se num \u00fanico modelo de gest\u00e3o. As normas de gest\u00e3o seguem a estrutura\u00e7\u00e3o do modelo baseado no ciclo PDCA, uma ferramenta que traz uma sequ\u00eancia de passos que auxiliam no controle de qualidade da sua empresa, al\u00e9m de auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o de um projeto ou processo que precisa ser melhorado. Nesse sentido, s\u00e3o afirmativas que correspondem \u00e0s etapas do ciclo: I. corrigir o que deu errado e promover melhorias no processo II. estabelecer metas e definir como o processo ser\u00e1 executado III. verificar se os resultados foram alcan\u00e7ados conforme o planejado IV. ocorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, na qual a equipe implementar\u00e1 o que foi planejado As afirmativas em I, II, III e IV est\u00e3o direta e respectivamente associadas a:","provas":[{"id":59418,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1799570,"hashId":"1d3d7f6f942c7511125c7753a3966cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Gest\u00e3o Integrada \u00e9 um conjunto de partes interagentes e interdependentes que, conjuntamente, forma um todo unit\u00e1rio com objetivo determinado e realiza sua fun\u00e7\u00e3o com efici\u00eancia, alcan\u00e7ando resultados concretos. Os sistemas de gest\u00e3o t\u00eam por objetivo prover as organiza\u00e7\u00f5es de elementos de um modelo de gest\u00e3o eficaz que possa ser integrado a outros requisitos da gest\u00e3o. Esse fator de integra\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto chave na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. As estruturas das normas de gest\u00e3o s\u00e3o semelhantes e fundem-se num \u00fanico modelo de gest\u00e3o. As normas de gest\u00e3o seguem a estrutura\u00e7\u00e3o do modelo baseado no ciclo PDCA, uma ferramenta que traz uma sequ\u00eancia de passos que auxiliam no controle de qualidade da sua empresa, al\u00e9m de auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o de um projeto ou processo que precisa ser melhorado. Nesse sentido, s\u00e3o afirmativas que correspondem \u00e0s etapas do ciclo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. corrigir o que deu errado e promover melhorias no processo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. estabelecer metas e definir como o processo ser\u00e1 executado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. verificar se os resultados foram alcan\u00e7ados conforme o planejado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ocorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, na qual a equipe implementar\u00e1 o que foi planejado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas em I, II, III e IV est\u00e3o direta e respectivamente associadas a:<\/p>","resposta":6883606,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ou Fazer; Act ou Agir; Plan ou Planejar; Check ou Checar","id":6883605,"corpo":"<p>Do ou Fazer; Act ou Agir; Plan ou Planejar; Check ou Checar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Act ou Agir; Plan ou Planejar; Check ou Checar; Do ou Fazer","id":6883606,"corpo":"<p>Act ou Agir; Plan ou Planejar; Check ou Checar; Do ou Fazer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plan ou Planejar; Check ou Checar; Do ou Fazer; Act ou Agir","id":6883607,"corpo":"<p>Plan ou Planejar; Check ou Checar; Do ou Fazer; Act ou Agir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Check ou Checar; Do ou Fazer; Act ou Agir; Plan ou Planejar","id":6883608,"corpo":"<p>Check ou Checar; Do ou Fazer; Act ou Agir; Plan ou Planejar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla CSS, que tem por significado Cascading Style Sheet, \u00e9 uma linguagem que cuida da apresenta\u00e7\u00e3o visual de p\u00e1ginas web por meio de regras de estilos. CSS oferece sintaxes variadas para se definir cor, como descrito a seguir.I. A sintaxe RGBA \u00e9 especificada por rgba(red, green, blue, alpha) e constitui um extens\u00e3o do RGB, com o uso do par\u00e2metro alpha, que especifica a opacidade de uma cor, um n\u00famero entre 0.0 para totalmente transparente e 1.0 para totalmente opaca.II. A sintaxe HSL \u00e9 especificada por hsl(hue, saturation, lightness), onde \u201chue\u201d fornece a cor por meio de valor entre 0 e 360, sendo 0 para vermelho, 120 para verde e 240 para azul. O par\u00e2metro \u201csaturation\u201d \u00e9 definido por meio de percentagem na qual 100% \u00e9 cor cheia e \u201clightness\u201d \u00e9 tamb\u00e9m uma percentagem, com 0% para preto e 100% para branco.Nesse contexto, as figuras demonstram a sintaxe CSS no c\u00f3digo em (a) e o resultado do processamento em (b), a seguir.&lt;!DOCTYPE html&gt; &lt;html&gt; &lt;head&gt; &lt;style&gt; #p1 {background-color:rgba(255,255,0,1.0);} #p2{background-color: hs1(120, 100%, 50%);} &lt;\/style&gt; &lt;\/head&gt; &lt;body&gt; &lt;p id=\"p1\"&gt;SP&lt;\/p&gt; &lt;p id=\"p2\"&gt;RJ&lt;\/p&gt; &lt;\/body&gt; &lt;\/html&gt;(a)(b)Nessas condi\u00e7\u00f5es, as siglas SP e RJ ser\u00e3o mostradas com fonte na cor preta, mas com fundos, respectivamente, nas seguintes cores:","provas":[{"id":59418,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas","id":23285},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1799617,"hashId":"a74afb9a1eb7ca813a6de7bcc8f1f9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sigla CSS, que tem por significado Cascading Style Sheet, \u00e9 uma linguagem que cuida da apresenta\u00e7\u00e3o visual de p\u00e1ginas <em>web <\/em>por meio de regras de estilos. CSS oferece sintaxes variadas para se definir cor, como descrito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sintaxe RGBA \u00e9 especificada por <em>rgba(red, green, blue, alpha)<\/em> e constitui um extens\u00e3o do RGB, com o uso do par\u00e2metro alpha, que especifica a opacidade de uma cor, um n\u00famero entre 0.0 para totalmente transparente e 1.0 para totalmente opaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sintaxe HSL \u00e9 especificada por <em>hsl(hue, saturation, lightness)<\/em>, onde \u201chue\u201d fornece a cor por meio de valor entre 0 e 360, sendo 0 para vermelho, 120 para verde e 240 para azul. O par\u00e2metro \u201csaturation\u201d \u00e9 definido por meio de percentagem na qual 100% \u00e9 cor cheia e \u201clightness\u201d \u00e9 tamb\u00e9m uma percentagem, com 0% para preto e 100% para branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, as figuras demonstram a sintaxe CSS no c\u00f3digo em (a) e o resultado do processamento em (b), a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 380px;\"><colgroup><col width=\"380\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5ula\"><td data-row=\"row-5ula\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;!DOCTYPE html&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;html&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;head&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;style&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">#p1 {background-color:rgba(255,255,0,1.0);} <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">#p2{background-color: hs1(120, 100%, 50%);} <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/style&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/head&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;body&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p id=\"p1\"&gt;SP&lt;\/p&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p id=\"p2\"&gt;RJ&lt;\/p&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/body&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ula\" data-cell=\"cell-d547\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/html&gt;<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">(a)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59418\/questao\/1799617-20211008160452000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">(b)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, as siglas SP e RJ ser\u00e3o mostradas com fonte na cor preta, mas com fundos, respectivamente, nas seguintes cores:<\/p>","resposta":6883837,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelho e azul","id":6883834,"corpo":"<p>vermelho e azul<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelho e verde","id":6883835,"corpo":"<p>vermelho e verde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amarelo e azul","id":6883836,"corpo":"<p>amarelo e azul<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amarelo e verde","id":6883837,"corpo":"<p>amarelo e verde<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2007\/2010, existe uma aba na qual est\u00e3o alocadas as fun\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de \u00edndices, legendas, notas, facilitando as refer\u00eancias nos documentos editados. Trata-se da Aba:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917378,"hashId":"a36b61251e1f61f946abc3819584fb41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2007\/2010, existe uma aba na qual est\u00e3o alocadas as fun\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de \u00edndices, legendas, notas, facilitando as refer\u00eancias nos documentos editados. Trata-se da Aba:<\/p>","resposta":7402906,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia.","id":7402904,"corpo":"<p>Correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":7402905,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":7402906,"corpo":"<p>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":7402907,"corpo":"<p>Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":7402908,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando que desfaz a\u00e7\u00f5es realizadas no Microsoft Word 2007\/2010, tantas vezes quantas forem as vezes em que for acionado \u00e9:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917382,"hashId":"a6c34c8f4a0689fce34a688e49049a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando que desfaz a\u00e7\u00f5es realizadas no Microsoft Word 2007\/2010, tantas vezes quantas forem as vezes em que for acionado \u00e9:<\/p>","resposta":7402918,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comando Desfazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + Z\u201d.","id":7402918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando Desfazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + Z\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comando Refazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + D\u201d.","id":7402919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando Refazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + D\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comando Recortar, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + X\u201d.","id":7402920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando Recortar, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + X\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comando Desfazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + F\u201d.","id":7402921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando Desfazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + F\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comando Refazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + B\u201d.","id":7402922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando Refazer, acionado pelas teclas de atalho \u201cCtrl + B\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e a posterior mudan\u00e7a estabelecida pela Lei n\u00ba 12.796, de 2013, em seu Art. 4\u00ba, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivada mediante a garantia de: ","provas":[{"id":68001,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Professor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 13:30:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2070643,"hashId":"ca6d0ddbc8a2d645c590a231801c5a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e a posterior mudan\u00e7a estabelecida pela Lei n\u00ba 12.796, de 2013, em seu Art. 4\u00ba, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivada mediante a garantia de: <\/p>","resposta":8086697,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade. ","id":8086697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade. ","id":8086698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis) aos 17 (dezessete) anos de idade. ","id":8086699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis) aos 17 (dezessete) anos de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 18 (dezoito) anos de idade. ","id":8086700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 18 (dezoito) anos de idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}